   #Comwatt » Flux Comwatt » Flux des commentaires Structured Descriptor
   Document (JSON-LD format) alternate alternate

   IFRAME: https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-5X6WPR2

   Facebook
   Twitter
   Google
   LinkedIn
   YouTube
   fr fr Français
   en en English
   Search for: ____________________

   Menu
     * Ma Box
     * Espace Utilisateur
     * Espace Partenaire
     * Comwatt recrute
     * Presse
     * Contact
     *

   Menu
     * Autoconsommation solaire
          + Vous informer
               o Guides
               o Comparatifs
               o Glossaire
               o FAQ
          + Passer à l’action
               o Préparer son projet
               o Financer son projet
               o Installer sa centrale
               o Entretenir son installation
               o Rentabiliser son investissement
          + Outils de simulation projet
               o Estimer vos économies par l’autoconsommation
               o Vérifier votre éligibilité à l’autoconsommation solaire
               o Découvrir la Box Comwatt Power
     * Economies d’énergie
          + Vous informer
               o Guides
               o Tout comprendre
               o Etudes
          + Passer à l’action
               o Réduire ma facture Electricité
               o Réduire ma facture Chauffage
               o Réduire ma facture Gaz
               o Réduire ma facture Eau
          + Calculettes Energie
               o Simuler vos économies
     * Energie
          + Vous informer
               o Comparatifs
               o Tout comprendre
               o Etudes & Prévisions
               o Interviews
          + Passer à l’action
               o Découvrir l’offre Mint-Solaire en partenariat avec
                 Comwatt
          + L’Internet de l’énergie ;
            notre métier
               o Réduire la facture d’énergie de nos utilisateur &
                 démocratiser l’énergie solaire sans perte de confort dès
                 1€ par jour !
               o Témoignages de nos utilisateurs
     * Nos solutions
          + Votre projet
               o Les 4 étapes de votre projet
               o Notre technologie de simulation
               o Nos kits de gestion de l’énergie
               o Comment ça marche ?
               o Nos packs produits
               o Comparatif des packs Comwatt
               o Services utilisateurs
          + Nos engagements Qualité Comwatt
               o Vous mettre en relation avec votre installateur RGE
                 certifié Comwatt et recommandé par nos Utilisateurs
               o Un Conseiller Energie pour vous accompagner pas à pas
                 dans la réussir votre projet
               o Un Coach Energie pour vous aider au quotidien à réaliser
                 toujours plus d’économies pour vous ?
               o Trouver votre installateur
     * Comwatt
          + La société
            Comwatt
               o Equipe Comwatt
               o Prix et distinctions
               o Revue de presse
               o Communiqués de Presse
               o Videos reportage
          + Communautés & Initiatives Comwatt
               o Soutenez nous !
          + Distributeurs & Partenaires Comwatt
               o Rejoindre le réseau d’installateur Comwatt
               o Assister à un webinar commercial
               o Formations et Certifications Comwatt
     * Demander un devis
     *

     * Réduisez jusqu'à 70%
    par l'autoconsommation solaire et l'efficacité énergétique
    votre facture d'électricité
       J'estime mes économies
       Découvrir nos kits autoconsommation solaire

Réduisez jusqu'à 70%
votre facture d'électricité

Grâce à l'autoconsommation solaire et à l'efficacité énergétique

   J'estime mes économies

Simple

   Une installation simple en 30 minutes. Une utilisation intuitive et
   accessible à tous.

Fiable

   Déjà plus de 18 000 clients satisfaits partout en France grâce à nos
   350 installateurs certifiés

Rentable

   Pour 1 € de plus par jour, devenez producteur et consommez votre propre
   énergie solaire

Tout-en-un

   On s’occupe de tout à chaque étape de votre projet d’autoconsommation

Pourquoi se lancer dans l’autoconsommation photovoltaïque ?

   Produire et consommer sa propre électricité revient moins cher que de
   l’acheter.
     * Le prix du solaire a été divisé par 10 en 10 ans. Elle est
       aujourd’hui l’énergie la moins chère.
     * Il est aujourd’hui plus rentable de consommer sur place que de la
       vendre à EDF ou de la stocker.
     * L’autoconsommation est devenue le choix numéro 1 des Français qui
       souhaitent s’équiper en solaire.

   Le seul problème à régler était de faire consommer vos appareils au
   moment précis où les panneaux photovoltaïques produisent de
   l’électricité. Les gestionnaire d’énergie Comwatt résolvent cette
   difficulté.
   Découvrez l'autoconsommation solaire

Pourquoi se lancer dans l’autoconsommation photovoltaïque ?

   Produire son électricité revient moins cher que de l’acheter.
     * Le prix du solaire a été divisé par 10 en 10 ans.
     * Il est aujourd’hui plus rentable de consommer sur place que de la
       vendre à EDF ou de la stocker.
     * L’autoconsommation est devenue le choix numéro 1 des Français qui
       souhaitent s’équiper en solaire.

   Le seul problème à régler était de faire consommer vos appareils au
   moment précis où l’électricité est produite.
   Découvrez l'autoconsommation solaire

Faites appel au n°1 français de l’autoconsommation et du pilotage intelligent
des consommations électriques

   Nos solutions optimisent votre consommation avec ou sans panneaux
   solaires photovoltaïques.
     * Consommation de votre production solaire au bon moment.
     * Surveillance de vos appareils énergivores.
     * Pilotage de vos appareils électriques.
     * Réduction de votre gaspillage.
     * Maintien de votre confort.

   Trouvez votre solution d'autoconsommation

   Il fait beau. La production solaire est importante.

   Parfait. J’allume le chauffage dans toutes les pièces de la maison.

   /4

note des utilisateurs

   6000

clients satisfaits en France

   350

installateurs certifiés

   14

prix d’innovation

   Je rêve de produire mon énergie mais je n’ai pas d’argent de côté pour
   investir.

   Ce n’est pas grave. Le kit autoconsommation de Comwatt s’autofinance !
   Produisez votre énergie pour 1€ de plus que ce que vous payez
   aujourd’hui.

Votre installation d’autoconsommation s’autofinance

   Passez à l’autoconsommation solaire photovoltaïque sans augmenter votre
   facture actuelle d’énergie.
     * Une opération rentable qui s’autofinance grâce à la baisse
       immédiate de votre facture d’énergie
     * Pas d’abonnement mensuel.

   Nos utilisateurs témoignent

Nous vous accompagnons pas-à-pas dans votre projet d'autoconsommation

   Simulez
   Validez
   Installez
   Produisez

Simulez

   Je réalise en ligne ma simulation personnalisée en 1 minute me
   permettant de connaître mes économies d’énergie possibles avec une
   solution d’autoconsommation. Puis, Comwatt me propose par email
   gratuitement et sans engagement une solution d’autoconsommation
   personnalisée et adaptée à ma situation.

Validez

   Nous vous mettons en relations avec l’un de nos 350 installateurs
   certifiés, qui se déplace à votre domicile pour affiner avec vous votre
   étude et vous proposer une offre commerciale et de financement.

Installez

   L’installation est réalisée directement par votre installateur
   photovoltaïque formé et sélectionné selon nos critères d’exigence et de
   qualité.

Produisez

   Vous êtes désormais producteur de votre énergie. Garantit jusqu’à 15
   ans, notre solution vous permet de générer vos économies et de suivre
   en temps réel votre autonomie énergétique. Notre service client est là
   à chaque instant pour répondre à vos questions.
   Passez à l'autoconsommation en 4 étapes

   C’est compliqué ? Je ne sais pas par où commencer ?

   C’est super simple. Ne t’en fais pas. Je vais le faire pour toi en 2
   clics. Regarde…

Nous vous accompagnons dans votre projet d'autoconsommation

   Simulez
   Validez
   Installez
   Produisez

Simulez

   Je réalise en ligne ma simulation personnalisée en 1 minute me
   permettant de connaître mes économies possibles avec une solution
   d’autoconsommation. Puis, Comwatt me propose par email gratuitement et
   sans engagement une solution d’autoconsommation personnalisée et
   adaptée à ma situation.

Validez

   Nous vous mettons en relations avec l’un de nos 350 installateurs
   certifiés, qui se déplace à votre domicile pour affiner avec vous votre
   étude et vous proposer une offre commerciale et de financement.

Installez

   L’installation est réalisée directement par votre installateur
   photovoltaïque formé et sélectionné selon nos critères d’exigence et de
   qualité.

Produisez

   Vous êtes désormais producteur de votre énergie. Garantit jusqu’à 15
   ans, notre solution vous permet de générer vos économies et de suivre
   en temps réel votre autonomie énergétique. Notre service client est là
   à chaque instant pour répondre à vos questions.
   Passez à l'autoconsommation en 5 étapes

   France 3 parle de Comwatt France 3 parle de Comwatt
   Le Journal Libération parle de Comwatt Le Journal Libération parle de
   Comwatt
   BFM TV parle de Comwatt BFM TV parle de Comwatt
   Le journal Le Figaro Capital parle de Comwatt Le journal Le Figaro
   Capital parle de Comwatt
   La radio RMC Info parle de Comwatt La radio RMC Info parle de Comwatt
   Le magazine Capital parle de Comwatt Le magazine Capital parle de
   Comwatt
   France 5 parle de Comwatt France 5 parle de Comwatt
   Le magazine L'Usine Nouvelle parle de Comwatt Le magazine L'Usine
   Nouvelle parle de Comwatt
   Le Journal Midi Libre parle de Comwatt Le Journal Midi Libre parle de
   Comwatt
   Alumni Telecom Paris Tech parle de nous Alumni Telecom Paris Tech parle
   de nous
   Le Webzine Sans Transition parle de Comwatt Le Webzine Sans Transition
   parle de Comwatt
   Le Webzine ActuEnvironnement.com parle de Comwatt Le Webzine
   ActuEnvironnement.com parle de Comwatt
   FranceInfo parle de Comwatt FranceInfo parle de Comwatt
   Le Journal Le Moniteur parle de Comwatt Le Journal Le Moniteur parle de
   Comwatt

     * Autoconsommation photovoltaïque
     * Economies d’énergie
     * Energies renouvelables

     * Ma Box
     * Espace Utilisateur
     * Espace Partenaire
     * Comwatt recrute
     * Presse
     * Contact

     * Rejoindre le réseau d’installateurs Comwatt
     * Formations et Certifications
     * Assister à un webinar commercial

   +33 (0)9 72 60 50 01
   Le Motion - 541 rue Georges Méliès, 34000 Montpellier
   Facebook
   Twitter
   Google
   LinkedIn
   YouTube

   © 2019 Comwatt – Tous droits réservés | Mentions légales |
   Confidentialité et Gestion des données personnelles | Rapport de
   simulation expliqué | CGV | Déclaration CE | Règlement Concours DataViz
   2019

   Menu

   Nous utilisons des cookies pour vous garantir la meilleure expérience
   sur notre site. Si vous continuez à utiliser ce dernier, nous
   considérerons que vous acceptez l'utilisation des cookies.OkEn savoir
   plus
   {"name":"Comwatt","short_name":"Comwatt","description":"Autoconsommatio
   n photovola\u00efque et Efficacit\u00e9
   \u00e9nerg\u00e9tique","icons":[{"src":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-c
   ontent\/uploads\/2019\/05\/logo_Facebook.fw_.png","sizes":"192x192","ty
   pe":"image\/png"},{"src":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/upload
   s\/2019\/05\/logo_Facebook.fw_.png","sizes":"512x512","type":"image\/pn
   g"}],"background_color":"#f2f2f2","theme_color":"#8ac53e","display":"st
   andalone","orientation":"portrait","start_url":"\/","scope":"\/"}
   {"@context":"http:\/\/schema.org\/","@type":"Blog","@id":"https:\/\/www
   .comwatt.com\/societe-comwatt\/revue-presse\/comwatt-reinvente-la-conso
   mmation-energie\/#Blog","headline":"Comwatt r\u00e9invente la
   consommation d’\u00e9nergie","description":"Autoconsommation
   photovola\u00efque et Efficacit\u00e9
   \u00e9nerg\u00e9tique","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-comwat
   t\/revue-presse\/comwatt-reinvente-la-consommation-energie\/","blogPost
   ":[{"@type":"BlogPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-com
   watt\/revue-presse\/comwatt-reinvente-la-consommation-energie\/","headl
   ine":"Comwatt r\u00e9invente la consommation
   d’\u00e9nergie","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-comwatt\/revu
   e-presse\/comwatt-reinvente-la-consommation-energie\/","datePublished":
   "2019-10-08","dateModified":"2019-10-08","mainEntityOfPage":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/societe-comwatt\/revue-presse\/comwatt-reinvente-la-co
   nsommation-energie\/","author":{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.c
   omwatt.com\/author\/gregory\/#Person","name":"Gr\u00e9gory
   Lamotte","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/","descript
   ion":"Fondateur et pr\u00e9sident de Comwatt. Expert aupr\u00e8s de
   l\u2019Assembl\u00e9e Nationale pour les questions d\u2019\u00e9nergie,
   notamment li\u00e9es aux ENR et \u00e0 l\u2019autoconsommation
   solaire.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/lamotte_midilibre.jpg",
   "url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/lamott
   e_midilibre.jpg","height":500,"width":885},"wordCount":377,"keywords":[
   "Comwatt","Midi
   Libre"]},{"@type":"BlogPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/energ
   ie\/tout-comprendre\/transition-energetique\/rapport-giec-2019-energie-
   solaire-solution-transition-energetique\/","headline":"Rapport du GIEC
   2019 : Et si l\u2019\u00e9nergie solaire \u00e9tait la solution
   ?","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre\/transiti
   on-energetique\/rapport-giec-2019-energie-solaire-solution-transition-e
   nergetique\/","datePublished":"2019-10-07","dateModified":"2019-10-07",
   "mainEntityOfPage":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre
   \/transition-energetique\/rapport-giec-2019-energie-solaire-solution-tr
   ansition-energetique\/","author":{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www
   .comwatt.com\/author\/caroline-dusanter\/#Person","name":"Caroline
   DUSANTER","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/caroline-dusanter\/
   ","description":"Dipl\u00f4m\u00e9e d'un Master 2 du CELSA, Caroline a
   rejoint l\u2019\u00e9quipe Comwatt en Ao\u00fbt 2019 comme
   r\u00e9dactrice freelance. Elle r\u00e9dige une partie des articles de
   Comwatt li\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 du secteur de
   l'autoconsommation solaire et des \u00e9conomies
   d'\u00e9nergie.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure
   .gravatar.com\/avatar\/9fbd42bea0bef398265a3bbd9a2268f8?s=96&d=mm&r=g",
   "url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9fbd42bea0bef398265a3bbd9
   a2268f8?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"O
   rganization","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"http
   s:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-f
   ond-transparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-co
   ntent\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.p
   ng","width":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"htt
   ps:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/changement-clima
   tique-GIEC.jpg","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/
   2019\/10\/changement-climatique-GIEC.jpg","height":768,"width":1024},"w
   ordCount":944,"keywords":["Communiqu\u00e9","Comwatt"]},{"@type":"BlogP
   osting","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/actualites-energie\/
   google-annonce-le-plus-gros-achat-denergie-renouvelable-de-lhistoire-de
   s-entreprises\/","headline":"Google annonce le plus gros achat
   d’\u00e9nergie renouvelable de l’histoire des
   entreprises","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/actualites-ener
   gie\/google-annonce-le-plus-gros-achat-denergie-renouvelable-de-lhistoi
   re-des-entreprises\/","datePublished":"2019-09-20","dateModified":"2019
   -09-27","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/actuali
   tes-energie\/google-annonce-le-plus-gros-achat-denergie-renouvelable-de
   -lhistoire-des-entreprises\/","author":{"@type":"Person","@id":"https:\
   /\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/#Person","name":"Gr\u00e9gory
   Lamotte","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/","descript
   ion":"Fondateur et pr\u00e9sident de Comwatt. Expert aupr\u00e8s de
   l\u2019Assembl\u00e9e Nationale pour les questions d\u2019\u00e9nergie,
   notamment li\u00e9es aux ENR et \u00e0 l\u2019autoconsommation
   solaire.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/google-velo-green.jpg",
   "url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/google
   -velo-green.jpg","height":334,"width":500},"wordCount":651,"keywords":[
   "Energie"]},{"@type":"BlogPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/en
   ergie\/tout-comprendre\/prix-electricite\/usa-solaire-batterie-moins-ch
   er-que-gaz-et-charbon\/","headline":"Aux USA, le solaire coupl\u00e9
   \u00e0 une batterie est moins cher que le gaz et le
   charbon","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre\/pr
   ix-electricite\/usa-solaire-batterie-moins-cher-que-gaz-et-charbon\/","
   datePublished":"2019-09-18","dateModified":"2019-09-27","mainEntityOfPa
   ge":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre\/prix-electric
   ite\/usa-solaire-batterie-moins-cher-que-gaz-et-charbon\/","author":{"@
   type":"Person","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/#Pers
   on","name":"Gr\u00e9gory
   Lamotte","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/","descript
   ion":"Fondateur et pr\u00e9sident de Comwatt. Expert aupr\u00e8s de
   l\u2019Assembl\u00e9e Nationale pour les questions d\u2019\u00e9nergie,
   notamment li\u00e9es aux ENR et \u00e0 l\u2019autoconsommation
   solaire.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/solar-in-usa.jpg","url"
   :"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/solar-in-us
   a.jpg","height":567,"width":1000},"wordCount":747,"keywords":["Energie"
   ]},{"@type":"BlogPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/co
   mparatif-energie\/quelle-source-energie-choisir-pour-mon-logement\/","h
   eadline":"Quelle source d\u2019\u00e9nergie choisir pour mon
   logement\u00a0?","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/comparatif-
   energie\/quelle-source-energie-choisir-pour-mon-logement\/","datePublis
   hed":"2019-09-09","dateModified":"2019-10-02","mainEntityOfPage":"https
   :\/\/www.comwatt.com\/energie\/comparatif-energie\/quelle-source-energi
   e-choisir-pour-mon-logement\/","author":{"@type":"Person","@id":"https:
   \/\/www.comwatt.com\/author\/caroline-dusanter\/#Person","name":"Caroli
   ne
   DUSANTER","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/caroline-dusanter\/
   ","description":"Dipl\u00f4m\u00e9e d'un Master 2 du CELSA, Caroline a
   rejoint l\u2019\u00e9quipe Comwatt en Ao\u00fbt 2019 comme
   r\u00e9dactrice freelance. Elle r\u00e9dige une partie des articles de
   Comwatt li\u00e9s \u00e0 l'actualit\u00e9 du secteur de
   l'autoconsommation solaire et des \u00e9conomies
   d'\u00e9nergie.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure
   .gravatar.com\/avatar\/9fbd42bea0bef398265a3bbd9a2268f8?s=96&d=mm&r=g",
   "url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/9fbd42bea0bef398265a3bbd9
   a2268f8?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"O
   rganization","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"http
   s:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-f
   ond-transparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-co
   ntent\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.p
   ng","width":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"htt
   ps:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/choisir-source-d
   \u2019\u00e9nergie-pour-mon-logement.png","url":"https:\/\/www.comwatt.
   com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/choisir-source-d\u2019\u00e9nergie-
   pour-mon-logement.png","height":1005,"width":1458},"wordCount":2740,"ke
   ywords":["Energies
   renouvelables"]},{"@type":"BlogPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.co
   m\/energie\/etudes-energie\/verite-sur-impacts-autoconsommation-sur-res
   eaux-electriques-france\/","headline":"La v\u00e9rit\u00e9 sur les
   impacts de l’autoconsommation sur les r\u00e9seaux \u00e9lectriques en
   France","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/etudes-energie\/veri
   te-sur-impacts-autoconsommation-sur-reseaux-electriques-france\/","date
   Published":"2019-09-09","dateModified":"2019-09-27","mainEntityOfPage":
   "https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/etudes-energie\/verite-sur-impacts
   -autoconsommation-sur-reseaux-electriques-france\/","author":{"@type":"
   Person","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/#Person","na
   me":"Gr\u00e9gory
   Lamotte","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/","descript
   ion":"Fondateur et pr\u00e9sident de Comwatt. Expert aupr\u00e8s de
   l\u2019Assembl\u00e9e Nationale pour les questions d\u2019\u00e9nergie,
   notamment li\u00e9es aux ENR et \u00e0 l\u2019autoconsommation
   solaire.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/bouton-energie-renouvel
   ables.jpg","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\
   /09\/bouton-energie-renouvelables.jpg","height":768,"width":1243},"word
   Count":4728,"keywords":["Energie"]},{"@type":"BlogPosting","@id":"https
   :\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre\/transition-energetique\
   /le-monde-de-lelectricite-subit-actuellement-une-double-disruption-sile
   ncieuse\/","headline":"Le monde de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 subit
   actuellement une double disruption
   silencieuse","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre
   \/transition-energetique\/le-monde-de-lelectricite-subit-actuellement-u
   ne-double-disruption-silencieuse\/","datePublished":"2019-09-03","dateM
   odified":"2019-09-27","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.comwatt.com\/en
   ergie\/tout-comprendre\/transition-energetique\/le-monde-de-lelectricit
   e-subit-actuellement-une-double-disruption-silencieuse\/","author":{"@t
   ype":"Person","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/#Perso
   n","name":"Gr\u00e9gory
   Lamotte","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/","descript
   ion":"Fondateur et pr\u00e9sident de Comwatt. Expert aupr\u00e8s de
   l\u2019Assembl\u00e9e Nationale pour les questions d\u2019\u00e9nergie,
   notamment li\u00e9es aux ENR et \u00e0 l\u2019autoconsommation
   solaire.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/electricity-energy-poll
   ution-carre.jpg","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\
   /2019\/09\/electricity-energy-pollution-carre.jpg","height":887,"width"
   :886},"wordCount":650,"keywords":["Energie"]},{"@type":"BlogPosting","@
   id":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre\/energie-renou
   velable\/idees-recues\/le-danemark-repond-a-trump-sur-le-risque-de-blac
   k-out-cause-par-les-energies-renouvelables\/","headline":"Le Danemark
   r\u00e9pond \u00e0 Trump sur le risque de black-out caus\u00e9 par les
   \u00e9nergies
   renouvelables","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprend
   re\/energie-renouvelable\/idees-recues\/le-danemark-repond-a-trump-sur-
   le-risque-de-black-out-cause-par-les-energies-renouvelables\/","datePub
   lished":"2019-08-30","dateModified":"2019-09-27","mainEntityOfPage":"ht
   tps:\/\/www.comwatt.com\/energie\/tout-comprendre\/energie-renouvelable
   \/idees-recues\/le-danemark-repond-a-trump-sur-le-risque-de-black-out-c
   ause-par-les-energies-renouvelables\/","author":{"@type":"Person","@id"
   :"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/#Person","name":"Gr\u00e9
   gory
   Lamotte","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/gregory\/","descript
   ion":"Fondateur et pr\u00e9sident de Comwatt. Expert aupr\u00e8s de
   l\u2019Assembl\u00e9e Nationale pour les questions d\u2019\u00e9nergie,
   notamment li\u00e9es aux ENR et \u00e0 l\u2019autoconsommation
   solaire.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1e03de89cb5be82fba89622741efb70d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/reponse-a-trump-cube.pn
   g","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/rep
   onse-a-trump-cube.png","height":390,"width":394},"wordCount":127,"keywo
   rds":["Energie"]},{"@type":"BlogPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.c
   om\/societe-comwatt\/actualites-comwatt\/comwatt-universite-ete-autocon
   sommation-photovoltaique\/","headline":"Comwatt interviendra \u00e0 la
   2\u00e8me universit\u00e9 d’\u00e9t\u00e9 de l\u2019autoconsommation
   photovolta\u00efque","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-comwatt\
   /actualites-comwatt\/comwatt-universite-ete-autoconsommation-photovolta
   ique\/","datePublished":"2019-08-30","dateModified":"2019-10-02","mainE
   ntityOfPage":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-comwatt\/actualites-co
   mwatt\/comwatt-universite-ete-autoconsommation-photovoltaique\/","autho
   r":{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/david-wa
   llon\/#Person","name":"David
   WALLON","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/david-wallon\/","desc
   ription":"Dipl\u00f4m\u00e9e d'un Master 2 Grande Ecole de l'ESC de
   Montpellier, David a rejoint l\u2019\u00e9quipe Comwatt en Mars 2018
   comme Responsable Digital Marketing et Communication. Expert pour toute
   les questions li\u00e9es \u00e0 l'innovation et au digital, il
   g\u00e8re au quotidien l'ensemble des supports de communication
   permettant de faire conna\u00eetre la marque et ses valeur et de
   d\u00e9velopper la satisfaction des utilisateurs des produits
   Comwatt.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/94065edc21bf84a718d36e57d364645d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/94065edc21bf84a718d36e57d364645d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/6a00d8341bfe5d53ef0240a
   4c8a904200b-580wi.jpg","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/up
   loads\/2019\/08\/6a00d8341bfe5d53ef0240a4c8a904200b-580wi.jpg","height"
   :335,"width":580},"wordCount":280,"keywords":["Comwatt"]},{"@type":"Blo
   gPosting","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-comwatt\/actualites
   -comwatt\/conference-nouvelle-economie\/","headline":"Conf\u00e9rence
   le Mene sur le th\u00e8me de la nouvelle
   \u00e9conomie","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/societe-comwatt\/actua
   lites-comwatt\/conference-nouvelle-economie\/","datePublished":"2019-08
   -30","dateModified":"2019-10-02","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.comw
   att.com\/societe-comwatt\/actualites-comwatt\/conference-nouvelle-econo
   mie\/","author":{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.comwatt.com\/aut
   hor\/david-wallon\/#Person","name":"David
   WALLON","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/author\/david-wallon\/","desc
   ription":"Dipl\u00f4m\u00e9e d'un Master 2 Grande Ecole de l'ESC de
   Montpellier, David a rejoint l\u2019\u00e9quipe Comwatt en Mars 2018
   comme Responsable Digital Marketing et Communication. Expert pour toute
   les questions li\u00e9es \u00e0 l'innovation et au digital, il
   g\u00e8re au quotidien l'ensemble des supports de communication
   permettant de faire conna\u00eetre la marque et ses valeur et de
   d\u00e9velopper la satisfaction des utilisateurs des produits
   Comwatt.","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/secure.gravat
   ar.com\/avatar\/94065edc21bf84a718d36e57d364645d?s=96&d=mm&r=g","url":"
   https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/94065edc21bf84a718d36e57d364645d
   ?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organiza
   tion","name":"COMWATT","logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/w
   ww.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-tra
   nsparent.fw_203.fw_.png","url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/
   uploads\/2018\/09\/comwatt-couleur-fond-transparent.fw_203.fw_.png","wi
   dth":256,"height":80}},"image":{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/
   www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/logo_mene_accueil.png",
   "url":"https:\/\/www.comwatt.com\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/logo_m
   ene_accueil.png","height":327,"width":600},"wordCount":562,"keywords":[
   "Comwatt"]}]}
   #Comwatt » Feed Comwatt » Comments Feed Structured Descriptor Document
   (JSON-LD format) alternate alternate

   IFRAME: https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-5X6WPR2

   Facebook
   Twitter
   Google
   LinkedIn
   YouTube
   en en English
   fr fr Français
   Search for: ____________________

   Menu
     * Ma Box
     * Espace Utilisateur
     * Espace Partenaire
     * Comwatt recrute
     * Presse
     * Contact
     *

   Menu
     * Autoconsommation solaire
          + Vous informer
               o Guides
               o Comparatifs
               o Glossaire
               o FAQ
          + Passer à l’action
               o Préparer son projet
               o Financer son projet
               o Installer sa centrale
               o Entretenir son installation
               o Rentabiliser son investissement
          + Outils de simulation projet
               o Estimer vos économies par l’autoconsommation
               o Vérifier votre éligibilité à l’autoconsommation solaire
               o Découvrir la Box Comwatt Power
     * Economies d’énergie
          + Vous informer
               o Guides
               o Tout comprendre
               o Etudes
          + Passer à l’action
               o Réduire ma facture Electricité
               o Réduire ma facture Chauffage
               o Réduire ma facture Gaz
               o Réduire ma facture Eau
          + Calculettes Energie
               o Simuler vos économies
     * Energie
          + Vous informer
               o Comparatifs
               o Tout comprendre
               o Etudes & Prévisions
               o Interviews
          + Passer à l’action
               o Découvrir l’offre Mint-Solaire en partenariat avec
                 Comwatt
          + L’Internet de l’énergie ;
            notre métier
               o Réduire la facture d’énergie de nos utilisateur &
                 démocratiser l’énergie solaire sans perte de confort dès
                 1€ par jour !
               o Témoignages de nos utilisateurs
     * Nos solutions
          + Votre projet
               o Les 4 étapes de votre projet
               o Notre technologie de simulation
               o Nos kits de gestion de l’énergie
               o Comment ça marche ?
               o Nos packs produits
               o Comparatif des packs Comwatt
               o Services utilisateurs
          + Nos engagements Qualité Comwatt
               o Vous mettre en relation avec votre installateur RGE
                 certifié Comwatt et recommandé par nos Utilisateurs
               o Un Conseiller Energie pour vous accompagner pas à pas
                 dans la réussir votre projet
               o Un Coach Energie pour vous aider au quotidien à réaliser
                 toujours plus d’économies pour vous ?
               o Trouver votre installateur
     * Comwatt
          + La société
            Comwatt
               o Equipe Comwatt
               o Prix et distinctions
               o Revue de presse
               o Communiqués de Presse
               o Videos reportage
          + Communautés & Initiatives Comwatt
               o Soutenez nous !
          + Distributeurs & Partenaires Comwatt
               o Rejoindre le réseau d’installateur Comwatt
               o Assister à un webinar commercial
               o Formations et Certifications Comwatt
     * Demander un devis
     *

Lower your electricity bill by up to 70%

Thanks to solar self-consumption

   I estimate my savings now

   for free and without any commitment

Simple

   A simple 30-minute set-up, with a very intuitive use

Trustworthy

   Over 15000 clients all around France are already satisfied with our
   offer thanks to our 350 certified installers

Profitable

   For just 1 more Euro, become a producer and start using your own solar
   energy

An all-in-one system

   We take care of everything at every step of your self-consumption
   project

Why get started with photovoltaic self-consumption?

   Because producing your own electricity is much cheaper than buying it.
     * The price of solar energy is now at a 10th of what it was 10 years
       ago.
     * It is nowadays more profitable to use energy directly where it was
       produced than it is to sell it to an energy company or to store it.
     * Self-consumption has become the de facto choice for French people
       who wish to turn to solar energy for their home.

   The only problem that needed solving was to allow their products to use
   the energy at the exact moment when it was being produced.
   Discover solar self-consumption

Why get started with photovoltaic self-consumption?

   Because producing your own electricity is much cheaper than buying it.
     * The price of solar energy is now at a 10th of what it was 10 years
       ago.
     * It is nowadays more profitable to use energy directly where it was
       produced than it is to sell it to an energy company or to store it.
     * Self-consumption has become the de facto choice for French people
       who wish to turn to solar energy for their home.

   The only problem that needed solving was to allow their products to use
   the energy at the exact moment when it was being produced.
   Discover solar self-consumption

Ask the leader of the French market for self-consumption and the smart
management of electrical usage to help you

   Our solutions optimize your consumption.
     * Properly-adjusted hours of consumption.
     * Monitoring of your most consuming devices.
     * Smart management of your electrical devices.
     * Energy waste lowered to the maximum.
     * A maintained level of comfort.

   Find the right type of self-consumption for you

   The weather is nice. Solar production is important.

   Perfect. I turn on the radiators in every room of the house.

   4/5

average customer rating

   15000

satisfied customers in all of France

   350

certified installers

   14

innovation awards

   I dream of producing my energy but I have no money to invest.

   Don’t worry. The self-consumption kit from Comwatt is self-financing !
   Produce your energy for 1 € more than what you pay today.

Your self-consumption is self-funded

   Turn to self-consumption without increasing your current energy bill.
     * A profitable, self-funded project.
     * An average saving of 360€ /year.
     * No monthly subscription.

   Our customers’ feedback

We accompany you at every step of your project towards self-consumption

   Simulation
   Validation
   Installation
   Control & Warranty
   Production & Savings
   Simulation

   Comwatt presents me with a personalized project for self-consumption,
   adapted to my situation, for free and without any commitment.
   Validation

   We connect you directly with one of our 300 certified technicians, who
   visit you at home in order to examine your project with you and make
   you an offer for a personalized plan, as well as help you with the
   funding.
   Installation

   The installation is completed by your assigned photovoltaic installer,
   who is trained and selected according to our demanding quality
   standards.
   Control & Warranty

   Comwatt controls remotely the quality of my solar energy set-up, and my
   Comwatt equipment has a 15-year warranty.
   Production & Savings

   You are now self-producing your energy. This option allows you to save
   money and to keep track in real time of your energy self-sufficiency.
   Switch to self-consumption in 5 steps

   It is complicated ? I do not know where to start ?

   It’s super simple. Don’t worry. I will do it for you in 2 clicks. Look…

     * Autoconsommation photovoltaïque
     * Economies d’énergie
     * Energies renouvelables

     * Ma Box
     * Espace Utilisateur
     * Espace Partenaire
     * Comwatt recrute
     * Presse
     * Contact

     * Rejoindre le réseau d’installateurs Comwatt
     * Formations et Certifications
     * Assister à un webinar commercial

   +33 (0)9 72 60 50 01
   Le Motion - 541 rue Georges Méliès, 34000 Montpellier
   Facebook
   Twitter
   Google
   LinkedIn
   YouTube

   © 2019 Comwatt – Tous droits réservés | Mentions légales |
   Confidentialité et Gestion des données personnelles | Rapport de
   simulation expliqué | CGV | Déclaration CE | Règlement Concours DataViz
   2019

   Menu

   Nous utilisons des cookies pour vous garantir la meilleure expérience
   sur notre site. Si vous continuez à utiliser ce dernier, nous
   considérerons que vous acceptez l'utilisation des cookies.OkEn savoir
   plus


