   #FAMILLATHLON, La Famille, c'est Sport » Flux FAMILLATHLON, La Famille,
   c'est Sport » Flux des commentaires

   AboutMe Facebook Twitter

     * Recevoir la newsletter
     * Search for: ____________________ (BUTTON) Recherche

   AboutMe Facebook Twitter



   Passer vers le contenu
     * Accueil
     * Le Famillathlon
          + Une équipe
          + Les fondamentaux
          + Familles & Sport
          + Handi Sport
     * Où nous trouver ?
          + Carte interactive
          + Votre Famillathlon en 2019 !
          + Créer un Famillathlon
     * Actualité
     * Presse
          + Revue de presse
          + Visuels et logos
          + Documents
     * Galerie
          + Photos
          + Vidéos
     * Contact

   La Famille, c'est Sport !

   Le Famillathlon à Marseille !

   Le Famillathlon à Belfort !

   Le Famillathlon à Saint-Cloud !

   Le Famillathlon à Trégourez !

             [creer-famillathlon-4.png] [devenir-partenaire.png]
                   [devenir-benevole.png] [participer.png]

Qu'est-ce que le Famillathlon ?

   Qu'est-ce que le Famillathlon ?

Qu'est-ce que le Famillathlon ?

   Réunir les familles autour du sport
   Où trouver un Famillathlon ?

Où trouver un Famillathlon ?

   Cliquez sur la carte et trouver un Famillathlon proche de chez vous.
   Devenir partenaire

Devenir partenaire

   Pourquoi devenir partenaire de Famillathlon ?
   Nous contacter

Nous contacter

   Renseignements, informations ?

Famillathlon est placé en 2019 sous le patronage du Ministère des Sports

   Un événement national, unique et fédérateur!               Entre le 14
   septembre et le 6 octobre 2019, dans plusieurs villes en France,…

   Lire la suite

   26 juin 2019 12 juillet 2019actualite

vivre le Sport en Famille en 2019

   15 ème édition de la journée pour vivre le Sport en Famille : à NEVERS
   samedi 14 septembre au stade…

   Lire la suite

   6 juin 2018 12 juillet 2019actualite

     * Partenaires nationaux
       [Unaf-logo.jpg?w=900] [avenir-mtuelle.png?w=120]
       [svslogo.png?w=130] [Logo_de_la_République_française.png?w=140]

     * Recevoir la newsletter
     * © famillathlon.org 2015 – Tous droits réservés
     * Mentions légales
     * Crédits
   #FAMILLATHLON, La Famille, c'est Sport » Flux FAMILLATHLON, La Famille,
   c'est Sport » Flux des commentaires FAMILLATHLON, La Famille, c'est
   Sport » Actualités Flux des commentaires alternate alternate

   AboutMe Facebook Twitter

     * Recevoir la newsletter
     * Search for: ____________________ (BUTTON) Recherche

   AboutMe Facebook Twitter



   Passer vers le contenu
     * Accueil
     * Le Famillathlon
          + Une équipe
          + Les fondamentaux
          + Familles & Sport
          + Handi Sport
     * Où nous trouver ?
          + Carte interactive
          + Votre Famillathlon en 2019 !
          + Créer un Famillathlon
     * Actualité
     * Presse
          + Revue de presse
          + Visuels et logos
          + Documents
     * Galerie
          + Photos
          + Vidéos
     * Contact

   Home Actualités

Actualités

Famillathlon est placé en 2019 sous le patronage du Ministère des Sports

   Un événement national, unique et fédérateur!               Entre le 14
   septembre et le 6 octobre 2019, dans plusieurs villes en France,…

   Lire la suite

Partager :

     * Cliquez pour partager sur Twitter(ouvre dans une nouvelle fenêtre)
     * Cliquez pour partager sur Facebook(ouvre dans une nouvelle fenêtre)
     * Cliquez pour partager sur Google+(ouvre dans une nouvelle fenêtre)
     *

   Posted in actualite | Commentaires fermés sur Famillathlon est placé en
   2019 sous le patronage du Ministère des Sports

vivre le Sport en Famille en 2019

   15 ème édition de la journée pour vivre le Sport en Famille : à NEVERS
   samedi 14 septembre au stade…

   Lire la suite

Partager :

     * Cliquez pour partager sur Twitter(ouvre dans une nouvelle fenêtre)
     * Cliquez pour partager sur Facebook(ouvre dans une nouvelle fenêtre)
     * Cliquez pour partager sur Google+(ouvre dans une nouvelle fenêtre)
     *

   Posted in actualite | Commentaires fermés sur vivre le Sport en Famille
   en 2019

   Les commentaires sont clos.

     * Partenaires nationaux
       [Unaf-logo.jpg?w=900] [avenir-mtuelle.png?w=120]
       [svslogo.png?w=130] [Logo_de_la_République_française.png?w=140]

     * Recevoir la newsletter
     * © famillathlon.org 2015 – Tous droits réservés
     * Mentions légales
     * Crédits
   [{"id":88,"date":"2019-09-14T16:19:35","date_gmt":"2019-09-14T14:19:35"
   ,"guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/familliathlon\/?page_id=88"},"
   modified":"2019-09-28T22:44:03","modified_gmt":"2019-09-28T20:44:03","s
   lug":"famillathlon-75","status":"publish","type":"page","link":"http:\/
   \/www.famillathlon.org\/famillathlon-75\/","title":{"rendered":"Familla
   thlon 75"},"content":{"rendered":"

   \"\" <\/strong><\/a><\/span><\/p>\n

  \"\" <\/strong><\/a><\/span><\/h3>\n Voici toutes les activit\u00e9s qui vous
  seront propos\u00e9es le 29 septembre: \"\" <\/h3>\n

  \"\" <\/p>\n

  Pour plus d’informations sur les sports et activit\u00e9s , cliquez ci dessous
  :<\/p>\n

  HOMEBALL: cliquez ICI pour d\u00e9couvrir ce sport<\/a><\/p>\n

   \n\n
   \n  <\/td>\n COMIT\u00c9 IDF LUTTE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n ZUMBA<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n FF D’A\u00cfKIDO ET DE BUDO<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n FF D’A\u00cfKIDO ET DE BUDO<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LES BOUCHONS DE L’ESPOIR<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n M\u00c9DAILLE DE LA FAMILLE FRAN\u00c7AISE DE
   PARIS<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CDAFAL 75<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CAF DE PARIS<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CENTRE SOCIAL DIDOT<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n RAOUL FOLLEREAU<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n YACHAD<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n INSTITUT NATIONAL DES AIDANTS<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n COMIT\u00c9 D\u00c9PARTEMENTAL ET CLUB PUC<\/a><\/td>\n
   <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n ASSOCIATION PARIS PLUMFOOT<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n KIZOMBA<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LIGUE DE TAEKWONDO<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n UDAF 75<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LIRE ET FAIRE LIRE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n FAMILLES DE FRANCE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n AFC 75<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n COMIT\u00c9 DE PARIS DE HANDBALL<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n SPORT 7<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CROSIF<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n PR\u00c9FECTURE DE POLICE S\u00c9CURIT\u00c9
   ROUTI\u00c8RE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n POLICE NATIONALE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n COMIT\u00c975<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LIGUE IDF DE KICK BOXING\/MUAY THA\u00cf<\/a><\/td>\n
   <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CAPOEIRA-CAMAY\u00ca<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n ARTS MARTIAUX VIETNAMIENS \/ OMNISPORTS (CLUB ELECT.
   GAZ)<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n F. DES CLUBS DE LA D\u00c9FENSE DIRECTION R\u00c9GIONALE
   IDF<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LIGUE R\u00c9GIONALE DE BOWLING ET SPORTS DE
   QUILLES<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n F\u00c9D\u00c9RATION DE GYM SU\u00c9DOISE<\/a><\/td>\n
   <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n IFSI SAINT JOSEPH <\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n DI\u00c9T\u00c9TICIENNES-SMOOTIES <\/a><\/td>\n  <\/td>\n
    <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n EMPREINTE BIEN \u00caTRE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n IFSI SAINT JOSEPH <\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n RMA PENTATHLON<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n IFSI AMBROISE PAR\u00c9<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LIGUE CANCER<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CARDIOCHOC<\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CPAM DE PARIS<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n PARIS SANT\u00c9 NUTRITION<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n ENFANCE SANS DROGUE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n KIN\u00c9SITH\u00c9RAPEUTES<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n AFCAM IDF<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n ACBB.FOOT<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n B\u00c4TON MOUCHE<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n REFLETS 15<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n CASERNE DES POMPIERS<\/a><\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n LIGUE D’\u00cfLE DE FRANCE DE JUDO
   \n<\/a><\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n

Retrouvez ICI les photos du Famillathlon Paris
2018!<\/strong><\/a><\/span><\/h3>\n \"\" <\/span><\/h2>\n <\/h1>\n

\"\" <\/p>\n

\"\" <\/p>\n

   \n\n
   \n ASSOCIATION<\/td>\n STAND<\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n AMOKO culture du monde<\/td>\n Culture du Monde<\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n Chiropracteur<\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n AFCAM IDF<\/td>\n Arbitres \/ Football<\/td>\n A partir de 6
   ans <\/td>\n http:\/\/www.arbitre-afcam.org\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n F\u00e9d\u00e9ration des clubs de la D\u00e9fense<\/td>\n Arts
   plastiques<\/td>\n A partir de 2 ans<\/td>\n
   https:\/\/www.lafederationdefense.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Arts Martiaux Vietnamiens \/ Omnisports (Club Elect. Gaz)<\/td>\n
   Arts Martiaux-COEGF<\/td>\n  <\/td>\n
   https:\/\/www.coegf.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue IdF d’Athl\u00e9tisme<\/td>\n Athl\u00e9tisme<\/td>\n A partir
   de 4 ans<\/td>\n
   http:\/\/lifa.athle.org\/asp.net\/espaces.home\/home.aspx<\/td>\n<\/tr>
   \n
   \n Sport 7<\/td>\n Baby gym<\/td>\n A partir de 4 ans<\/td>\n
   http:\/\/www.sports7.fr\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Crosif<\/td>\n Football<\/td>\n De 8 ans \u00e0 16 ans<\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n Crosif \/ Ligue de Badminton Ile de France<\/td>\n Badminton<\/td>\n
   A partir de 5 ans<\/td>\n www.lifb.org<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Comit\u00e9 d\u00e9partemental et Club PUC<\/td>\n Baseball
   Cricket<\/td>\n A partir de 5 ans<\/td>\n
   http:\/\/puc.paris\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue R\u00e9gionale de bowling et sports de quilles<\/td>\n
   Bowling<\/td>\n A partir de 6 ans<\/td>\n
   https:\/\/cridfbowling.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue IDF de Kick Boxing\/Muay Tha\u00ef<\/td>\n Boxe : Kick
   boxing\/Muay Tha\u00ef<\/td>\n  <\/td>\n
   http:\/\/www.lidfscda.fr\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Abada – Capoeira Paris<\/td>\n Capoeira<\/td>\n A partir de 6
   ans<\/td>\n http:\/\/www.abadaparis.com\/fr\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n ACBB.foot<\/td>\n C\u00e9cifoot<\/td>\n Adultes<\/td>\n
   http:\/\/www.acbbfoot.com\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Liliane Micheletty<\/td>\n Cirque<\/td>\n A partir de 3 ans<\/td>\n
   http:\/\/journee-au-cirque.com\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue IDF de Course Orientation<\/td>\n Course de
   Orientation<\/td>\n A partir de 5 ans<\/td>\n
   http:\/\/www.lifco.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Association Sainte Agn\u00e8s<\/td>\n Danse<\/td>\n A partir 3
   ans<\/td>\n http:\/\/www.ste-agnes.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Club des Licornes de la Ville du Bois<\/td>\n Dodgeball<\/td>\n A
   partir de 6 ans<\/td>\n
   https:\/\/ffdodgeball.fr\/trouver-un-club\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Nomad’Echecs<\/td>\n Echecs  <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue d’Escrime de Paris<\/td>\n Escrime<\/td>\n A partir de 6
   ans<\/td>\n http:\/\/leap.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n ASPT 75 Dragons de Paris<\/td>\n Football am\u00e9ricain<\/td>\n A
   partir de 6 ans<\/td>\n
   http:\/\/www.fffa.org\/fr\/les-clubs\/75-paris.html<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Association France Maillets<\/td>\n Gate Ball<\/td>\n A partir de 9
   ans<\/td>\n
   https:\/\/toplocalplaces.com\/france\/lisle-adam\/sports-recreation-act
   ivities\/association-france-maillets\/435343016622426<\/a><\/td>\n<\/tr
   >\n
   \n Comit\u00e9 r\u00e9gional d’IDF de Gymnastique<\/td>\n
   Gymnastique<\/td>\n A partir de 1 an<\/td>\n
   https:\/\/www.crif-ffgym.com\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n Gymnastique Su\u00e9doise<\/td>\n A partir 5 ans<\/td>\n
   https:\/\/www.gymsuedoise.com\/<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n ASSERAP <\/td>\n Gymnastique volontaire<\/td>\n A partir 6
   ans<\/td>\n https:\/\/www.asserap.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Comit\u00e9 de Paris de Handball<\/td>\n Handball<\/td>\n A partir
   de 6 ans<\/td>\n
   http:\/\/comite75-elga.rhcloud.com\/#!\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Comit\u00e9 R\u00e9gional IdF Handisport – FFHMFAC<\/td>\n
   Handibasket<\/td>\n A partir de 3 ans<\/td>\n
   http:\/\/www.handisport-iledefrance.org\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n D\u00e9cathlon<\/td>\n Jeux d\u2019enfants<\/td>\n 6 ans-12
   ans<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue d’\u00efle de France de Judo<\/td>\n Judo<\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n  <\/td>\n Kin-ball<\/td>\n A partir de 6 ans<\/td>\n
   http:\/\/www.kin-ball.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n B\u00e4ton mouche<\/td>\n M\u00f4lkky<\/td>\n A partir de 6
   ans<\/td>\n http:\/\/lebatonmouche.fr<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Comit\u00e9 de Paris<\/td>\n P\u00e9tanque <\/td>\n A partir de 6
   ans<\/td>\n http:\/\/www.ffpjp-idf.com\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n RMA pentathlon<\/td>\n laser Run<\/td>\n A partir de 6 ans <\/td>\n
   https:\/\/www.rma-paris.fr\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Association Paris Plumfoot<\/td>\n Plumfoot<\/td>\n A partir de 4
   ans <\/td>\n http:\/\/www.plumfoot.net\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Caserne des Pompiers<\/td>\n Pompiers<\/td>\n A partir de 5
   ans<\/td>\n http:\/\/www.pompiersparis.fr<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Ligue de Taekwondo<\/td>\n Taekwondo<\/td>\n A partir de 4
   ans<\/td>\n  http:\/\/www.taekwondo-idf.com<\/a><\/td>\n<\/tr>\n
   \n Reflets 15<\/td>\n Rollers<\/td>\n A partir 8 ans<\/td>\n
   http:\/\/www.123sejours.com\/organisateurs-sejours-enfants-ados-presorg
   _256.html<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Paris Skate Culture<\/td>\n Skate Board<\/td>\n  <\/td>\n
   https:\/\/paris-skate-culture.org\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Universit\u00e9 des Savoirs Traditionnels<\/td>\n Taichichuan- Kung
   Fu-Qi gong<\/td>\n A partir de 8 ans<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n ASLAA<\/td>\n Tandem non-voyants<\/td>\n Adultes<\/td>\n
   http:\/\/www.aslaa.org\/<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Zumba<\/td>\n Zumba \/ podium<\/td>\n  <\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n

Et de nombreuses animations, des jeux pour tous dans les villages sant\u00e9
et solidarit\u00e9!<\/h2>\n

   \n\n
   \n SOLIDARITE<\/td>\n  <\/td>\n AGE MIN<\/td>\n<\/tr>\n
   \n M\u00e9diateur Ville de Paris<\/td>\n aide probl\u00e8mes
   administration<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n Association YACHAD<\/td>\n animations<\/td>\n 5<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Centre Social Didot\/CODAGE<\/td>\n informations, apprentissage  du
   codage informatique<\/td>\n 7<\/td>\n<\/tr>\n
   \n CDAFAL 75<\/td>\n Jeux Ecole de l’Energie<\/td>\n 7<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Les Clayes Handisport\/Bouchons de l’Espoir<\/td>\n Handibike
   Joelette<\/td>\n 10<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Lire et Faire Lire<\/td>\n Ateliers de Lecture<\/td>\n
   3<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Chess and Games<\/td>\n Jeux de Soci\u00e9t\u00e9
   G\u00e9ants<\/td>\n 5<\/td>\n<\/tr>\n
   \n M\u00e9daille de la Famille<\/td>\n Jeux<\/td>\n 5<\/td>\n<\/tr>\n
   \n APEI  Papillons Blancs<\/td>\n Ateliers et jeux<\/td>\n
   3<\/td>\n<\/tr>\n
   \n CAF PARIS<\/td>\n information des familles et jeux<\/td>\n
   5<\/td>\n<\/tr>\n
   \n Courtoisie sur la Route<\/td>\n Parcours trottinette, mobilit\u00e9
   ecoresponsable<\/td>\n tous<\/td>\n<\/tr>\n
   \n UNICEF<\/td>\n animations , accueil<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n FONDATION RAOUL FOLLEREAU<\/td>\n constructions KAPLA, informations
   sur les actions<\/td>\n 5<\/td>\n<\/tr>\n
   \n FONDATION ALICE MILLIAT<\/td>\n le sport f\u00e9minin<\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n SANTE<\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n IFSI ST JOSEPH <\/td>\n MAINS PROPRES<\/td>\n 4<\/td>\n<\/tr>\n
   \n IFSI ST JOSEPH <\/td>\n ACCIDENTS DOMESTIQUES<\/td>\n
   4<\/td>\n<\/tr>\n
   \n LES TRANSMETTEURS<\/td>\n Premiers secours \/methode Fourmi <\/td>\n
   8<\/td>\n<\/tr>\n
   \n LIGUE CANCER<\/td>\n addictions tabac soleil<\/td>\n
   3<\/td>\n<\/tr>\n
   \n INSTITUT DE SANTE URBAINE<\/td>\n Sant\u00e9\/Sport\/
   nutrition<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n AVENIR MUTUELLE<\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n CARDIOCHOC<\/td>\n Les Gestes qui sauvent<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n Pr\u00e9fecture de Police S\u00e9curit\u00e9 Routi\u00e8re<\/td>\n
   parcours velo famille, simulateur 2 roues<\/td>\n 8<\/td>\n<\/tr>\n
   \n chiropracteurs<\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n ENKRE ecole de kin\u00e9s<\/td>\n kin\u00e9, tests<\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n ENFANCE SANS DROGUE<\/td>\n pr\u00e9vention drogue<\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n
   \n IFSI Ambroise Par\u00e9<\/td>\n  INFIRMERIE DES PETITS<\/td>\n
   4<\/td>\n<\/tr>\n
   \n DDCS<\/td>\n sport et sant\u00e9<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n CPAM<\/td>\n infos sant\u00e9, animations<\/td>\n 6<\/td>\n<\/tr>\n
   \n FAMILLES <\/td>\n  <\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n AFC 75<\/td>\n Tricycle, echasses<\/td>\n 2<\/td>\n<\/tr>\n
   \n UDAF 75<\/td>\n ludotheque<\/td>\n 2<\/td>\n<\/tr>\n
   \n FAMILLES DE France<\/td>\n ?<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n YACHAD<\/td>\n voir pole solidarit\u00e9<\/td>\n  <\/td>\n<\/tr>\n
   \n MEDAILLE DE LA FAMILLE 75<\/td>\n voir pole solidarit\u00e9<\/td>\n
    <\/td>\n<\/tr>\n
   \n CDAFAL 75<\/td>\n voir pole solidarit\u00e9<\/td>\n
   <\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n

   « C\u2019\u00e9tait trop bien. Il y avait les pompiers avec une grande
   \u00e9chelle, j\u2019ai fait des \u00e9chasses et aussi du Dodgeball,
   et je ne voulais plus partir. J\u2019ai m\u00eame fait une col\u00e8re.
   J\u2019ai gagn\u00e9 une petite Tour Eiffel. Et j\u2019ai dans\u00e9.
   J\u2019ai tout aim\u00e9, des fois il y a du sport. Cette ann\u00e9e,
   j\u2019ai fait du tir \u00e0 l\u2019arc avec des vrais grands arcs et
   des vraies fl\u00e8ches, et j\u2019ai gagn\u00e9, je suis all\u00e9
   dans le jaune ! Il y avait de la musique, des bonbons, j\u2019ai
   m\u00eame retrouv\u00e9 des copains  »
   <\/em>(https:\/\/www.avisdenfants.com\/single-post\/2017\/09\/30\/Un-su
   per-Famillathlon-)<\/a>
   \n<\/em><\/p>\n

pour voir les photos du Famillathlon Paris 2017 cliquez
ici!<\/a><\/strong><\/span><\/h1>\n <\/h2>\n.<\/span><\/a><\/span><\/h2>\n
\"\" <\/strong><\/span><\/h1>\n

\"\"     \"Avis <\/a><\/p>\nSimon Casse, pentathl\u00e8te membre de
l’\u00e9quipe de France, sera le parrain du famillathlon Paris 2017
\n \"\" \"\" \"\" \"\" \"\" \"\"
\n<\/i><\/h3>\n

Pensez \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer votre PLAN  et votre PASS au stand
d\u2019accueil !
\nIls vous permettront de conna\u00eetre le programme de la journ\u00e9e, de
vous orienter vers les diff\u00e9rents stands et activit\u00e9s et de gagner
des lots en participant aux sports et animations !<\/p>\n
\"\" <\/strong><\/span><\/h3>\n

des activit\u00e9s sportives et ludiques…<\/strong><\/span><\/p>\n

SPORTS Athl\u00e9tisme, Arbitres foot, Aviron, Cricket\/Baseball,Boxe
,KickBoxing,  Cirque,  Dogdeball Echecs  Escrime , Steps, Gateball, Gym
su\u00e9doise   Handball  Halt\u00e9rophilie  M\u00f4llky (quilles) Nzango \/
Qwan Ki Do, Skate Board  Self defense \/Zumba  Sports de contact
Taichichuan- Kung Fu-Qi gong , Tennis,  Cirque Tir,  Tir \u00e0 l’Arc  Tir
\u00e0 l’Arc non-voyants   Cecifoot, Handibasket , HandibikeSport
adapt\u00e9  , Tandem non voyants, activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es et
interg\u00e9n\u00e9ration<\/span><\/p>\n

Et de nouveaux sports cette ann\u00e9e!<\/strong><\/span><\/p>\n

P\u00e9tanque\/ Jeu proven\u00e7al, Plumfoot et Quidditch!<\/span><\/p>\n

beaucoup d’animations , activit\u00e9s et infos au village SANTE !
\n<\/strong><\/span><\/p>\n

Nutrition, pr\u00e9vention drogue, accidents domestiques, Mains propres,
Sport et sant\u00e9, Parcours alcool, addictions tabac et soleil, gestes qui
sauvent, d\u00e9fibrillateur, AVC,Courtoisie sur la route, Pr\u00e9vention
Routi\u00e8re, prescription de sport pr\u00e9vention et th\u00e9rapeutique.
Et un stand d\u2019information de la CPAM<\/span><\/p>\n

et dans le village SOLIDARITE, venez d\u00e9couvrir de belles actions et
participer \u00e0 des ateliers et animations ludiques et sportives!
\n<\/strong><\/span><\/p>\n

CAF de Paris, Centre social , APEI ateliers et jeux, Lire et faire Lire, Jeux
G\u00e9ants, Ecole de l\u2019Energie, M\u00e9diateur Ville de Paris, Bouchons
de l,espoir, sport et emplois pour les jeunes,<\/span><\/p>\nCARAMBAR cette
ann\u00e9e est notre partenaire!<\/h4>\n

\"\"
\n« Chez Carambar&Co<\/span> notre mission est de donner le sourire \u00e0
des milliers de gourmands, avec nos marques mythiques Poulain, Carambar,
Kr\u00e9ma, Suchard… En tant que partenaire sportif, nous soutenons le
Famillathlon dans cette journ\u00e9e de convivialit\u00e9 autour du Sport en
famille »<\/em><\/p>\nAVIS D’ENFANTS est notre partenaire!<\/h4>\n

\"Avis <\/a>
\nsur le Famillathlon 2016…« C\u2019\u00e9tait tr\u00e8s chouette, aussi
parce que c\u2019\u00e9tait en famille. J\u2019ai pass\u00e9 une tr\u00e8s
bonne journ\u00e9e (matin\u00e9e). Je trouve qu\u2019il faut y aller, parce
que c\u2019est cool.
\nLe judo : « Avant j\u2019avais peur de faire du judo mais maintenant
j\u2019ai plus peur. On aime bien parce qu\u2019on aime bien faire du judo.
C\u2019est comme du karat\u00e9, enfin je crois car j\u2019en ai jamais fait.
Si j\u2019avais pas essay\u00e9, j\u2019aurais encore peur mais l\u00e0 comme
j\u2019ai essay\u00e9, j\u2019ai plus peur. Et avec la dame, la judoka,
\u00e7a m\u2019a beaucoup appris. Moi, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de faire du
judo »
\nLe Foot : « C\u2019\u00e9tait cool parce qu\u2019aussi, j\u2019ai
rencontr\u00e9 une copine. C\u2019\u00e9tait marrant aussi d\u2019\u00eatre
que deux, car on pouvait avoir plus souvent le ballon. »
\nLe badminton : « C\u2019est bien mais j\u2019ai pas pu rester tr\u00e8s
longtemps, et c\u2019\u00e9tait un peu difficile, mais j\u2019ai r\u00e9ussi
\u00e0 rattraper la balle parfois. J\u2019aimerais bien y retourner. »
\nLe rameur : « C\u2019\u00e9tait trop dr\u00f4le parce qu\u2019il fallait
faire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, et faire les mouvements hop-hop sur le
truc (rameur) c\u2019\u00e9tait trop rigolo. Et c\u2019\u00e9tait moyen
facile. »
\nNoursing : « Oh, \u00e7a j\u2019aime bien, mais je pensais qu\u2019on
pouvait les garder les doudous. Moi, j\u2019ai fait un kangourou qui avait un
bras cass\u00e9, il \u00e9tait tomb\u00e9 de son lit haut jusqu\u2019au
plafond. J\u2019ai aid\u00e9 les infirmi\u00e8res, et il allait mieux. Moi,
j\u2019ai mis un pansement avec les mesdames sur Winnie qui \u00e9tait
(d\u00e9guis\u00e9) en vache. »
\n<\/em>https:\/\/www.avisdenfants.com\/<\/strong>
\n<\/em><\/p>\n

CLIQUEZ ICI POUR VOIR la galerie photos du Famillathlon Paris <\/a><\/p>\n

\"famillathlon_affiche_webdef3\" <\/p>\n

Le yoga \u00e0 11H, la zumba \u00e0 14H15!
\nSport et handicaps<\/p>\n
   \n
     * Arbitres\/Football : UNAF93 \/ AFCAM r\u00e9gionale<\/a><\/li>\n
     * Athl\u00e9tisme : Ligue de l’Ile de France
       d’Athl\u00e9tisme<\/a><\/li>\n
     Baby Gym \/ Gym Rythmique : Sport 7<\/a><\/li>\n
     Badminton : Comit\u00e9 D\u00e9partemental de Badminton de
       Paris<\/a><\/li>\n
     Baseball\/Crickett : Comit\u00e9 d\u00e9partementale et le Club PUC :
       Paris Universit\u00e9 Club<\/a><\/li>\n
     Boxe\/Kick bowing\/Muay tha\u00ef : Ligue d’ile de france de Kick
       boxing\/Muay tha\u00ef<\/a><\/li>\n
     Capoeira : Abada-Capoeira Paris <\/a><\/li>\n
     C\u00e9ciArc : Compagnie C\u00e9ci-Arc<\/a><\/li>\n
     C\u00e9cifoot : ACBB.foot<\/a><\/li>\n
     Cirque : Cirque Micheletty <\/a><\/li>\n
     Danse : assoc St Agn\u00e8s<\/a><\/li>\n
     Dodgeball : Club 95<\/a><\/li>\n
     Echecs : Comit\u00e9 de Paris de la F\u00e9d\u00e9ration des
       \u00e9checs<\/a><\/li>\n
     Escrime : Ligue d’Escrime de Paris<\/a><\/li>\n
     Football : Crosif<\/a><\/li>\n
     Gate ball : Association France Maillets<\/a><\/li>\n
     Golf : Ligue de Golf de Paris<\/a><\/li>\n
     Gymnastique volontaire : ASSERAP<\/a><\/li>\n
     Gymnastique douce : Asserap<\/a><\/li>\n
     Gym su\u00e9doise : F\u00e9d\u00e9ration de Gym
       Su\u00e9doise<\/a><\/li>\n
     Handball : Comit\u00e9 de Paris de Handball<\/a><\/li>\n
     Handibasket : CRIFH:Comit\u00e9 R\u00e9gional Ile de France
       Handisport<\/a><\/li>\n
     Halt\u00e9rophilie : FFHMFAC : F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise
       <\/a>d’halt\u00e9rophilie, Musculation,Force Athl\u00e9tique et
       Culturisme<\/a><\/li>\n
     Homeball<\/li>\n
     * Tennis sport adapt\u00e9 : F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de
       Tennis Val d’Oise<\/a><\/li>\n
     * Kin Ball : Ligue kin ball IDF<\/a><\/li>\n
     M\u00f4llky (quilles) : Baton mouche<\/a><\/li>\n
     Nzango<\/li>\n
     * P\u00e9tanque : comit\u00e9 de Paris<\/a><\/li>\n
     * Rollers : Association Reflets 15<\/a><\/li>\n
     Running avec l’association Kilimeters<\/li>\n
     * Self defense \/Zumba : AFAC   <\/a><\/li>\n
     * Skate Board : Paris Skate Culture<\/a><\/li>\n
     Taichichuan : UST   Universit\u00e9 des Savoirs Traditionnels<\/li>\n
     * Tandem non voyant : Association ISVHN<\/a><\/li>\n
     * Tennis \/Service : LePetitSmash du 16\u00e8me<\/a><\/li>\n
     Tennis : F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Paris de
       Tennis<\/a><\/li>\n
     Tennis de table : F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Tennis de
       Table <\/a><\/li>\n
     Handi-Tennis de Table : Paris 13 Tennis de Table<\/a><\/li>\n
     Tir : F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Tir<\/a><\/li>\n
     Tir \u00e0 l’Arc : F\u00e9d\u00e9ration de Tir \u00e0 l’
       Arc<\/a><\/li>\n
     Twirling b\u00e2ton : Twirling club
       Saint-germain<\/a><\/li>\n<\/ul>\n

Partenaires 2016<\/h2>\n
       \"logospartenaires2016\" <\/p>\n

Village Solidarit\u00e9<\/strong><\/h2>\n
        \n
          + M\u00e9diateur de la Ville de Paris<\/a><\/li>\n
          + Centre Social<\/a><\/li>\n
          CDAFAL 75 :<\/a> Jeux Ecole des \u00e9nergies<\/li>\n
          Lire et faire lire : Ateliers de lecture
            interg\u00e9n\u00e9ration<\/a><\/li>\n
          Chess and Games : Jeux de soci\u00e9t\u00e9
            G\u00e9ants<\/a><\/li>\n
          Ecole des Grands Parents Europ\u00e9ens<\/a> : jeu pour une
            Europe<\/li>\n
          APEI Papilons Blancs : Ateliers et Jeux<\/a><\/li>\n
          La Courtoisie sur la route : v\u00e9los et
            trottinettes<\/a><\/li>\n
          Artistes peignant de la bouche et du pied : ateliers animations
            participation (d\u00e8s 6 ans)<\/a><\/li>\n
          Les Clayes Handisport\/Bouchons de l\u2019espoir<\/a> :
            Handibike , Joelette<\/li>\n
          CAF de Paris animations, informations<\/a><\/li>\n
          Jumeaux et plus 75<\/a>: corso de poussettes<\/li>\n
          M\u00e9daille de la Famille<\/a>: information,
            jeux<\/li>\n<\/ul>\n

Village Sant\u00e9<\/h2>\n
             \n
               o Sport citoyen : informations et animations propos\u00e9es
                 par la DDCS de Paris<\/a><\/li>\n
               o CPAM PARIS<\/a><\/li>\n
               Paris Sant\u00e9 Nutrition <\/a>: animations ludiques et
                 p\u00e9dagogiques<\/li>\n
               Mains Propres avec IFSI St Joseph<\/a><\/li>\n
               Accidents domestiques avec IFSI St Joseph<\/a><\/li>\n
               Infirmerie des Nounours avec association
                 Noursing<\/a><\/li>\n
               Brigade des Stup\u00e9fiants : Pr\u00e9vention<\/a><\/li>\n
               Nutrition avec l\u2019Institut de Sant\u00e9
                 Urbaine<\/a><\/li>\n
               Les gestes qui sauvent , formation au
                 d\u00e9fibrillateur,avec Cardiochoc<\/a><\/li>\n
               Enfance sans drogue<\/a><\/li>\n
               Avenir Mutuelle<\/a><\/li>\n
               Stand bien-\u00eatre avec des ost\u00e9opathes<\/li>\n
               o Les Premiers secours Methode Fourmi<\/a> avec le
                 SAMU<\/a><\/li>\n
               o Pr\u00e9vention tabac, jeu du soleil avec la Ligue contre
                 le Cancer<\/a><\/li>\n
               Stand sant\u00e9 par les plantes<\/li>\n
               o Carnet de sant\u00e9 digital avec Umanlife<\/a><\/li>\n
               o …… et un Forum\/Caf\u00e9  au stand 56 o\u00f9 vous
                 \u00eates convi\u00e9s tout au long de la journ\u00e9e
                 pour \u00e9changer , vous informer, donner votre avis sur
                 sur la Pr\u00e9vention par le sport:
                 \"forumsantesport\" <\/li>\n
               o \n
              Associations familiales et de
                 parents<\/h3>\n<\/li>\n<\/ul>\n
                  \n
                    # UDAF 75 – Activit\u00e9s pour enfants<\/a><\/li>\n
                    # AFC 75<\/a><\/li>\n
                    Familles de France <\/a>:  mini tennis – \u00e9checs
                      pour les petits- taekwendo<\/li>\n
                    AFL PARIS  – <\/a>\u00c9conomies
                      d\u2019\u00e9nergie<\/li>\n
                    Jumeaux et plus 75<\/a>: corso de poussettes<\/li>\n
                    APEI Papilons Blancs : Ateliers et
                      Jeux<\/a><\/li>\n<\/ul>\n
                       <\/p>\n

Le Tri Tour \"\" association Les
Connexions<\/a><\/strong><\/h2>\nanimations : pr\u00e9vention, tri,
recyclage ; espace de sensibilisation, Brigades Vertes<\/h2>\n  \"FAMILLON)\"
<\/a><\/h2>\n

 <\/p>\n
 <\/p>\n
Le Famillathlon a pour vocation de faire d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir
aux diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations le plaisir et les bienfaits
g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le sport et les activit\u00e9s sportives; de
motiver les familles \u00e0 prendre du temps pour les pratiquer
r\u00e9guli\u00e8rement !<\/p>\n
 <\/p>\n
 <\/p>\n
 <\/p>\n
 <\/h2>\nFAMILLATHLON 2015 : Plus de 42000 personnes sur le Champ de Mars
dimanche 27 septembre!<\/h2>\nA voir sur facebook: la plus grande zumba du
monde?<\/a><\/h2>\nConnaissez-vous ces sports? Venez les d\u00e9couvrir sur
Famillathlon le 27 septembre!
\nPour en savoir plus, cliquez sur:<\/h2>\n Dogde Ball<\/a>
Gateball<\/a>                    Home Ball<\/a>
Nzango<\/a><\/strong><\/h3>\n

\nContact<\/h2>\n

contact@famillathlon.org<\/a><\/p>\n

Famillathlon 75
\n14 avenue Ren\u00e9 Boylesve
\n75016 Paris<\/p>\n<\/div>\n
Videos 2015<\/h2>\n

FAMILLATHLON pourquoi devenir partenaire<\/a><\/p>\n

IFRAME: \"\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/x3f6xuu\"
<\/iframe><\/p>\n

Famillathlon 2015 Handicap<\/a>
\n

IFRAME: \"\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/x3f6xt9\"
<\/iframe><\/p>\nVid\u00e9os et photos 2014<\/h2>\n
                       \n
                         @ D\u00e9couvrez ICI<\/a> la vid\u00e9o de l’AFL
                           qui vous pr\u00e9sente son stand
                           « \u00c9conomie d’\u00e9nergie » tout au long
                           de la journ\u00e9e du Famillathlon 2014<\/li>\n
                         @ Retrouvez ICI<\/a> la vid\u00e9o du FlashMob
                           2014 sur la Champs-de-Mars<\/li>\n
                         TOUTES LES PHOTOS DU FAMILLATHLON
                           75<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n
                           \n\n \t\t\n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"croix-rouge-secourisme-1\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"danse-orientale-1\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"FAMILLON\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"poney-4\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"taekwondo-1\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\n\t\t\n\t
                           1<\/span>2<\/a>►<\/a><\/div>\t<\/div>\n
                           \n\n \t\t\n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"accueil2\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"adil\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"afc\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"apei\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"avenirmutuelle1\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"avenirmutuelle2\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"boxe1\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"boxe2\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"capoeira1\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"capoeira2\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"centresocial\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"cirque\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"DDCS2\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"DDCS3\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"DDCSpodium\"\n \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"egpe \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\t\t
                           \n\t\t\t\t
                           \n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n
                           <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
                           \n\t\t\n\t\t\n\t
                           1<\/span>2<\/a>►<\/a><\/div>\t<\/div>\n<\/p>\n"
                           ,"protected":false},"excerpt":{"rendered":"
                            Voici toutes les activit\u00e9s qui vous
                           seront propos\u00e9es le 29 septembre: Pour
                           plus d’informations sur les sports et
                           activit\u00e9s ,\u2026<\/p>\n
                           Lire la
                           suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","protected":fal
                           se},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"m
                           enu_order":0,"comment_status":"closed","ping_st
                           atus":"open","template":"","meta":[],"_links":{
                           "self":[{"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\
                           /wp-json\/wp\/v2\/pages\/88"}],"collection":[{"
                           href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/
                           wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www
                           .famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page
                           "}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\
                           /\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/users
                           \/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"ht
                           tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/c
                           omments?post=88"}],"version-history":[{"href":"
                           http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\
                           /pages\/88\/revisions"}],"wp:attachment":[{"hre
                           f":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\
                           /v2\/media?parent=88"}],"curies":[{"name":"wp",
                           "href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated"
                           :true}]}},{"id":1393,"date":"2019-09-14T16:06:3
                           4","date_gmt":"2019-09-14T14:06:34","guid":{"re
                           ndered":"http:\/\/www.famillathlon.org\/?page_i
                           d=1393"},"modified":"2019-09-27T18:31:52","modi
                           fied_gmt":"2019-09-27T16:31:52","slug":"familla
                           thlon-95","status":"publish","type":"page","lin
                           k":"http:\/\/www.famillathlon.org\/famillathlon
                           -95\/","title":{"rendered":"Famillathlon
                           95"},"content":{"rendered":"

\"\" <\/a>          \"\" <\/a> Luzarches
29\/09\/2019<\/strong><\/span><\/h1>\n

  \"\" <\/p>\n
95 activit\u00e9s dans le 95 cette ann\u00e9e! Les voici:
\n<\/span><\/h1>\n \"\" <\/span><\/h1>\n <\/span><\/h1>\n <\/h1>\n C’ETAIT
L’AN DERNIER!<\/h1>\nLe 30 septembre 2018, <\/span> FAMILLATHLON \u00e0
LUZARCHES !<\/span>
\n<\/span><\/h1>\n

\"\" x \"\" \"\" \"\" \"\" <\/p>\n
\"\" <\/p>\n
ICI le reportage photo du Famillathlon 2017 \u00e0 Luzarches!<\/a>
\n<\/strong><\/span><\/h1>\n

  \"\" <\/p>\n
ON A PARLE DU FAMILLATHLON 95: REVUE DE PRESSE:<\/h1>\n

https:\/\/youtu.be\/nEdiWMV7ZXU
\n<\/a>http:\/\/www.valdoise.fr\/reportage\/298\/371-le-sport-en-famille.htm<
\/a>
\n<\/a>https:\/\/www.roissypaysdefrance.fr\/Agenda\/Sport\/Famillathlon95
\n<\/a>https:\/\/www.facebook.com\/Famillathlon95\/
\n<\/a>https:\/\/district-foot95.fff.fr\/simple\/famillathlon-la-journee-de-l
a-famille-du-sport-et-de-la-solidarite\/
\n<\/a>http:\/\/blog.ac-versailles.fr\/surlechemindelecole\/index.php\/
\n<\/a>http:\/\/www.valdoise.fr\/agenda\/3256\/369-famillathlon-la-journee-du
-sport-en-famille.htm?periode=3467<\/a><\/p>\n

\"\" <\/p>\n
  \"\"   2017Retomb\u00e9es Presse Famillathlon<\/a> \"\" \"\" \"\" \"\" \"\"
\"\" <\/p>\n \"\"
\n<\/strong><\/span><\/h1>\n \"logo-csme.gif\" <\/strong><\/span><\/h1>\n

Au programme, du Sport Sant\u00e9!<\/strong><\/span><\/p>\n

Sports pour porteur ou non de Handicap<\/span><\/p>\n

Sports nautiques : aviron et sports a\u00e9riens : vol \u00e0 voile et
a\u00e9roclub compl\u00e8tent l\u2019offre sportive tant en valides que
handicap<\/span><\/p>\n

Randonn\u00e9es p\u00e9destre  et en rollers organis\u00e9e en amont
d\u00e9part 9h pour arriv\u00e9e 11h avec les sonneurs de cors de
Luzarches<\/span><\/p>\n

Place de la femme dans le sport par un match de foot  entre maman et
fille<\/span><\/p>\n

Athl\u00e9tisme\/Ultimate\/Tennis\/Golf\/boxe
thailandaise\/Aikido\/<\/span><\/p>\n

Une course en sac et \u2026en soutien Paris 2024 la f\u00eate sur
Famillathlon en cas d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 aux Jeux<\/span><\/p>\n

 <\/p>\n
 <\/p>\n
FAMILLATHLON COUP DE C\u0152UR DE M6 !   CLIQUER ICI<\/strong> POUR
VOIR…<\/a> \"201609famillathlon95\" <\/p>\n

L\u2019Udaf du Val d\u2019Oise a organis\u00e9, pour la premi\u00e8re fois
dans le d\u00e9partement, la manifestation \u00ab Famillathlon 95 \u00bb.
Cette journ\u00e9e interg\u00e9n\u00e9rationnelle qui s’est
d\u00e9roul\u00e9e le dimanche 25 septembre 2015 \u00e0 Luzarches, a
\u00e9t\u00e9  l\u2019occasion de faire d\u00e9couvrir gratuitement aux
familles de nombreuses activit\u00e9s sportives et ludiques accompagn\u00e9es
d\u2019animations et d\u2019informations de sant\u00e9 publique.<\/p>\n
\"plan-et-programme-animations-famillathlon-2-interieur\"
\"plan-et-programme-animations-famillathlon-2-exterieurb\" <\/p>\n
\"plan-et-programme-animations-famillathlon-2-exterieurc1\" <\/p>\n
\"passeport-famillathlon-verso\" <\/p>\n

     \n

     \n

     \n

     \n

      <\/i><\/span><\/div>\n
                            \n
                              - Tri Tour pilot\u00e9<\/i><\/span><\/b> par
                                l’association » Les connexions » sous le
                                haut patronage du Minist\u00e8re de la
                                Ville, de la Jeunesse et des Sports en
                                partenariat avec Eco Emballages…: un
                                espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la
                                sensibilisation du public et des sportifs
                                \n– aux eco gestes via des animations
                                ludo-p\u00e9dagogiques<\/span><\/p>\n
                                \u200b- \u00e0 l’importance du tri des
                                d\u00e9chets via une frise chronologiques
                                sur les dur\u00e9es de
                                biod\u00e9gradabilit\u00e9 dans
                                l’environnement
                                \u200b<\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\
                                /div>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n
                                \n

     \n

     \n

     \n
                                 \n
                                   = Communication et pr\u00eats des
                                     outils de communication par la
                                     Clairi\u00e8re des
                                     Sources<\/span><\/b><\/i> association
                                     ayant pour mission de
                                     f\u00e9d\u00e9rer  les projets  trans
                                     g\u00e9n\u00e9rationnels \u00e0
                                     vocation eco -citoyenne, solidaire et
                                     social : eco cups…<\/li>\n<\/ul>\n
                                     TELECHARGER ICI le
                                     plan-et-programme-animations-famillat
                                     hlon
                                     95<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/bl
                                     ockquote>\n<\/div>\n","protected":fal
                                     se},"excerpt":{"rendered":"
                                               Luzarches 29\/09\/2019   95
                                     activit\u00e9s dans le 95 cette
                                     ann\u00e9e! Les voici:      C’ETAIT
                                     L’AN DERNIER! Le 30\u2026<\/p>\n
                                     Lire la
                                     suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","prot
                                     ected":false},"author":1,"featured_me
                                     dia":0,"parent":0,"menu_order":0,"com
                                     ment_status":"closed","ping_status":"
                                     closed","template":"","meta":[],"_lin
                                     ks":{"self":[{"href":"http:\/\/www.fa
                                     millathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/page
                                     s\/1393"}],"collection":[{"href":"htt
                                     p:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/
                                     wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"e
                                     mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/us
                                     ers\/1"}],"replies":[{"embeddable":tr
                                     ue,"href":"http:\/\/www.famillathlon.
                                     org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1
                                     393"}],"version-history":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/pages\/1393\/revisions"}],"w
                                     p:attachment":[{"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/me
                                     dia?parent=1393"}],"curies":[{"name":
                                     "wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{re
                                     l}","templated":true}]}},{"id":1399,"
                                     date":"2019-09-12T16:36:28","date_gmt
                                     ":"2019-09-12T14:36:28","guid":{"rend
                                     ered":"http:\/\/www.famillathlon.org\
                                     /?page_id=1399"},"modified":"2019-09-
                                     14T21:03:56","modified_gmt":"2019-09-
                                     14T19:03:56","slug":"famillathlon-78"
                                     ,"status":"publish","type":"page","li
                                     nk":"http:\/\/www.famillathlon.org\/f
                                     amillathlon-78\/","title":{"rendered"
                                     :"Famillathlon
                                     78"},"content":{"rendered":"

le prochain Famillathlon 78 <\/span><\/h1>\n

\"\" <\/span><\/h1>\n

 <\/p>\n
                                      <\/span><\/strong><\/span><\/p>\n
                                      <\/p>\n
                                      <\/p>\n
                                      <\/p>\n
                                     \"famillathlon78affiche\" <\/p>\n
                                     Des activit\u00e9s sportives
                                     :<\/span><\/p>\n\n
                                   * Badminton<\/li>\n
                                   * Tennis de table<\/li>\n
                                   * Mur d’escalade<\/li>\n
                                   * Yoga<\/li>\n
                                   * Danses irlandaises<\/li>\n
                                   * Danses africaines<\/li>\n
                                   * Danse country<\/li>\n
                                   * Danse de salon<\/li>\n
                                   * Ta\u00ef chi et auto massage<\/li>\n
                                   * Karat\u00e9 et GA<\/li>\n
                                   * Tennis de table avec lanc\u00e9 par
                                     un robot<\/li>\n
                                   * Running …<\/li>\n<\/ul>\n
                                     Des d\u00e9monstrations
                                     :<\/span><\/p>\n\n
                                   + Ta\u00ef-chi<\/li>\n
                                   + Karat\u00e9<\/li>\n
                                   + Danses…<\/li>\n<\/ul>\n
                                     Des activit\u00e9s ludiques
                                     :<\/span><\/p>\n\n
                                   o Balade \u00e0 poneys<\/li>\n
                                   o Quilles<\/li>\n
                                   o Bocca et jeux de quilles pour
                                     personnes handicap\u00e9es<\/li>\n
                                   o Ballons sauteurs et quilles
                                     su\u00e9doises<\/li>\n
                                   o M\u00e9mory<\/li>\n
                                   o Balades \u00e0 poneys<\/li>\n
                                   o lectures pour enfants<\/li>\n
                                   o dessine-moi ta famille<\/li>\n
                                   o caf\u00e9 solidaire<\/li>\n
                                   o fabrication d\u2019objets avec
                                     r\u00e9cup<\/li>\n
                                   o Art floral<\/li>\n
                                   o Parachute<\/li>\n
                                   o Echasse<\/li>\n
                                   o Maquillage<\/li>\n
                                   o Jeux de kapla
                                     chronom\u00e9tr\u00e9<\/li>\n
                                   o Animation de pr\u00e9vention<\/li>\n
                                   o Jeux traditionnels en bois<\/li>\n
                                   o Jeux autour de
                                     l\u2019alimentation<\/li>\n
                                   o Jeux de soci\u00e9t\u00e9 et mikado
                                     g\u00e9ant<\/li>\n
                                   o Techniques scouts (n\u0153uds,
                                     couteau etc.)<\/li>\n
                                   o Succa et lancer de toupie \u00e0
                                     l\u2019ancienne…<\/li>\n<\/ul>\n
                                      <\/p>\n","protected":false},"excerpt
                                     ":{"rendered":"
                                     le prochain Famillathlon 78
                                     Des activit\u00e9s sportives :
                                     Badminton Tennis de table Mur
                                     d’escalade Yoga\u2026<\/p>\n
                                     Lire la
                                     suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","prot
                                     ected":false},"author":1,"featured_me
                                     dia":0,"parent":0,"menu_order":0,"com
                                     ment_status":"closed","ping_status":"
                                     closed","template":"","meta":[],"_lin
                                     ks":{"self":[{"href":"http:\/\/www.fa
                                     millathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/page
                                     s\/1399"}],"collection":[{"href":"htt
                                     p:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/
                                     wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"e
                                     mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/us
                                     ers\/1"}],"replies":[{"embeddable":tr
                                     ue,"href":"http:\/\/www.famillathlon.
                                     org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1
                                     399"}],"version-history":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/pages\/1399\/revisions"}],"w
                                     p:attachment":[{"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/me
                                     dia?parent=1399"}],"curies":[{"name":
                                     "wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{re
                                     l}","templated":true}]}},{"id":86,"da
                                     te":"2019-09-11T16:18:01","date_gmt":
                                     "2019-09-11T14:18:01","guid":{"render
                                     ed":"http:\/\/localhost\/familliathlo
                                     n\/?page_id=86"},"modified":"2019-09-
                                     14T21:30:27","modified_gmt":"2019-09-
                                     14T19:30:27","slug":"famillathlon-58"
                                     ,"status":"publish","type":"page","li
                                     nk":"http:\/\/www.famillathlon.org\/f
                                     amillathlon-58\/","title":{"rendered"
                                     :"Famillathlon
                                     58"},"content":{"rendered":"
                                     \n
                                     \n
                                     \n\n
                                     \n
                                     \n
                                     \n
                                     \n
                                     \n
                                     \n
                                     \n
                                     \n\n
                                     \n
                                     \n
                                      <\/div>\n
                                      <\/div>\n

FAMILLATHLON A NEVERS EN 2019 !<\/h1>\n
                                     \"\" <\/p>\n
                                     \"\" \"\" <\/div>\n<\/div>\n
                                     \n
                                      <\/p>\n<\/div>\n
                                     \n
                                     Depuis 7 ans, le Famillathlon,
                                     consacr\u00e9 au sport et \u00e0 la
                                     sant\u00e9, a trouv\u00e9 son rythme
                                     de croisi\u00e8re, proposant des
                                     animations gratuites pour
                                     tous.<\/div>\n<\/div>\n
                                     \n
                                     \n
                                     \n
                                     \"2018-09-Famillathlon
                                     <\/p>\n<\/div>\n
                                     \n
                                     \"La
                                     <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<
                                     \/div>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>
                                     \n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\
                                     n<\/div>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/di
                                     v>\n<\/div>\n<\/div>\n

 <\/h1>\n

\"\" <\/h1>\n

\"\" <\/h1>\n

Rendez vous
\ndimanche 17 septembre 2017 <\/strong><\/span>
\nau Stade L\u00e9o Lagrange \u00e0 Nevers de 13h30 \u00e0 18h !
\n<\/strong><\/span><\/h1>\n

Un aper\u00e7u du programme ?<\/strong><\/span><\/p>\n

Activit\u00e9s sportives : <\/strong><\/p>\n

–          Animation Cirque<\/p>\n
–          Athl\u00e9tisme<\/p>\n
–          Badminton<\/p>\n
–          Base Ball (2 activit\u00e9s)<\/p>\n
–          Basket<\/p>\n
                                     –          Boxe<\/p>\n
                                     –          Capoeira<\/p>\n
                                     –          Danse Counrty<\/p>\n
                                     –          Escrime<\/p>\n
                                     –          Fitness<\/p>\n
                                     –          Football
                                     Am\u00e9ricain<\/p>\n
                                     –          Handball<\/p>\n
                                     –          Handisport<\/p>\n
                                     –          Judo<\/p>\n
                                     –          Karat\u00e9<\/p>\n
                                     –          Marche nordique<\/p>\n
                                     –          P\u00e9tanque<\/p>\n
                                     –          Pr\u00e9vention
                                     routi\u00e8re<\/p>\n
                                     –          Roller<\/p>\n
                                     –          Roller Hockey<\/p>\n
                                     –          Rugby<\/p>\n
                                     –          Structures
                                     gonflables<\/p>\n
                                     –          Tennis <\/p>\n
                                     –          Tennis de table<\/p>\n
                                     –          Tir \u00e0 l’arc<\/p>\n
                                     –          Trampoline<\/p>\n
                                     –          Twirling<\/p>\n
                                     –          Volleyball<\/p>\n
                                     –          Sumo<\/p>\n
                                      <\/p>\n
                                     Stand
                                     pr\u00e9vention :<\/strong><\/p>\n
                                     –          Harmonie Mutuelle<\/p>\n
                                     –          Resedia<\/p>\n
                                     –          ANPAA<\/p>\n
                                     –          UDPS<\/p>\n
                                     –          IREPS<\/p>\n
                                     –          PNSN (se greffera avec le
                                     BIJ probablement – confirmation mail
                                     \u00e0 recevoir)<\/p>\n
                                     –          Pese Plume<\/p>\n
                                     –          Maquillage<\/p>\n
                                     –          BIJ<\/p>\n
                                     –          Fibromyalgie<\/p>\n
                                     –          UNAF – PEDAGO JEUX<\/p>\n
                                     –          N\u0153uds verts<\/p>\n
                                     –          AVC 58<\/p>\n
                                     –          Stand bien \u00eatre
                                     CARREFOUR<\/p>\n
                                      <\/p>\n
                                     Autres : <\/strong><\/p>\n
                                     –          Tombola<\/p>\n
                                     –          Chasse aux
                                     tr\u00e9sors<\/p>\n
                                     –          Stand go\u00fbter pour les
                                     enfants<\/p>\n
                                     –          Jeux de M\u00f6lky<\/p>\n
                                     \n
                                   # Entr\u00e9e gratuite, ouverture au
                                     public de 13h30 \u00e0 18h00
                                     \n
                                  Contact<\/h2>\n
                                     famillathlon58@hotmail.fr
                                     \nT\u00e9l : 03 86 93 59 14<\/p>\n
                                     Article<\/h2>\n
                                     nevers \u00e7a
                                     m’botte<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protec
                                     ted":false},"excerpt":{"rendered":"
                                         FAMILLATHLON A NEVERS EN 2019 !
                                     Depuis 7 ans, le Famillathlon,
                                     consacr\u00e9 au sport et \u00e0
                                     la\u2026<\/p>\n
                                     Lire la
                                     suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","prot
                                     ected":false},"author":2,"featured_me
                                     dia":0,"parent":0,"menu_order":0,"com
                                     ment_status":"closed","ping_status":"
                                     open","template":"","meta":[],"_links
                                     ":{"self":[{"href":"http:\/\/www.fami
                                     llathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\
                                     /86"}],"collection":[{"href":"http:\/
                                     \/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/
                                     v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\
                                     /\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\
                                     /v2\/types\/page"}],"author":[{"embed
                                     dable":true,"href":"http:\/\/www.fami
                                     llathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\
                                     /2"}],"replies":[{"embeddable":true,"
                                     href":"http:\/\/www.famillathlon.org\
                                     /wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86"}]
                                     ,"version-history":[{"href":"http:\/\
                                     /www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v
                                     2\/pages\/86\/revisions"}],"wp:attach
                                     ment":[{"href":"http:\/\/www.famillat
                                     hlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?pare
                                     nt=86"}],"curies":[{"name":"wp","href
                                     ":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templ
                                     ated":true}]}},{"id":2171,"date":"201
                                     9-07-12T21:39:42","date_gmt":"2019-07
                                     -12T19:39:42","guid":{"rendered":"htt
                                     p:\/\/www.famillathlon.org\/?page_id=
                                     2171"},"modified":"2019-07-24T12:34:0
                                     7","modified_gmt":"2019-07-24T10:34:0
                                     7","slug":"famillathlon-68","status":
                                     "publish","type":"page","link":"http:
                                     \/\/www.famillathlon.org\/famillathlo
                                     n-68\/","title":{"rendered":"Famillat
                                     hlon 68"},"content":{"rendered":"

Premier FAMILLATHLON \u00e0 MULHOUSE<\/span><\/h1>\n

le 29 Septembre 2019 !<\/span><\/h1>\n

\"\"  <\/p>\n

\"\" \"\" \"\" \"\" \"\" \"\" \"\" \"\"       au Parc Gluck de 10h \u00e0
18h<\/span><\/h1>\n

organis\u00e9 par l’UDAF
68<\/span><\/h1>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"

Premier FAMILLATHLON \u00e0 MULHOUSE le 29 Septembre 2019 !         au Parc
Gluck de 10h \u00e0 18h organis\u00e9 par\u2026<\/p>\n
                                     Lire la
                                     suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","prot
                                     ected":false},"author":1,"featured_me
                                     dia":0,"parent":0,"menu_order":0,"com
                                     ment_status":"closed","ping_status":"
                                     closed","template":"","meta":[],"_lin
                                     ks":{"self":[{"href":"http:\/\/www.fa
                                     millathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/page
                                     s\/2171"}],"collection":[{"href":"htt
                                     p:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/
                                     wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"e
                                     mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/us
                                     ers\/1"}],"replies":[{"embeddable":tr
                                     ue,"href":"http:\/\/www.famillathlon.
                                     org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2
                                     171"}],"version-history":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/pages\/2171\/revisions"}],"w
                                     p:attachment":[{"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/me
                                     dia?parent=2171"}],"curies":[{"name":
                                     "wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{re
                                     l}","templated":true}]}},{"id":96,"da
                                     te":"2019-03-11T16:21:26","date_gmt":
                                     "2019-03-11T14:21:26","guid":{"render
                                     ed":"http:\/\/localhost\/familliathlo
                                     n\/?page_id=96"},"modified":"2019-05-
                                     03T00:57:42","modified_gmt":"2019-05-
                                     02T22:57:42","slug":"bulgarie-sofia",
                                     "status":"publish","type":"page","lin
                                     k":"http:\/\/www.famillathlon.org\/bu
                                     lgarie-sofia\/","title":{"rendered":"
                                     Bulgarie –
                                     Sofia"},"content":{"rendered":"
                                     \n\n\n

Famillathlon 2019!<\/a><\/h1>\n
\"\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d <\/h1>\n
\"R\u00e9sultat <\/h1>\nFamillathlon 2018!<\/span><\/a><\/h1>\n

\"https:\/\/i1.wp.com\/parentacademy.bg\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/12-1.
jpg?w=900&ssl=1\" <\/a>  <\/p>\n

LES PHOTOS DU FAMILLATHLON A SOFIA LE 12 MAI 2018 ICI<\/a><\/p>\n

UNE TRES JOYEUSE VIDEO DE LA COURSE EN VELO POUR LES ENFANTS<\/a><\/p>\n

LES PHOTOS DE LA COURSE ICI<\/a><\/p>\n

 <\/p>\n
\u041d\u0430 12 \u043c\u0430\u0439 2018 \u0433.
\u0441\u044a\u0431\u043e\u0442\u0430, \u043e\u0442 10\u0447. \u043d\u0430
\u0413\u043e\u043b\u044f\u043c\u0430\u0442\u0430
\u043f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0430 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u0438\u044f
\u043f\u0430\u0440\u043a \u0432 \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0449\u0435
\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435
\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u0438\u044f\u0442
\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d 2018 –
\u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430
\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e<\/a>.<\/p>
\n

\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d \u0435
\u043d\u0430\u0439-\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043d\u0438\u044f\u0442
\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e
\u043c\u0430\u0439\u043a\u0438\u0442\u0435,
\u0431\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435, \u0434\u0435\u0446\u0430\u0442\u0430
\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0442\u0435
\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0430\u0442
\u0434\u0430 \u043e\u0442\u0431\u0435\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442
\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u044
f \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430
\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e.
\u0422\u043e\u0439 \u0434\u0430\u0432\u0430
\u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442
\u0432\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0430\u0435\u0434\u043d\u043e
\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f\u0442 \u0438 \u0434\u0430
\u0441\u0435 \u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0430\u0442,
\u0434\u0430 \u0438\u0437\u0431\u0435\u0440\u0430\u0442 \u0438
\u0438\u0437\u043f\u0440\u043e\u0431\u0432\u0430\u0442 \u043d\u043e\u0432
\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0445\u043e\u0431\u0438 \u0438\u043b\u0438
\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e
\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043d \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d
\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d\u0435
\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0442\u043e
\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435,
\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435\u043d\u0438
\u043e\u0442 \u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u043a\u0438
\u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0432\u0435 \u0438
\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.<\/p>\n
\n

\n

Le 12 mai 2018 samedi, \u00e0 partir de 10 h sur la grande pelouse dans le
parc sud \u00e0 Sofia, la dixi\u00e8me ligne de FAMILLATHLON 2018
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d 2018-praznik na
semejstvoto<\/a> aura lieu.<\/em><\/strong><\/p>\n

Familatlon est la fa\u00e7on la plus conviviale par laquelle les m\u00e8res,
les p\u00e8res, les enfants et leurs proches peuvent marquer la journ\u00e9e
internationale de la famille. Il permet \u00e0 tous de jouer et de profiter,
de choisir et de tester un nouveau sport, un passe-temps ou juste une
fa\u00e7on agr\u00e9able de passer le temps libre,  pr\u00e9sent\u00e9s par
des dizaines de clubs et d’organisations.<\/em><\/strong><\/p>\n

\n

\u0414\u0430\u0440\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430
\u043a\u043d\u0438\u0436\u043a\u0430 \u043f\u043e
\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d<\/a> \u0438
\u0432\u0437\u0435\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u044a\u043a
\u043e\u0442 Orange Center<\/p>\n

\u041d\u0430 12 \u043c\u0430\u0439 Orange center<\/a> \u0438 UNICEF
Bulgaria<\/a> \u0449\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0430\u0442
\u043d\u0430 \u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d
2018 – \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430
\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e<\/a>
\u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u0430
\u0441\u0438 \u201e\u0414\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e
\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u043d\u043e \u0441
\u043a\u043d\u0438\u0436\u043a\u0430 \u0432 \u0440\u044a\u043a\u0430\u201c,
\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043a\u0440\u0435\u043f\u0430 \u043d\u0430
\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0442\u043e
\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u0447\u0435\u0442\u0435\u043d\u0435
\u0438 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0434\u0430
\u043d\u0430\u0431\u0435\u0440\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043a\u0438
\u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430 \u0432 35
\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438
\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0438
\u044f\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u0432
\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435
\u0428\u0443\u043c\u0435\u043d, \u0421\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d,
\u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0438
\u0421\u043e\u0444\u0438\u044f. \u0412\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438
\u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0449\u0438 \u0434\u0430 \u044f
\u043f\u043e\u0434\u043a\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442
\u043c\u043e\u0433\u0430\u0442 \u0434\u0430 \u0433\u043e
\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0442, \u043a\u0430\u0442\u043e
\u0434\u043e\u043d\u0435\u0441\u0430\u0442 \u043d\u043e\u0432\u0438
\u0438\u043b\u0438
\u0443\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u044f\u0432\u0430\u043d\u0438
\u043a\u043d\u0438\u0436\u043a\u0438 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0446\u0430
\u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0442 1
\u0434\u043e 7 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0432
\u043f\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430 UNICEF
Bulgaria<\/a>.<\/p>\n

\n

\n

Donnez un livre pour enfants lors de
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d<\/a> et obtenez
un cadeau du centre orange<\/em><\/strong><\/p>\n

Le 12 mai, Orange center<\/a> et UNICEF Bulgaria<\/a> vont porter sur
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d 2018-praznik na
semejstvoto<\/a> leur initiative « L’ enfance est fabuleuse avec un livre
\u00e0 la main », en soutien \u00e0 la lecture des enfants pr\u00e9coce et
aux objectifs de composer des livres pour Enfants dans 35 jardins d’enfants
et groupes \u00e2sleni dans les r\u00e9gions de shumen, sliven, Montana et
Sofia. Tous pr\u00eats \u00e0 la soutenir peuvent le faire en apportant des
livres neufs ou d’occasion pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 1 \u00e0 7 ans
au pavillon UNICEF Bulgaria<\/a>.<\/em><\/strong><\/p>\n<\/div>\n

Traduit de : Bulgare<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n

\n

\n

\"L\u2019image <\/a><\/p>\n

\n

\u041d\u0430 12 \u043c\u0430\u0439 \u0449\u0435
\u043c\u043e\u0436\u0435\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435
\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435 \u0432
\u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u044
2\u0435 \u0435\u043a\u043e-\u043c\u0438\u0441\u0438\u0438 \u0438
\u0449\u0430\u0444\u0435\u0442\u043d\u0438
\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0432\u0438\u043a\u0430\u0442\u0435\u043
b\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 Jagadamba<\/a>; \u0434\u0430
\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435
\u043e\u0431\u0438\u043a\u043e\u043b\u043a\u0430 \u0441
\u0431\u0438\u043d\u043e\u043a\u044a\u043b \u0437\u0430
\u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 65
\u0432\u0438\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438
\u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432
\u043f\u0430\u0440\u043a\u0430,
\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430
\u043e\u0442 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e
\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430
\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430 \u043d\u0430
\u043f\u0442\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435<\/a>; \u0434\u0430
\u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 WWF Bulgaria<\/a>
\u043a\u0430\u043a \u0432\u0441\u0435\u043a\u0438 \u043e\u0442
\u043d\u0430\u0441 \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430
\u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u0435 \u0437\u0430
\u043e\u043f\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430
\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435
\u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u0438 \u0438
\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438 \u043e\u0449\u0435
\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0438 \u0438
\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0432\u0438\u043a\u0430\u0442\u0435\u043
b\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0448\u0438\u0442\u0435
\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0442
\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0438\u0437\u043f\u0438\u044
2\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \/ Naturalexplorers<\/a>. \u0418 \u043d\u0435
\u0441\u0430\u043c\u043e \"\" \ud83d\ude42<\/span><\/span>
\u0420\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0430\u0439\u0442\u043
5 \u0441\u0435 \u0431\u0435\u0437\u043f\u043b\u0430\u0442\u043d\u043e
\u0437\u0430 \u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d
2018 – \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430
\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e<\/a>:
https:\/\/goo.gl\/qvXgWX<\/a><\/p>\n

\n

\n

Le 12 mai, vous serez en mesure de vous engager dans l’aventure des
\u00e9co-missions et des d\u00e9fis \u015dafetni de Jagadamba<\/a> ; faites
un tour avec des jumelles pour surveiller 65 types d’habitants \u00e0 plumes
dans le parc organis\u00e9 par
\u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e dru\u017eestvo za
za\u015dita na pticite<\/a> ; apprenez de WWF Bulgaria<\/a> comment chacun
d’entre nous peut contribuer \u00e0 la conservation des animaux sauvages et
des plantes, et bien d’autres jeux et d\u00e9fis de la part de nos amis de
\u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0438\u0437\u043f\u0438\u044
2\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \/ Naturalexplorers<\/a>. Et pas seulement
\"\" \ud83d\ude42<\/span><\/span> Inscrivez-vous gratuitement pour
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d 2018-praznik Na
Semejstvoto<\/a> : https:\/\/goo.gl\/
qvXgWX<\/a><\/em><\/strong><\/p>\n<\/div>\n

Traduit de : Bulgare<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n

\n

\"L\u2019image <\/a><\/div>\n

\n

\n

\u041f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430
\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d 2018 –
\u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430
\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e<\/a>,
\u0449\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435
\u0440\u0430\u0437\u0434\u0432\u0438\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0441
\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438, \u0439\u043e\u0433\u0430,
\u043a\u0430\u043f\u043e\u0435\u0439\u0440\u0430,
\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439, \u043f\u0435\u0442\u0430\u043d\u043a,
\u0430\u0439\u043a\u0438\u0434\u043e, \u0434\u0436\u0443
\u0434\u0436\u0438\u0446\u0443 \u0438 \u043e\u0449\u0435
\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e! \u041d\u0435
\u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0439\u0442\u0435
\u0434\u0430 \u0441\u0435
\u0437\u0430\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442\u0435 \u0441 Dance
Station Bulgaria<\/a>, Capoeira Luta Negra<\/a>,
\u0421\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435\u043d \u043a\u043b\u0443\u0431
\u0427\u043e\u0443\u0430<\/a> \u043f\u043e
\u0410\u0439\u043a\u0438\u0434\u043e, TWISTED JIU JITSU<\/a> \u2013
\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0441\u043a\u043e \u0414\u0436\u0443
\u0414\u0436\u0438\u0446\u0443, \u0425\u043e\u043a\u0435\u0435\u043d
\u041a\u043b\u0443\u0431 »\u041b\u0415\u0412\u0421\u041a\u0418-\u0421\u041e\u
0424\u0418\u042f »<\/a>. \u0417\u0430\u044f\u0432\u0435\u0442\u0435
\u0431\u0435\u0437\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435\u043d
\u0431\u0438\u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430
\u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435
\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438
\u0446\u044f\u043b\u0430\u0442\u0430
\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430: https:\/\/goo.gl\/
qvXgWX<\/a><\/p>\n

\n

\n

Pendant \u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d
2018-praznik Na Semejstvoto<\/a>, vous pourrez vous secouer avec la danse, le
yoga, la capoeira, le hockey, la p\u00e9tanque, l’aikido, le Ju Jitsu et bien
d’autres encore ! Ne manquez pas de rencontrer Dance Station Bulgaria<\/a>,
Capoeira Luta Negra<\/a>, \u0421\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435\u043d Klub
\u010coua<\/a> sur l’aikido, Twisted Jiu Jitsu<\/a>-Jiu Jitsu Br\u00e9silien,
\u0425\u043e\u043a\u0435\u0435\u043d
\u041a\u043b\u0443\u0431 »\u041b\u0415\u0412\u0421\u041a\u0418-\u0421\u041e\u
0424\u0418\u042f »<\/a>. Demandez un billet gratuit pour plus d’informations
et tout le programme : https:\/\/goo.gl\/
qvXgWX<\/a><\/em><\/strong><\/p>\n<\/div>\n

Traduit de : Bulgare<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n

\n

\"L\u2019image
<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n

\"\u0424\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430\u0442\u043b\u043e\u043d
<\/p>\n<\/header>\n
\n

\n

Le 15 mai, 2016, dimanche 14 \u00e0 19 h Une grande prairie dans le South
Park \u00e0 Sofia<\/strong> a accueilli la huiti\u00e8me \u00e9dition
Famillathlon cons\u00e9cutive – vacances sport familial et un mode de vie
sain.<\/span> Famillathlon ou comment les m\u00e8res, les p\u00e8res, les
enfants et leurs parents peuvent c\u00e9l\u00e9brer la Journ\u00e9e
internationale des familles.<\/span>
\n<\/span><\/p>\n<\/div>\n

 <\/div>\n<\/div>\n<\/article>\n<\/div>\n

\n O\u00d9 trouver Famillathlon en BULGARIE:
\n<\/span><\/h1>\n<\/div>\n

\n

\n

\"Samokov\" <\/a><\/p>\n Samokov<\/span><\/h2>\n<\/div>\n

\n

\"Dupnitsa\" <\/a><\/p>\n Dupnitsa<\/span><\/h2>\n<\/div>\n

\n

\"Vratsa\" <\/a><\/p>\n Vratsa<\/span><\/h2>\n<\/div>\n

\n

\"Gorna <\/a><\/p>\n Gorna Oryahovitsa<\/span><\/h2>\n<\/div>\n

\n

\"Kozloduy\" <\/a><\/p>\n Kozloduy<\/span><\/h2>\n<\/div>\n

\n

\"Sofia\" <\/a><\/p>\n Sofia<\/span><\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\nSOFIA 2016 LE
PROGRAMME:
\n \"http:\/\/famillathlon.bg\/event\/famillathlon-2016\/\" <\/span><\/h2>\n

Cette ann\u00e9e  plus de 40 clubs, organisations et g\u00e9n\u00e9rateurs
d’id\u00e9es – <\/strong><\/span><\/p>\n

les PARTICIPANTS Famillathlon 2016<\/a>
\nZONE SPORT<\/strong>
\n1. Twisted Jiu Jitsu – Brazilian Jiu Jitsu
\n2. badminton.bg
\n3.  Danse Swing
\n4. Taekwondo – Club ABC
\n5. F\u00e9d\u00e9ration Softball et  F\u00e9d\u00e9ration de baseball
\n6. SC « Priority Sports ‘
\n7. club Danse Sport DIVADANCE
\n8. Kayak Zone
\n9. F\u00e9d\u00e9ration bulgare de Petanque et de club sportif et
touristique « Marina Sport ‘
\n10. club de hockey Levski Sofia
\n11. Lacrosse club » « club \"Photo
\n12. Riding » de Sofia Eklips  »
\n13. club d’\u00e9checs « leader » clubs
\n14. U « Avitohol » et « Excalibur »
\n15. Tennis F\u00e9d\u00e9ration bulgare
\n16. Association « Capoeira Bulgarie »<\/span><\/p>\n

ZONE MONDE VIRTUEL<\/strong>
\n1. National Center for Safer Internet
\n2. Le programme MindHub club pour les enfants \u00e2g\u00e9s de 5 – 12 ans
\n3. \u00e9cole Robotique « Robopartans »
\n4. dechica.com \"\"
\n5. HP, images dr\u00f4les
\n6. plateforme en ligne gardien GoodKnight<\/p>\n

ZONE CONNA\u00ceTRE LA BULGARIE ET \u200b\u200bASSOCIATIONS DU MONDE
ENTIER<\/strong>
\n1. « ARTAREA »
\n2. British – Information bulgare et Centre de langues
\n3. Scout Club « Ours brun »
\n4. national anime et le manga Club Nakama
\n5. Soci\u00e9t\u00e9 pour la protection des oiseaux \"\"
\n6. Fondation intelligente
\n7 . Soci\u00e9t\u00e9 Balkans sauvages
\n8. \u00e9cole « Elin Pelin »
\n9. enfants camps de d\u00e9veloppement personnel Jagadamba
\n10. « pour la terre » Greenpeace
\n11. 12. fond bulgare
\n13. Fondation biodiversit\u00e9 EkoTsentrik
\n14. Cleverley des \u00e9diteurs de h\u00eatre «  \"\"
\n15 . Leaton sur les traces de …
\n16. Artlend
\n17. Family Radio club
\n18. « Full house<\/p>\n

ESPACE SANT\u00c9<\/strong>
\n1. Pour grandir, nous mesurons combien (corp. Enfants en sant\u00e9 –
Pediatrics pratique pour les parents)
\n2. FirstAidbg.com
\n3. Studio de rire « D.A.R. »
\n4. Association « Solidarit\u00e9 » \"\"
\n5. Yoga Club « Scorpion »
\n6. Association des \u00e9tudiants en m\u00e9decine en Bulgarie – SU
\n7. Centre pour l’\u00e9ducation int\u00e9gratrice
\n8. Association « Sahaja Yoga – Bulgarie  » matelas
\n9. VIT \u00e9change
\n10. Comment prendre soin de votre sant\u00e9 et l’environnement (Nutrilite
et Amway)<\/p>\n

JEUX DANS LE CENTRE<\/a><\/span><\/p>\n

\"\" <\/strong>Chaque participant re\u00e7oit une carte , qui l’encourage a
visiter tous les stands des clubs et organisations, \u00e0 essayer les
activit\u00e9s propos\u00e9es.<\/span> Les participants les plus actifs sont
r\u00e9compens\u00e9s au  stand Association Roditeli.<\/span>
\n \u2022 Petite Europe:<\/strong> Tout le monde re\u00e7oit une carte
d’orientation du parc, o\u00f9 sont indiqu\u00e9es les 28 capitales
europ\u00e9ennes.<\/span> Chaque point a un \u00abh\u00f4te\u00bb qui
accueille les clients avec les sp\u00e9cialit\u00e9s traditionnelles du pays,
jeux, informations.<\/span> Toute personne qui collectionne les timbres des
28 capitales, re\u00e7oit un prix.<\/span>
\n \u2022 Petit tour de v\u00e9lo:<\/strong> Pour les enfants de 2 \u00e0 6
ans , avec v\u00e9lo 2, 3 ou 4 roues.<\/span> Chaque participant qui finit le
parcours avec succ\u00e8s, re\u00e7oit un lot.<\/span>
\n \u2022 Pour<\/strong> les papas et<\/strong> les enfants:<\/strong> Comme
toujours , il y aura des \u00e9v\u00e9nements sp\u00e9ciaux pour le papa et
l’ enfant ensemble.
\n \"\"
\n<\/span><\/p>\n

Importance du sport pour une vie saine – 6e Famillathlon de Sofia le 18 mai
2014<\/h2>\n

L\u2019Association Roditeli<\/a>, en collaboration avec la Municipalit\u00e9
de Sofia<\/a>, le Centre pour un internet plus s\u00fbr<\/a> et le
R\u00e9seau national pour les enfants<\/a>,   organise le samedi 18 mai 2014
le 6e Famillathlon de Sofia, destin\u00e9 \u00e0 promouvoir le sport en
famille comme facteur de sant\u00e9 et \u00e0 donner aux familles de Sofia la
possibilit\u00e9 d\u2019exp\u00e9rimenter diff\u00e9rents sports qui peuvent
\u00eatre faits en famille.<\/p>\n

\"familla
\nLien sur FAMILLATHLON BULGARIE (version bulgare)<\/a>
\nLien sur FAMILLATHLON BULGARIE (version traduite avec google)
\n<\/a><\/p>\nPartenaires 2014<\/h2>\n

– Famillathlon
\n– Ambassade de la R\u00e9publique Tch\u00e8que
\n– Ambassade de France
\n– Ambassade d’Estonie
\n– Ambassade de Chypre
\n– BTK – Vivavel
\n– Voltar\u00e8ne – Emulgel
\n– Municipalit\u00e9 de Sofia<\/p>\n
Activit\u00e9s sportives et ludiques<\/h2>\n

– Association \u201cR\u00e8ves et \u00e9quipes\u201d
\n– \u00c9cole proto-bulgare pour survivance \u201cBaga-Tour\u201d
\n– Outward Bound\u00aeBulgarie
\n– F\u00e9d\u00e9ration bulgare badminton
\n– F\u00e9d\u00e9ration bulgare softball
\n– L\u2019organisation des scouts bulgares et club \u201cOurs marron\u201d
\n– L\u2019organisation des scouts bulgares \u201cSredetz – Sofia\u201d
\n– Club de taekwondo \u201cKondor 2000\u201d
\n– Drum Circles \u201eLibera\u201d
\n– NGO  \u201cLe Future maintenant\u201d
\n– CVS- Bulgarie (Association pour aide b\u00e9n\u00e9vole )
\n– L\u2019association bulgare des assur\u00e9s et bless\u00e9s dans des
accidents
\n– Selfinvest \u2013 l\u2019organisation pour l\u2019orientation
professionnelle et d\u00e9veloppement de la carrier
\n– Association \u201cSolidarit\u00e9\u201d
\n– F\u00e9d\u00e9ration bulgare d\u2019orientation
\n– \u00c9cole pour des aventures \u201cReverso\u201d
\n– L’association bulgare de biblioth\u00e8ques
\n– Ekopak – http:\/\/www.ecopack.bg\/<\/a>
\n– \u00c9cole de  robotique \u201eRobopartans\u201c
\n– Association Capoeira Bulgarie
\n– Club \u201cPaneurythmie\u201d
\n– Club d\u2019 aikido \u201cChowa\u201d
\n– Club de boxe  \u201dNational\u201d
\n– F\u00e9d\u00e9ration bulgare de softball
\n– Association de ski de la montagne Vitocha et des \u00e9coles de la
planche \u00e0  neige et Club pour sport et le tourisme Marina Sport
\n– La soci\u00e9t\u00e9 bulgare pour la d\u00e9fense des oiseaux
\n– Le magazine \u201cShareno\u201d
\n– DECHICA.COM
\n– R\u00e9gion Triaditza de la municipalit\u00e9 de Sofia et Studio pour la
peinture non-traditionnelle \u201cArt Unity\u201d
\n– Groupe vocal d\u2019enfant \u201cSmehorancheta\u201d
\n– Centre pour un internet sans danger
\n– 26\u0435 Lycee \u201cYordan Yovkov\u201d
\n– 153 Lycee \u201cNeofit Rilski\u201d
\n– 127 maternelle
\n– Maison du quartier \u201cLa lumiere\u201d
\n– Un village Sant\u00e9 et un Village Solidarit\u00e9 ont contribu\u00e9
\u00e0 donnes aux famillaes des informations sur un mode de vie sain et
\u00e9quilibr\u00e9.
\n \"sofia\" \"velosofia\" \"familla
<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"

Famillathlon 2019! Famillathlon 2018!    LES PHOTOS DU FAMILLATHLON A SOFIA
LE 12 MAI 2018 ICI UNE TRES JOYEUSE VIDEO\u2026<\/p>\n
Lire la
suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media
":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open",
"template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.famillathlon.
org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/96"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.famill
athlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.famillat
hlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href"
:"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"em
beddable":true,"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/commen
ts?post=96"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-j
son\/wp\/v2\/pages\/96\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.f
amillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=96"}],"curies":[{"name":"wp","
href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2055,"date":"20
18-08-27T22:57:33","date_gmt":"2018-08-27T20:57:33","guid":{"rendered":"http:
\/\/www.famillathlon.org\/?page_id=2055"},"modified":"2018-09-19T01:34:21","m
odified_gmt":"2018-09-18T23:34:21","slug":"famillathlon-34","status":"publish
","type":"page","link":"http:\/\/www.famillathlon.org\/famillathlon-34\/","ti
tle":{"rendered":"FAMILLATHLON 34"},"content":{"rendered":" \"\"
Ev\u00e9nement de sport en famille organis\u00e9 par la Mairie de
S\u00e8te<\/h3>\nle samedi 8 septembre<\/span><\/strong> de 10 h \u00e0 18h
\nplace Aristide Briand<\/h3>\n

Au programme: de nombreux sports et activit\u00e9s \u00e0 pratiquer en
famille !<\/strong><\/span><\/p>\n
                                 \n
                                   @ du Roller *<\/li>\n
                                   @ du Soft Volley *<\/li>\n
                                   @ du Badminton*<\/li>\n
                                   @ de l\u2019escalade sur un mur de 8
                                     m\u00e8tres de haut*<\/li>\n
                                   @ du Rugby*<\/li>\n
                                   @ du Streetworkout (\u00e9volution sur
                                     des barres)<\/li>\n
                                   @ du Double Dutch*<\/li>\n
                                   @ de la Danse africaine*<\/li>\n
                                   @ de l\u2019Escrime*<\/li>\n
                                   @ du Home trainer<\/li>\n
                                   @ pr\u00e9sentation des activit\u00e9s
                                     de la natation<\/li>\n
                                   @ du Football *<\/li>\n
                                   @ du Taekwondo<\/li>\n<\/ul>\n
                                     Un stand du Service des Sports
                                     r\u00e9pondra \u00e0 toutes les
                                     questions sur le Sport
                                     Sant\u00e9<\/strong><\/span>
                                     \nCet \u00e9v\u00e9nement est
                                     labellis\u00e9 Sentez vous Sport par
                                     le CNOSF<\/p>\n
                                     Venez nombreux et en
                                     famille!!<\/strong><\/span><\/p>\n","
                                     protected":false},"excerpt":{"rendere
                                     d":"
                                     Ev\u00e9nement de sport en famille
                                     organis\u00e9 par la Mairie de
                                     S\u00e8te le samedi 8 septembre de 10
                                     h \u00e0 18h\u2026<\/p>\n
                                     Lire la
                                     suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","prot
                                     ected":false},"author":1,"featured_me
                                     dia":0,"parent":0,"menu_order":0,"com
                                     ment_status":"closed","ping_status":"
                                     closed","template":"","meta":[],"_lin
                                     ks":{"self":[{"href":"http:\/\/www.fa
                                     millathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/page
                                     s\/2055"}],"collection":[{"href":"htt
                                     p:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/
                                     wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"e
                                     mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/us
                                     ers\/1"}],"replies":[{"embeddable":tr
                                     ue,"href":"http:\/\/www.famillathlon.
                                     org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2
                                     055"}],"version-history":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/pages\/2055\/revisions"}],"w
                                     p:attachment":[{"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/me
                                     dia?parent=2055"}],"curies":[{"name":
                                     "wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{re
                                     l}","templated":true}]}},{"id":2000,"
                                     date":"2018-04-16T22:49:10","date_gmt
                                     ":"2018-04-16T20:49:10","guid":{"rend
                                     ered":"http:\/\/www.famillathlon.org\
                                     /?page_id=2000"},"modified":"2018-04-
                                     16T22:55:44","modified_gmt":"2018-04-
                                     16T20:55:44","slug":"famillathlon-77"
                                     ,"status":"publish","type":"page","li
                                     nk":"http:\/\/www.famillathlon.org\/f
                                     amillathlon-77\/","title":{"rendered"
                                     :"Famillathlon
                                     77"},"content":{"rendered":"
                                     \n
                                     \"\" \"\" Pierre de Coubertin, un des
                                     grands penseurs de la pratique
                                     sportive et fondateur des Jeux
                                     Olympiques modernes, expliqua un jour
                                     : <\/div>\n
                                      \u201c<\/span>Le sport va chercher
                                     la peur pour la dominer, la fatigue
                                     pour en triompher, la difficult\u00e9
                                     pour la vaincre.\u201d<\/i><\/div>\n
                                      <\/span><\/div>\n
                                     Mais le sport ne concerne pas
                                     uniquement les personnes en
                                     possession de tous leurs moyens
                                     physiques. Le handisport<\/i> est
                                     une discipline qui permet aux
                                     personnes \u00e0 la mobilit\u00e9
                                     r\u00e9duite de pratiquer leurs
                                     passions, de partager des moments
                                     uniques et de pr\u00e9server leurs
                                     capacit\u00e9s
                                     fonctionnelles. <\/span><\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     Nous venons vers vous
                                     aujourd\u2019hui car l\u2019heure est
                                     \u00e0 la sensibilisation \u00e0
                                     cette pratique qui est trop
                                     m\u00e9connue en France, pourtant
                                     v\u00e9hicul\u00e9e par des
                                     passionn\u00e9s et athl\u00e8tes hors
                                     normes.<\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     C\u2019est dans cette optique que
                                     nous organisons Beyond
                                     Sport <\/span>: un
                                     \u00e9v\u00e9nement dont
                                     l\u2019objectif principal est de
                                     faire conna\u00eetre le handisport en
                                     prodiguant une exp\u00e9rience
                                     unique!<\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     [?ui=2&amp;ik=ad8743b03b&amp;view=fim
                                     g&amp;th=162b8ce306fd810a&amp;attid=0
                                     .0.1&amp;disp=emb&amp;realattid=18313
                                     182a3fd2bfa_0.1.1&amp;attbid=ANGjdJ_0
                                     uufb6sFTzsnjS6ZEMA4AC28yu995Ko79WNm7i
                                     EVisbHiXd-wauLWjGn2m4Fgi5bDe8-Oj_x_l1
                                     Z28XjY4Sk0Dje0DmdWLXPWlI_2DrVN9Y7vTGv
                                     SVVWdtR0&amp;sz=s0-l75-ft&amp;ats=152
                                     3910776191&amp;rm=162b8ce306fd810a&am
                                     p;zw&amp;atsh=1\"] <\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     Cet \u00e9v\u00e9nement se tiendra le
                                     Mercredi 25 Avril et
                                     s\u2019organisera en deux parties
                                     :<\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     – 14h \u00e0 15h30 (\u00e0
                                     l\u2019Auditorium Georges Perec) :
                                     Une conf\u00e9rence avec des
                                     intervenants divers et vari\u00e9s,
                                     au cours de laquelle nous
                                     d\u00e9voilerons un court
                                     m\u00e9trage sur le handicap dans le
                                     sport.<\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     – 16h \u00e0 18h (au Gymnase de la
                                     Haute Maison) : Une d\u00e9couverte,
                                     \u00e0 travers la pratique,
                                     d\u2019activit\u00e9s handisportives<
                                     \/i> ludiques et adapt\u00e9es \u00e0
                                     tous.<\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     Pour nous aider \u00e0 partager ces
                                     valeurs, nous vous invitons \u00e0
                                     participer et \u00e0 diffuser cet
                                     \u00e9v\u00e9nement  !<\/div>\n
                                     Vous pouvez donc vous inscrire sur
                                     : https:\/\/tinyurl.com\/Beyond-S
                                     port-event<\/a>  \"\" <\/div>\n
                                      <\/div>\n
                                     Nous vous donnons donc rendez-vous
                                     Rue des Fr\u00e8res Lumi\u00e8res
                                     77420 Champs-sur-Marne devant la
                                     biblioth\u00e8que Georges Perec (ou
                                     directement devant l\u2019Auditorium)
                                     le 25 Avril \u00e0 13h45!  \"\"
                                     \"\"    \"\"
                                     <\/div>\n<\/div>\n","protected":false
                                     },"excerpt":{"rendered":"
                                     Pierre de Coubertin, un des grands
                                     penseurs de la pratique sportive et
                                     fondateur des Jeux Olympiques
                                     modernes, expliqua un
                                     jour\u2026<\/p>\n
                                     Lire la
                                     suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","prot
                                     ected":false},"author":1,"featured_me
                                     dia":0,"parent":0,"menu_order":0,"com
                                     ment_status":"closed","ping_status":"
                                     closed","template":"","meta":[],"_lin
                                     ks":{"self":[{"href":"http:\/\/www.fa
                                     millathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/page
                                     s\/2000"}],"collection":[{"href":"htt
                                     p:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/
                                     wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"e
                                     mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/us
                                     ers\/1"}],"replies":[{"embeddable":tr
                                     ue,"href":"http:\/\/www.famillathlon.
                                     org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2
                                     000"}],"version-history":[{"href":"ht
                                     tp:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\
                                     /wp\/v2\/pages\/2000\/revisions"}],"w
                                     p:attachment":[{"href":"http:\/\/www.
                                     famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/me
                                     dia?parent=2000"}],"curies":[{"name":
                                     "wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{re
                                     l}","templated":true}]}},{"id":754,"d
                                     ate":"2017-09-24T22:01:33","date_gmt"
                                     :"2017-09-24T20:01:33","guid":{"rende
                                     red":"http:\/\/www.famillathlon.org\/
                                     ?page_id=754"},"modified":"2018-09-24
                                     T21:50:41","modified_gmt":"2018-09-24
                                     T19:50:41","slug":"photos","status":"
                                     publish","type":"page","link":"http:\
                                     /\/www.famillathlon.org\/photos\/","t
                                     itle":{"rendered":"Photos"},"content"
                                     :{"rendered":"

pour voir les premi\u00e8res photos du Famillathlon Paris 2018 cliquez
ici!<\/strong><\/a><\/span><\/h2>\n

\"famillathlon-12\" <\/a><\/p>\nretrouvez ici les photos du Famillathlon 2017
\u00e0 Paris<\/span><\/a><\/h2>\n

RETROUVEZ ICI LES PHOTOS DU FAMILLATHLON 2016 DE PARIS<\/a><\/p>\n

Retrouvez ici les photos du Famillathlon 2015 de Paris
\n
\n\n \t\t\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"croix-rouge-secourisme-1\"\n \n <\/a>\n
<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"danse-orientale-1\"\n \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
\n\t\t\t\n \n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"FAMILLON\"\n \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"poney-4\"\n \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"Famillathlon \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\t\t

\n\t\t\t\t

\n \n \"taekwondo-1\"\n \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
\n\t\t\n\t\t\n\t

1<\/span>2<\/a>►<\/a><\/div>\t<\/div>\n<\/p>\n

Lien vers les photos du Famillathlon
2014<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"

pour voir les premi\u00e8res photos du Famillathlon Paris 2018 cliquez ici!
retrouvez ici les photos du Famillathlon 2017 \u00e0 Paris\u2026<\/p>\n
Lire la
suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media
":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed
","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.famillathlo
n.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/754"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.fam
illathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.famil
lathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"hr
ef":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{
"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/com
ments?post=754"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/
wp-json\/wp\/v2\/pages\/754\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/
www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=754"}],"curies":[{"name":
"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":100,"date
":"2017-09-19T16:22:32","date_gmt":"2017-09-19T14:22:32","guid":{"rendered":"
http:\/\/localhost\/familliathlon\/?page_id=100"},"modified":"2019-07-24T12:3
9:57","modified_gmt":"2019-07-24T10:39:57","slug":"trouver-la-date-de-votre-f
amillathlon","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/www.famillathl
on.org\/trouver-la-date-de-votre-famillathlon\/","title":{"rendered":"votre
Famillathlon en 2019!"},"content":{"rendered":"

\"famillathlon-12\" <\/strong><\/p>\n

\n<\/strong><\/p>\n

 <\/p>\n
 <\/p>\n
 <\/p>\n
 <\/p>\n
\n<\/span><\/strong>\u00e0 NEVERS<\/span>
\nsamedi 14 septembre au stade Leo Lagrange<\/span>
\nfamillathlon58@gmail.com<\/span>
\n<\/span><\/strong><\/p>\n\u00e0 PARIS<\/span><\/a>
\n dimanche 29 septembre au Champ de Mars
\ncontact@famillathlon.org<\/a>
\n<\/span><\/h3>\n\u00e0 LUZARCHES<\/span><\/a>
\n dimanche 29 septembre au Golf de Montgriffon<\/span><\/h3>\n\u00e0
MULHOUSE<\/span>
\n dimanche 29 septembre au square Gluck
\nfamillathlon68@gmail.com
\n<\/span><\/h3>\n\u00e0 VERSAILLES<\/span>
\n dimanche 6 octobre au Parc de Madame Elisabet<\/span><\/h3>\n

 <\/p>\n
  ________________________________________________________________________

\n

\"\" Cette ann\u00e9e pour la deuxi\u00e8me fois,  la F\u00e9d\u00e9ration
Fran\u00e7aise d\u2019A\u00efkido et de Budo (FFAB)<\/strong> est partenaire
de Famillathlon<\/strong> et repr\u00e9sent\u00e9e dans diff\u00e9rents
\u00e9v\u00e9nements Famillathlon<\/strong> par des clubs et comit\u00e9s des
d\u00e9partements correspondants
\n
\n<\/strong><\/p>\n

L\u2019A\u00efkido est un art martial Japonais porteur de valeurs morales et
physiques. Ces valeurs constituent le pilier fort sur lequel reposent le
travail et le d\u00e9veloppement de la FFAB.
\nL\u2019A\u00efkido est bas\u00e9 sur le principe de non comp\u00e9tition et
de non opposition. La pratique avec un partenaire (et non un adversaire)
permet de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences physiques et morales dans une
intention de se d\u00e9passer soi-m\u00eame et non d\u2019exercer une
domination ou une sup\u00e9riorit\u00e9 sur l\u2019autre.
\nLa pratique de cette discipline martiale traditionnelle contribue \u00e0
am\u00e9liorer la sant\u00e9 par le d\u00e9veloppement harmonieux de tout le
corps, par le d\u00e9veloppement de la souplesse des articulations, le
contr\u00f4le de la respiration, la relaxation, l\u2019endurance\u2026
\nOn ne retrouve aucune forme de violence dans l\u2019A\u00efkido, il se
pratique dans un esprit de modestie, de politesse, de
g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, de pers\u00e9v\u00e9rance et de courage.<\/p>\n
Des valeurs communes Famillathlon – FFAB
\nAccessible \u00e0 tous,<\/strong>
\nL\u2019A\u00efkido se pratique \u00e0 tout \u00e2ge,<\/strong> de 6 ans
\u00e0 77 ans, ce qui permet \u00e0 toute la famille<\/strong> de pratiquer
cet art martial. Chacun peut adapter sa pratique en fonction de ses
capacit\u00e9s physiques<\/strong> et ainsi \u00e9tudier \u00e0 son rythme.
\nC’est une discipline martiale accessible et<\/strong> adapt\u00e9e aussi
bien aux hommes qu\u2019aux femmes<\/strong>. Il existe des sections enfants,
adultes (mixtes), seniors et \u00ab Handi \u00bb.<\/strong><\/p>\n

Am\u00e9lioration de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre,
\nLa pratique r\u00e9guli\u00e8re de l\u2019A\u00efkido, permet de muscler et
d\u2019affermir le corps harmonieusement. L\u2019A\u00efkido permet de
d\u00e9velopper une souplesse articulaire, mais aussi de d\u00e9velopper le
rel\u00e2chement du corps et des tensions et ainsi d\u2019am\u00e9liorer sa
mobilit\u00e9. Cette recherche de rel\u00e2chement, qui se travaille
notamment par la respiration, permet de d\u00e9velopper un bien-\u00eatre et
une meilleure confiance en
soi.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
        \u00e0 NEVERS samedi 14 septembre au stade Leo Lagrange
famillathlon58@gmail.com \u00e0 PARIS dimanche 29 septembre au\u2026<\/p>\n
Lire la
suite<\/span><\/i><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media
":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed
","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.famillathlo
n.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.fam
illathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.famil
lathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"hr
ef":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{
"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/com
ments?post=100"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.famillathlon.org\/
wp-json\/wp\/v2\/pages\/100\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/
www.famillathlon.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=100"}],"curies":[{"name":
"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]
