   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » homepage Flux des
   commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     *
     * Vincent Frèrebeau élu à la Présidence de l'UPFI
     * 06 - 09 juin 2017 | Cannes | France

   Crédit d'impôt
   Certifications UPFI 2014

     * Les chiffres clés 2015
       En 2015, le marché de la musique enregistrée représente 543
       Millions d’euros, en baisse de 4,7 % par rapport à 2014 : Lire la
       suite
     * La révolution du numérique
       Au début des années 2000, la révolution technologique du numérique
       et l’avènement du haut débit frappent de plein fouet les industries
       de contenus et de biens culturels. Lire la suite
     * Propositions pour construire l’avenir
       L’UPFI attend du Gouvernement et des Pouvoirs Publics des réponses
       claires et ambitieuses à la hauteur des défis que la filière
       musicale a su relever en 10 ans. Lire la suite
     * Musique 2012 - 2017
       Après 10 ans de bouleversements technologiques, économiques et
       juridiques, l’industrie musicale est en passe de réussir sa
       mutation. Lire la suite

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

   L’adoption par le Parlement Européen du texte du la Directive
   « Copyright », à une très large majorité (348 voix pour, 274 contre, et
   36 abstentions), constitue une grande victoire pour l’ensemble des
   acteurs de la Culture. Après des années de débats intensifs, l’Europe
   est parvenue à adopter un texte de compromis qui va permettre d’assurer
   une meilleure protection des contenus sur Internet tout en préservant
   l’activité des plateformes numériques et le libre accès des internautes
   aux contenus culturels et informationnels.

   Pour la musique enregistrée, dont l’avenir se joue sur les réseaux
   numériques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant la capacité de
   mieux assurer la protection de leurs contenus et en rééquilibrant en
   leur faveur le partage de la valeur lié à leurs exploitations
   numériques, la Directive « Copyright » met fin à 18 ans de régime
   d’exonération de responsabilité dont bénéficiaient largement les
   hébergeurs.

   Une occasion historique est ainsi donnée aux industries culturelles
   européennes de mieux résister à la concurrence internationale dans un
   marché largement mondialisé. L’adoption de cette directive constitue
   également une étape importante dans la construction d’une véritable
   politique européenne en faveur du développement des industries
   créatives et culturelles.

   L’UPFI tient à remercier chaleureusement les autorités françaises pour
   leur engagement constant dans cette bataille : En 1^er lieu, le
   Président de la République, qui s’est impliqué personnellement dans le
   soutien à la création, le Gouvernement Français, et en particulier les
   différents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires qui
   ont travaillé sans relâche à l’adoption de cette Directive, pleinement
   conscients des enjeux qu’elle représente pour l’avenir de la création.

   La mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan français qu’européen, aux rangs desquels IMPALA a
   joué un rôle particulièrement actif à Bruxelles, a également permis
   d’atteindre ce résultat.

   Télécharger:
    1. 20190326_CP UPFI - (411 KB / pdf )

     * 26 mars 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

   Une année faste pour la chanson française à la radio !

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, légitimant plus que
   jamais l’effet positif indéniable des quotas radios sur la diversité
   musicale et tout particulièrement de la mesure « anti-concentration »
   instaurée par la loi Création en 2016.

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilité de faire appliquer, ont
   pour objectif de doper à la fois la diffusion et la diversité
   francophones. Au terme de la première année complète d’application,
   leur efficacité est aujourd’hui largement démontrée par le bilan 2018
   réalisé (pour le SNEP) par Yacast, société qui analyse les diffusions
   musicales.
     * Pour la première fois depuis 13 ans, un titre francophone, La même
       par Maître Gims et Vianney occupe la 1ère place du Top 100 Radio.
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entrées en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de près de 27%,
       alors que les évolutions sont habituellement de 2 à 3%. Ce sont en
       conséquence 1 042 titres supplémentaires qui ont fait leur entrée
       en programmation sur les 34 stations du panel.
     * Le nombre d’artistes francophones diffusés en radio affiche la même
       tendance avec une progression de plus de 10%, soit 500 artistes de
       plus que l’an dernier.
     * Les 100 titres les plus diffusés représentent désormais moins d’un
       quart des diffusions radio, soit un niveau de concentration
       équivalent à celui enregistré il y a 10 ans.

   Les quotas radio représentent le pilier fondamental de la diversité
   musicale et sont le garant d’une bonne exposition francophone en radio.

   Très attachée à ce dispositif depuis sa mise en place il y a 25 ans, la
   filière musicale se félicite de ce résultat très encourageant et salue
   les radios qui, en mettant en œuvre les quotas, contribuent à renforcer
   la diversité culturelle dans notre pays.  Elle salue la diversité
   exceptionnelle de tous les formats musicaux radiophoniques grâce à la
   bande FM la plus riche d’Europe.

   Les quotas radios ont ainsi créé un cercle vertueux qu’il faut
   absolument conserver. La diversité culturelle est un bien précieux pour
   nous tous. L’existence en France d’un vivier d’artistes créatifs repose
   également sur des politiques publiques de régulation qui leur assurent
   des débouchés et des revenus sans lesquels ils disparaitraient.

   La filière musicale rappelle le rôle clef des parlementaires qui en
   votant la modernisation des quotas radios ont permis d’en faire un
   outil de régulation d’une efficacité aussi rare que remarquable. Elle
   se réjouit d’avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
   de ses vœux, préciser sur ce point qu’il faut « continuer dans cette
   voie ».


   « Tous Pour la Musique » réunit l’ensemble des représentations
   professionnelles de la musique
   contact@tplmusique.org
   Adresse postale : C/o SNEP – 14 Boulevard du Général Leclerc –
   92200 NEUILLY SUR SEINE
   ( 01 47 38 04 04 – Fax : 01 47 38 04 00 – Site Internet :
   www.tplmusique.org – @TPLM Officiel

   Télécharger:
    1. CP-TPLM_Musique à la radio en 2018 - une démonstration magistrale
       de l’efficacité des quotas de chanson française - (210 KB / pdf )

     * 5 février 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

La cour d’appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

   L’UPFI et le SNEP se félicitent de l’arrêt rendu par la cour d’appel de
   Versailles saisie sur renvoi après cassation dans le cadre de l’affaire
   opposant la Spedidam aux partenaires sociaux de l’édition
   phonographique signataires de la convention collective du secteur.

   La Cour de cassation avait ouvert la voie à l’annulation d’un article
   de l’annexe 3 de la convention collective stipulant qu’un montant
   unique peut rémunérer à la fois le travail d’enregistrement et
   l’autorisation de certaines exploitations. Cette solution, reprise par
   la cour d’appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
   juillet 2016 relative à la liberté de la création.

   La cour d’appel décide surtout, comme l’y invitaient l’UPFI et le SNEP,
   à reporter au 1^er octobre 2019 les effets de l’annulation, considérant
   que les artistes n’ont pas été privés de contrepartie et que l’intérêt
   général commande de ne pas bouleverser l’équilibre passé. La cour
   ajoute à cet égard que l’article en cause doit être considéré comme
   régulier pour le passé.

   Cette décision est donc une excellente nouvelle pour les producteurs,
   pour les artistes mais aussi pour le grand public en ce qu’elle
   sécurise les contrats passés et l’exploitation des enregistrements qui
   en découlent.

   Par ailleurs, la cour d’appel valide toutes les autres dispositions de
   la convention collective contestées par la Spedidam et déboute celle-ci
   de l’ensemble de ses autres demandes, notamment financières. La société
   de gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
   dommages-intérêts, la cour considérant qu’aucun préjudice n’a été causé
   par la convention. La décision confirme également que le régime
   dérogatoire au droit d’autoriser est d’interprétation stricte,
   réaffirmant que l’utilisation de phonogrammes dans des publicités
   sonores relève du droit exclusif et non de la licence légale.

   Cet arrêt signe l’échec de toutes les tentatives judiciaires de la
   Spedidam de remettre en cause le régime contractuel organisé par la
   convention collective entre les producteurs de phonogrammes et les
   musiciens, qui passe par une relation individuelle avec une cession des
   droits contre rémunération.

   Il appartient désormais aux partenaires sociaux de poursuivre le
   dialogue comme les y invite la cour d’appel de Versailles.

   Contacts
   SNEP –  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04
   UPFI  –  Jérôme ROGER : 01 53 57 66 43

   Télécharger:
    1. 20190130_CP SNEP-UPFI - (205 KB / pdf )

     * 30 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

   Les entreprises de la musique se félicitent de l’annonce faite hier par
   le Premier Ministre et le ministre de la Culture de la création d’un
   Centre national de la musique (CNM), à la suite de la remise du rapport
   rédigé par Emilie CARIOU et Pascal BOIS. Cet établissement fédérateur
   verra le jour au 1^er janvier 2020, un projet structurant pour la
   filière musicale française qui se concrétise enfin, après un long
   processus initié en 2011.

   L’Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM soit doté
   des mêmes ambitions qui ont permis au CNC de jouer un rôle essentiel
   pour l’économie du cinéma et de l’audiovisuel : d’une part, un acteur
   renforcé et centralisé du financement de la musique dans ses quatre
   composantes (la création, le spectacle vivant, la musique enregistrée
   et l’édition musicale) ; et d’autre, part un pôle ressources et
   observation de la filière.

   La volonté manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce projet reflète
   l’importance culturelle, sociale et économique que revêt la musique en
   France. Face à la mondialisation du marché de la musique, et la
   nécessité de renforcer nos capacités à exporter artistes et projets
   musicaux, il était indispensable de pouvoir armer la filière musicale
   de moyens structurels et financiers à la hauteur des enjeux.

   Les professionnels de la musique seront néanmoins attentifs aux travaux
   de mise en place opérationnelle du CNM. L’établissement aura vocation à
   exercer un effet de levier artistique et économique significatif. Il
   faudra des moyens à la hauteur des ambitions et des perspectives de
   développement de la filière, en France et à l’international. De ce
   point de vue, l’évaluation minimale de 20 millions d’euros, en termes
   de ressources nouvelles, à laquelle procèdent les deux rapporteurs de
   ce projet constitue un premier objectif.

   L’Alliance des entreprises de la musique s’engage à contribuer
   activement aux réflexions et travaux autour de la mise en place du CNM,
   tout au long de l’année 2019. L’Alliance rencontrera prochainement le
   ministre de la Culture, et soumettra à Franck RIESTER ses attentes et
   ses propositions sur cet ambitieux dossier.


   Contacts :

   Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
   sabinelestum@gmail.com

   CSDEM Sophie Waldteufel – 01 45 35 56 45 – swaldteufel@csdem.org

   PRODISS Anne Fossati – 01 42 65 73 13 – a.fossati@prodiss.org

   SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
   patricia.sarrant@snepmusique.com

   UPFI Jérôme Roger – 06 71 99 27 83 –  upfi@wanadoo.fr


   A propos de l’Alliance des entreprises de la musique :

   L’Alliance des entreprises de la musique, créée en janvier 2019,
   regroupe les syndicats professionnels du live (PRODISS), de l’édition
   phonographique (SNEP et UPFI) et de l’édition de musique (CSDEM).

   Télécharger:
    1. 20190124_CP Alliance CSDEM_Prodiss_UPFI_SNEP CNM - (304 KB / pdf )

     * 25 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Renouvellement du crédit d’impôt à la production phonographique jusqu’à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques

   Hier soir, les députés ont adopté un amendement déposé par Joël GIRAUD,
   Rapporteur du Budget, portant prolongation du crédit d’impôt à la
   production phonographique jusqu’à fin 2022, et ce avec l’accord du
   Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait à échéance au 31 décembre
   2019, a fait l’objet de plusieurs évaluations au cours de l’année 2018,
   à la demande des Parlementaires.

   Les producteurs de musique étaient dans l’attente de voir ce dispositif
   essentiel pour leur activité prorogé pour une durée significative. Les
   députés ont compris qu’il était indispensable de maintenir et de
   proroger une mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
   français afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale des
   contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la mutation
   numérique.

   Néanmoins, l’UPFI s’étonne que seuls les crédits d’impôt à la
   production phonographique et au spectacle vivant soient limités dans le
   temps alors que les députés et le Gouvernement ont considéré qu’il ne
   fallait pas en limiter la durée pour les jeux vidéo, le cinéma et
   l’audiovisuel. Cette inéquité de traitement au sein des entreprises
   culturelles n’est pas acceptable, comme si la musique enregistrée et le
   spectacle vivant n’avaient pas besoin de la même visibilité que les
   autres secteurs pour se projeter dans leurs investissements.

   En outre, l’UPFI regrette que des aménagements restrictifs aient été
   apportés s’agissant du crédit d’impôt au spectacle vivant. La musique
   enregistrée et le spectacle vivant constituent un véritable écosystème.
   C’est la raison pour laquelle nos deux crédits d’impôt doivent
   progresser au lieu de faire l’objet de mesures pénalisantes.

   L’UPFI considère que cette prolongation constitue une étape importante,
   mais qu’il sera indispensable de renforcer notre crédit d’impôt, qui
   n’est pas une dépense mais un investissement dont les retombées
   économiques favorables au budget de l’Etat sont significatives.

   Télécharger:
    1. 20181116_CP UPFI_CIPP - (407 KB / pdf )

     * 16 novembre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers prioritaires et urgents, la
création du Centre National de la Musique, la prolongation du crédit d’impôt
à la production phonographique, et le renforcement des capacités
d’intervention du Bureau Export de la Musique

   L’UPFI adresse ses vives félicitations à Franck Riester pour sa
   nomination au poste de Ministre de la Culture. Cette nomination est une
   chance pour le secteur de la musique car Franck Riester a démontré dans
   le passé son vif intérêt pour l’avenir de l’industrie musicale. Sa
   participation en 2011 à la mission sur la création d’un Centre National
   de la Musique est de bon augure au moment où ce chantier est de nouveau
   d’actualité.

   Elle intervient à un moment crucial pour le secteur de la musique et,
   en particulier pour les producteurs phonographiques, avec trois
   chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du nouveau Ministre:


   1- La création d’un Centre National de la Musique dont le rapport de
   préfiguration confié à Emilie Cariou et à Pascal Bois doit être remis
   avant fin Octobre au Premier Ministre. Cet établissement, commun à
   l’ensemble de notre secteur et tant attendu par les professionnels,
   doit être constitué courant 2019 et bénéficier d’un financement à la
   hauteur des objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement
   nouveau à hauteur de 20M€, Françoise Nyssen s’était engagée à procéder
   à un amorçage de 5M€ pris sur le budget du Ministère de la Culture.


   2- La prolongation du crédit d’impôt à la production phonographique. Ce
   dispositif a fait l’objet de 3 évaluations distinctes en 2018 (1) qui
   ont toutes conclu à son efficience pour les entreprises et mesuré les
   effets induits largement positifs pour le budget de l’Etat (x 2,4 et
   2,7 selon les études). Une 4ème sera remise cette semaine conjointement
   au Ministère des Finances et au Ministère de la Culture. L’UPFI attend
   que ce crédit d’impôt soit prolongé d’une durée d’au moins 3 ans. Il
   mérite également d’être renforcé et aménagé pour le rendre encore plus
   efficace.


   3- Le renforcement de la dotation financière apportée par l’Etat au
   Bureau Export de la Musique, conformément à la mise en place du plan
   stratégique de cet organisme porté par l’ensemble de la filière.


   L’UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
   Parlement une décision rapide sur ces trois dossiers dans le cadre du
   débat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui débute à
   l’Assemblée Nationale cette semaine.

   Nous espérons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau Ministre de la
   Culture pour évoquer l’ensemble de ces dossiers.



   (1) Etude Xerfi commandée par le SNEP et l’UPFI / avril 2108 ;
   évaluation de la Commission des finances sur les crédits d’impots aux
   entreprises culturelles / rapport de Joël Giraud / 21 juillet 2018 ;
   rapport commandé par le Ministère de la Culture (DGMIC) à Bearing Point
   / juillet 2018.

   Télécharger:
    1. 20181016_CP UPFI - (416 KB / pdf )

     * 22 octobre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

L’UPFI demande au Gouvernement de dynamiser le crédit d’impôt à la production
musicale pour faire face au défi de la mondialisation

   Les producteurs de musique indépendants appellent les pouvoirs publics
   à renforcer le crédit d’impôt à la production phonographique devant la
   mutation numérique accélérée de l’industrie musicale, caractérisée par
   une mondialisation du marché de la musique.

   L’UPFI a formulé des propositions concrètes et précises d’adaptation du
   crédit d’impôt, qui visent à :

   – renforcer son impact, afin de dynamiser significativement la
   croissance du secteur, en particulier à l’international et en ligne, et
   de favoriser l’émergence de « champions indépendants » ;

   – adapter le dispositif afin de le rendre encore plus accessible aux
   TPE, « jeunes pousses » de la production musicale, indispensables à la
   vitalité du secteur ;

   – ouvrir son champ d’application à la diversité de l’expression
   musicale française.

   Ces propositions prennent sens dans un contexte économique profondément
   modifié de l’industrie musicale, au point qu’il n’est pas exagéré de
   parler d’un 2^e cycle de la mutation numérique. Le numérique est enfin
   devenu créateur de valeur. Le secteur dans son ensemble a vu ses
   revenus augmenter de 3,9% en 2017, essentiellement grâce au modèle du
   streaming payant, en plein développement. Corollaire de la
   digitalisation, le marché de la musique se mondialise rapidement.
   L’international joue un rôle croissant dans le succès des artistes et
   les revenus des producteurs : le chiffre d’affaires à l’export des
   producteurs a augmenté de 30% en quatre ans. Parallèlement, la
   concentration des canaux de diffusion et d’exposition, notamment due
   aux « Gafa », exacerbe une concurrence désormais mondiale, les
   barrières à l’entrée étant faibles sur ces nouveaux marchés. Sont donc
   rassemblées de formidables opportunités de développement, mais aussi le
   risque, pour les producteurs français, de ne pas parvenir à faire
   entendre leurs artistes dans ce nouveau contexte hyperconcurrentiel.

   Le crédit d’impôt à la production phonographique est un dispositif qui
   a montré son efficience pour les entreprises du secteur et son
   caractère vertueux. Instauré en 2006 dans un contexte de mutation
   numérique ravageur pour l’industrie musicale, il a permis de préserver
   un écosystème de producteurs, en particulier indépendants, et
   l’investissement dans le développement d’artistes en France, qui
   rencontrent un succès public indéniable. L’étude Xerfi l’a montré, le
   crédit d’impôt génère pour l’État près de 3 euros de revenus pour 1
   euro investi.

   Cette adaptation du crédit d’impôt est d’autant plus nécessaire que la
   structuration des modèles de diffusion/distribution de la musique en
   stream produit des conséquences allant à l’encontre de la diversité
   musicale. Ce faisant, il s’agit de définir une nouvelle ambition pour
   la musique produite en France : renforcer la croissance du marché et
   l’emploi, accélérer le rayonnement international de nos artistes,
   positionner la création française de façon à lui permettre de lutter à
   armes égales avec les succès internationaux.


   « Nos demandes de renforcement et d’aménagement ont pour seul objectif
   de faire du crédit d’impôt l’instrument d’une ambition renouvelée au
   service de la diversité musicale. Certaines d’entre elles seront
   décisives pour nous permettre de franchir avec succès le 2^e cycle de
   la mutation numérique. Le marché mondial de la musique en ligne est en
   pleine expansion : la seule question qui se pose est de savoir si les
   entreprises françaises et leurs artistes y seront bien présents. Il y a
   une vraie opportunité à saisir, et à l’inverse, ne rien faire risque de
   compromettre tous nos efforts en faveur d’une nouvelle dynamique de la
   production musicale. »

   Stephan Bourdoiseau, président de l’UPFI.

   En annexe : propositions de l’UPFI

   Télécharger:
    1. 20180710_CP UPFI CI - (484 KB / pdf )
    2. 20180710_Demandes UPFI - (474 KB / pdf )

     * 10 juillet 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés
     *

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

La cour d'appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

Renouvellement du crédit d'impôt à la production phonographique jusqu'à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques
     *

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » homepage Flux des
   commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     *
     * Vincent Frèrebeau élu à la Présidence de l'UPFI
     * 06 - 09 juin 2017 | Cannes | France

   Crédit d'impôt
   Certifications UPFI 2014

     * Les chiffres clés 2015
       En 2015, le marché de la musique enregistrée représente 543
       Millions d’euros, en baisse de 4,7 % par rapport à 2014 : Lire la
       suite
     * La révolution du numérique
       Au début des années 2000, la révolution technologique du numérique
       et l’avènement du haut débit frappent de plein fouet les industries
       de contenus et de biens culturels. Lire la suite
     * Propositions pour construire l’avenir
       L’UPFI attend du Gouvernement et des Pouvoirs Publics des réponses
       claires et ambitieuses à la hauteur des défis que la filière
       musicale a su relever en 10 ans. Lire la suite
     * Musique 2012 - 2017
       Après 10 ans de bouleversements technologiques, économiques et
       juridiques, l’industrie musicale est en passe de réussir sa
       mutation. Lire la suite

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

   L’adoption par le Parlement Européen du texte du la Directive
   « Copyright », à une très large majorité (348 voix pour, 274 contre, et
   36 abstentions), constitue une grande victoire pour l’ensemble des
   acteurs de la Culture. Après des années de débats intensifs, l’Europe
   est parvenue à adopter un texte de compromis qui va permettre d’assurer
   une meilleure protection des contenus sur Internet tout en préservant
   l’activité des plateformes numériques et le libre accès des internautes
   aux contenus culturels et informationnels.

   Pour la musique enregistrée, dont l’avenir se joue sur les réseaux
   numériques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant la capacité de
   mieux assurer la protection de leurs contenus et en rééquilibrant en
   leur faveur le partage de la valeur lié à leurs exploitations
   numériques, la Directive « Copyright » met fin à 18 ans de régime
   d’exonération de responsabilité dont bénéficiaient largement les
   hébergeurs.

   Une occasion historique est ainsi donnée aux industries culturelles
   européennes de mieux résister à la concurrence internationale dans un
   marché largement mondialisé. L’adoption de cette directive constitue
   également une étape importante dans la construction d’une véritable
   politique européenne en faveur du développement des industries
   créatives et culturelles.

   L’UPFI tient à remercier chaleureusement les autorités françaises pour
   leur engagement constant dans cette bataille : En 1^er lieu, le
   Président de la République, qui s’est impliqué personnellement dans le
   soutien à la création, le Gouvernement Français, et en particulier les
   différents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires qui
   ont travaillé sans relâche à l’adoption de cette Directive, pleinement
   conscients des enjeux qu’elle représente pour l’avenir de la création.

   La mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan français qu’européen, aux rangs desquels IMPALA a
   joué un rôle particulièrement actif à Bruxelles, a également permis
   d’atteindre ce résultat.

   Télécharger:
    1. 20190326_CP UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 26 mars 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

   Une année faste pour la chanson française à la radio !

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, légitimant plus que
   jamais l’effet positif indéniable des quotas radios sur la diversité
   musicale et tout particulièrement de la mesure « anti-concentration »
   instaurée par la loi Création en 2016.

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilité de faire appliquer, ont
   pour objectif de doper à la fois la diffusion et la diversité
   francophones. Au terme de la première année complète d’application,
   leur efficacité est aujourd’hui largement démontrée par le bilan 2018
   réalisé (pour le SNEP) par Yacast, société qui analyse les diffusions
   musicales.
     * Pour la première fois depuis 13 ans, un titre francophone, La même
       par Maître Gims et Vianney occupe la 1ère place du Top 100 Radio.
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entrées en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de près de 27%,
       alors que les évolutions sont habituellement de 2 à 3%. Ce sont en
       conséquence 1 042 titres supplémentaires qui ont fait leur entrée
       en programmation sur les 34 stations du panel.
     * Le nombre d’artistes francophones diffusés en radio affiche la même
       tendance avec une progression de plus de 10%, soit 500 artistes de
       plus que l’an dernier.
     * Les 100 titres les plus diffusés représentent désormais moins d’un
       quart des diffusions radio, soit un niveau de concentration
       équivalent à celui enregistré il y a 10 ans.

   Les quotas radio représentent le pilier fondamental de la diversité
   musicale et sont le garant d’une bonne exposition francophone en radio.

   Très attachée à ce dispositif depuis sa mise en place il y a 25 ans, la
   filière musicale se félicite de ce résultat très encourageant et salue
   les radios qui, en mettant en œuvre les quotas, contribuent à renforcer
   la diversité culturelle dans notre pays.  Elle salue la diversité
   exceptionnelle de tous les formats musicaux radiophoniques grâce à la
   bande FM la plus riche d’Europe.

   Les quotas radios ont ainsi créé un cercle vertueux qu’il faut
   absolument conserver. La diversité culturelle est un bien précieux pour
   nous tous. L’existence en France d’un vivier d’artistes créatifs repose
   également sur des politiques publiques de régulation qui leur assurent
   des débouchés et des revenus sans lesquels ils disparaitraient.

   La filière musicale rappelle le rôle clef des parlementaires qui en
   votant la modernisation des quotas radios ont permis d’en faire un
   outil de régulation d’une efficacité aussi rare que remarquable. Elle
   se réjouit d’avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
   de ses vœux, préciser sur ce point qu’il faut « continuer dans cette
   voie ».


   « Tous Pour la Musique » réunit l’ensemble des représentations
   professionnelles de la musique
   contact@tplmusique.org
   Adresse postale : C/o SNEP – 14 Boulevard du Général Leclerc –
   92200 NEUILLY SUR SEINE
   ( 01 47 38 04 04 – Fax : 01 47 38 04 00 – Site Internet :
   www.tplmusique.org – @TPLM Officiel

   Télécharger:
    1. CP-TPLM_Musique à la radio en 2018 - une démonstration magistrale
       de l’efficacité des quotas de chanson française - (0 bytes / pdf
       )

     * 5 février 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

La cour d’appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

   L’UPFI et le SNEP se félicitent de l’arrêt rendu par la cour d’appel de
   Versailles saisie sur renvoi après cassation dans le cadre de l’affaire
   opposant la Spedidam aux partenaires sociaux de l’édition
   phonographique signataires de la convention collective du secteur.

   La Cour de cassation avait ouvert la voie à l’annulation d’un article
   de l’annexe 3 de la convention collective stipulant qu’un montant
   unique peut rémunérer à la fois le travail d’enregistrement et
   l’autorisation de certaines exploitations. Cette solution, reprise par
   la cour d’appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
   juillet 2016 relative à la liberté de la création.

   La cour d’appel décide surtout, comme l’y invitaient l’UPFI et le SNEP,
   à reporter au 1^er octobre 2019 les effets de l’annulation, considérant
   que les artistes n’ont pas été privés de contrepartie et que l’intérêt
   général commande de ne pas bouleverser l’équilibre passé. La cour
   ajoute à cet égard que l’article en cause doit être considéré comme
   régulier pour le passé.

   Cette décision est donc une excellente nouvelle pour les producteurs,
   pour les artistes mais aussi pour le grand public en ce qu’elle
   sécurise les contrats passés et l’exploitation des enregistrements qui
   en découlent.

   Par ailleurs, la cour d’appel valide toutes les autres dispositions de
   la convention collective contestées par la Spedidam et déboute celle-ci
   de l’ensemble de ses autres demandes, notamment financières. La société
   de gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
   dommages-intérêts, la cour considérant qu’aucun préjudice n’a été causé
   par la convention. La décision confirme également que le régime
   dérogatoire au droit d’autoriser est d’interprétation stricte,
   réaffirmant que l’utilisation de phonogrammes dans des publicités
   sonores relève du droit exclusif et non de la licence légale.

   Cet arrêt signe l’échec de toutes les tentatives judiciaires de la
   Spedidam de remettre en cause le régime contractuel organisé par la
   convention collective entre les producteurs de phonogrammes et les
   musiciens, qui passe par une relation individuelle avec une cession des
   droits contre rémunération.

   Il appartient désormais aux partenaires sociaux de poursuivre le
   dialogue comme les y invite la cour d’appel de Versailles.

   Contacts
   SNEP –  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04
   UPFI  –  Jérôme ROGER : 01 53 57 66 43

   Télécharger:
    1. 20190130_CP SNEP-UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 30 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

   Les entreprises de la musique se félicitent de l’annonce faite hier par
   le Premier Ministre et le ministre de la Culture de la création d’un
   Centre national de la musique (CNM), à la suite de la remise du rapport
   rédigé par Emilie CARIOU et Pascal BOIS. Cet établissement fédérateur
   verra le jour au 1^er janvier 2020, un projet structurant pour la
   filière musicale française qui se concrétise enfin, après un long
   processus initié en 2011.

   L’Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM soit doté
   des mêmes ambitions qui ont permis au CNC de jouer un rôle essentiel
   pour l’économie du cinéma et de l’audiovisuel : d’une part, un acteur
   renforcé et centralisé du financement de la musique dans ses quatre
   composantes (la création, le spectacle vivant, la musique enregistrée
   et l’édition musicale) ; et d’autre, part un pôle ressources et
   observation de la filière.

   La volonté manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce projet reflète
   l’importance culturelle, sociale et économique que revêt la musique en
   France. Face à la mondialisation du marché de la musique, et la
   nécessité de renforcer nos capacités à exporter artistes et projets
   musicaux, il était indispensable de pouvoir armer la filière musicale
   de moyens structurels et financiers à la hauteur des enjeux.

   Les professionnels de la musique seront néanmoins attentifs aux travaux
   de mise en place opérationnelle du CNM. L’établissement aura vocation à
   exercer un effet de levier artistique et économique significatif. Il
   faudra des moyens à la hauteur des ambitions et des perspectives de
   développement de la filière, en France et à l’international. De ce
   point de vue, l’évaluation minimale de 20 millions d’euros, en termes
   de ressources nouvelles, à laquelle procèdent les deux rapporteurs de
   ce projet constitue un premier objectif.

   L’Alliance des entreprises de la musique s’engage à contribuer
   activement aux réflexions et travaux autour de la mise en place du CNM,
   tout au long de l’année 2019. L’Alliance rencontrera prochainement le
   ministre de la Culture, et soumettra à Franck RIESTER ses attentes et
   ses propositions sur cet ambitieux dossier.


   Contacts :

   Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
   sabinelestum@gmail.com

   CSDEM Sophie Waldteufel – 01 45 35 56 45 – swaldteufel@csdem.org

   PRODISS Anne Fossati – 01 42 65 73 13 – a.fossati@prodiss.org

   SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
   patricia.sarrant@snepmusique.com

   UPFI Jérôme Roger – 06 71 99 27 83 –  upfi@wanadoo.fr


   A propos de l’Alliance des entreprises de la musique :

   L’Alliance des entreprises de la musique, créée en janvier 2019,
   regroupe les syndicats professionnels du live (PRODISS), de l’édition
   phonographique (SNEP et UPFI) et de l’édition de musique (CSDEM).

   Télécharger:
    1. 20190124_CP Alliance CSDEM_Prodiss_UPFI_SNEP CNM - (0 bytes / pdf )

     * 25 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Renouvellement du crédit d’impôt à la production phonographique jusqu’à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques

   Hier soir, les députés ont adopté un amendement déposé par Joël GIRAUD,
   Rapporteur du Budget, portant prolongation du crédit d’impôt à la
   production phonographique jusqu’à fin 2022, et ce avec l’accord du
   Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait à échéance au 31 décembre
   2019, a fait l’objet de plusieurs évaluations au cours de l’année 2018,
   à la demande des Parlementaires.

   Les producteurs de musique étaient dans l’attente de voir ce dispositif
   essentiel pour leur activité prorogé pour une durée significative. Les
   députés ont compris qu’il était indispensable de maintenir et de
   proroger une mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
   français afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale des
   contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la mutation
   numérique.

   Néanmoins, l’UPFI s’étonne que seuls les crédits d’impôt à la
   production phonographique et au spectacle vivant soient limités dans le
   temps alors que les députés et le Gouvernement ont considéré qu’il ne
   fallait pas en limiter la durée pour les jeux vidéo, le cinéma et
   l’audiovisuel. Cette inéquité de traitement au sein des entreprises
   culturelles n’est pas acceptable, comme si la musique enregistrée et le
   spectacle vivant n’avaient pas besoin de la même visibilité que les
   autres secteurs pour se projeter dans leurs investissements.

   En outre, l’UPFI regrette que des aménagements restrictifs aient été
   apportés s’agissant du crédit d’impôt au spectacle vivant. La musique
   enregistrée et le spectacle vivant constituent un véritable écosystème.
   C’est la raison pour laquelle nos deux crédits d’impôt doivent
   progresser au lieu de faire l’objet de mesures pénalisantes.

   L’UPFI considère que cette prolongation constitue une étape importante,
   mais qu’il sera indispensable de renforcer notre crédit d’impôt, qui
   n’est pas une dépense mais un investissement dont les retombées
   économiques favorables au budget de l’Etat sont significatives.

   Télécharger:
    1. 20181116_CP UPFI_CIPP - (0 bytes / pdf )

     * 16 novembre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers prioritaires et urgents, la
création du Centre National de la Musique, la prolongation du crédit d’impôt
à la production phonographique, et le renforcement des capacités
d’intervention du Bureau Export de la Musique

   L’UPFI adresse ses vives félicitations à Franck Riester pour sa
   nomination au poste de Ministre de la Culture. Cette nomination est une
   chance pour le secteur de la musique car Franck Riester a démontré dans
   le passé son vif intérêt pour l’avenir de l’industrie musicale. Sa
   participation en 2011 à la mission sur la création d’un Centre National
   de la Musique est de bon augure au moment où ce chantier est de nouveau
   d’actualité.

   Elle intervient à un moment crucial pour le secteur de la musique et,
   en particulier pour les producteurs phonographiques, avec trois
   chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du nouveau Ministre:


   1- La création d’un Centre National de la Musique dont le rapport de
   préfiguration confié à Emilie Cariou et à Pascal Bois doit être remis
   avant fin Octobre au Premier Ministre. Cet établissement, commun à
   l’ensemble de notre secteur et tant attendu par les professionnels,
   doit être constitué courant 2019 et bénéficier d’un financement à la
   hauteur des objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement
   nouveau à hauteur de 20M€, Françoise Nyssen s’était engagée à procéder
   à un amorçage de 5M€ pris sur le budget du Ministère de la Culture.


   2- La prolongation du crédit d’impôt à la production phonographique. Ce
   dispositif a fait l’objet de 3 évaluations distinctes en 2018 (1) qui
   ont toutes conclu à son efficience pour les entreprises et mesuré les
   effets induits largement positifs pour le budget de l’Etat (x 2,4 et
   2,7 selon les études). Une 4ème sera remise cette semaine conjointement
   au Ministère des Finances et au Ministère de la Culture. L’UPFI attend
   que ce crédit d’impôt soit prolongé d’une durée d’au moins 3 ans. Il
   mérite également d’être renforcé et aménagé pour le rendre encore plus
   efficace.


   3- Le renforcement de la dotation financière apportée par l’Etat au
   Bureau Export de la Musique, conformément à la mise en place du plan
   stratégique de cet organisme porté par l’ensemble de la filière.


   L’UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
   Parlement une décision rapide sur ces trois dossiers dans le cadre du
   débat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui débute à
   l’Assemblée Nationale cette semaine.

   Nous espérons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau Ministre de la
   Culture pour évoquer l’ensemble de ces dossiers.



   (1) Etude Xerfi commandée par le SNEP et l’UPFI / avril 2108 ;
   évaluation de la Commission des finances sur les crédits d’impots aux
   entreprises culturelles / rapport de Joël Giraud / 21 juillet 2018 ;
   rapport commandé par le Ministère de la Culture (DGMIC) à Bearing Point
   / juillet 2018.

   Télécharger:
    1. 20181016_CP UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 22 octobre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

L’UPFI demande au Gouvernement de dynamiser le crédit d’impôt à la production
musicale pour faire face au défi de la mondialisation

   Les producteurs de musique indépendants appellent les pouvoirs publics
   à renforcer le crédit d’impôt à la production phonographique devant la
   mutation numérique accélérée de l’industrie musicale, caractérisée par
   une mondialisation du marché de la musique.

   L’UPFI a formulé des propositions concrètes et précises d’adaptation du
   crédit d’impôt, qui visent à :

   – renforcer son impact, afin de dynamiser significativement la
   croissance du secteur, en particulier à l’international et en ligne, et
   de favoriser l’émergence de « champions indépendants » ;

   – adapter le dispositif afin de le rendre encore plus accessible aux
   TPE, « jeunes pousses » de la production musicale, indispensables à la
   vitalité du secteur ;

   – ouvrir son champ d’application à la diversité de l’expression
   musicale française.

   Ces propositions prennent sens dans un contexte économique profondément
   modifié de l’industrie musicale, au point qu’il n’est pas exagéré de
   parler d’un 2^e cycle de la mutation numérique. Le numérique est enfin
   devenu créateur de valeur. Le secteur dans son ensemble a vu ses
   revenus augmenter de 3,9% en 2017, essentiellement grâce au modèle du
   streaming payant, en plein développement. Corollaire de la
   digitalisation, le marché de la musique se mondialise rapidement.
   L’international joue un rôle croissant dans le succès des artistes et
   les revenus des producteurs : le chiffre d’affaires à l’export des
   producteurs a augmenté de 30% en quatre ans. Parallèlement, la
   concentration des canaux de diffusion et d’exposition, notamment due
   aux « Gafa », exacerbe une concurrence désormais mondiale, les
   barrières à l’entrée étant faibles sur ces nouveaux marchés. Sont donc
   rassemblées de formidables opportunités de développement, mais aussi le
   risque, pour les producteurs français, de ne pas parvenir à faire
   entendre leurs artistes dans ce nouveau contexte hyperconcurrentiel.

   Le crédit d’impôt à la production phonographique est un dispositif qui
   a montré son efficience pour les entreprises du secteur et son
   caractère vertueux. Instauré en 2006 dans un contexte de mutation
   numérique ravageur pour l’industrie musicale, il a permis de préserver
   un écosystème de producteurs, en particulier indépendants, et
   l’investissement dans le développement d’artistes en France, qui
   rencontrent un succès public indéniable. L’étude Xerfi l’a montré, le
   crédit d’impôt génère pour l’État près de 3 euros de revenus pour 1
   euro investi.

   Cette adaptation du crédit d’impôt est d’autant plus nécessaire que la
   structuration des modèles de diffusion/distribution de la musique en
   stream produit des conséquences allant à l’encontre de la diversité
   musicale. Ce faisant, il s’agit de définir une nouvelle ambition pour
   la musique produite en France : renforcer la croissance du marché et
   l’emploi, accélérer le rayonnement international de nos artistes,
   positionner la création française de façon à lui permettre de lutter à
   armes égales avec les succès internationaux.


   « Nos demandes de renforcement et d’aménagement ont pour seul objectif
   de faire du crédit d’impôt l’instrument d’une ambition renouvelée au
   service de la diversité musicale. Certaines d’entre elles seront
   décisives pour nous permettre de franchir avec succès le 2^e cycle de
   la mutation numérique. Le marché mondial de la musique en ligne est en
   pleine expansion : la seule question qui se pose est de savoir si les
   entreprises françaises et leurs artistes y seront bien présents. Il y a
   une vraie opportunité à saisir, et à l’inverse, ne rien faire risque de
   compromettre tous nos efforts en faveur d’une nouvelle dynamique de la
   production musicale. »

   Stephan Bourdoiseau, président de l’UPFI.

   En annexe : propositions de l’UPFI

   Télécharger:
    1. 20180710_CP UPFI CI - (0 bytes / pdf )
    2. 20180710_Demandes UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 10 juillet 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés
     *

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

La cour d'appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

Renouvellement du crédit d'impôt à la production phonographique jusqu'à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques
     *

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » AAA MODELE
   CERTIFICATIONS Flux des commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

AAA MODELE CERTIFICATIONS

   Single Or
     * COVER

   Single Platine
     * COVER

   Single Platine à l’export
     * Major Lazer

   Single Diamant
     * COVER

   Album Or
     * angus-et-julia-stone
     * Rover
     * Orelsan_Casseurs Flowters

   Album Or à l’export
     * Metronomy_love_letters

   Album Platine à l’export
     * Metronomy_love_letters
     * Dimanche à Bamako
     * Charlotte555
     * Justice_Audio-Video-Disco
     * Metronomy_The english Riviera

   Album Double Platine à l’export
     * Dimanche à Bamako

   Album Triple Platine
     * COVER

   Album Double Platine
     * COVER

   Album Platine
     * COVER

   Album Diamant
     * COVER

   Video Or
     * COVER

   Video Platine
     * COVER

   Video Triple Platine
     * COVER

   Video Double Platine
     * COVER

   Video Diamant
     * COVER

     * Tweet
     *
     *
     * Pin it

     * 11 mars 2015
     * Permalink

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   [{"id":2153,"date":"2019-03-26T14:38:16","date_gmt":"2019-03-26T14:38:1
   6","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2153"},"modified":"2019
   -03-26T14:38:16","modified_gmt":"2019-03-26T14:38:16","slug":"adoption-
   de-la-directive-copyright-par-le-parlement-europeen-une-avancee-importa
   nte-pour-la-creation-dune-europe-de-la-culture","status":"publish","typ
   e":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019\/03\/adoption-de-la-direct
   ive-copyright-par-le-parlement-europeen-une-avancee-importante-pour-la-
   creation-dune-europe-de-la-culture\/","title":{"rendered":"Adoption de
   la Directive \u00ab Copyright \u00bb par le Parlement Europ\u00e9en :
   Une avanc\u00e9e importante pour la cr\u00e9ation d\u2019une Europe de
   la Culture"},"content":{"rendered":"

   L\u2019adoption par le Parlement Europ\u00e9en du texte du la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (348
   voix pour, 274 contre, et 36 abstentions), constitue une grande
   victoire pour l\u2019ensemble des acteurs de la Culture. Apr\u00e8s des
   ann\u00e9es de d\u00e9bats intensifs, l\u2019Europe est parvenue \u00e0
   adopter un texte de compromis qui va permettre d\u2019assurer une
   meilleure protection des contenus sur Internet tout en pr\u00e9servant
   l\u2019activit\u00e9 des plateformes num\u00e9riques et le libre
   acc\u00e8s des internautes aux contenus culturels et informationnels.
   \n
   \nPour la musique enregistr\u00e9e, dont l\u2019avenir se joue sur les
   r\u00e9seaux num\u00e9riques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant
   la capacit\u00e9 de mieux assurer la protection de leurs contenus et en
   r\u00e9\u00e9quilibrant en leur faveur le partage de la valeur li\u00e9
   \u00e0 leurs exploitations num\u00e9riques, la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb met fin \u00e0 18 ans de r\u00e9gime
   d\u2019exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9 dont
   b\u00e9n\u00e9ficiaient largement les h\u00e9bergeurs.
   \n
   \nUne occasion historique est ainsi donn\u00e9e aux industries
   culturelles europ\u00e9ennes de mieux r\u00e9sister \u00e0 la
   concurrence internationale dans un march\u00e9 largement
   mondialis\u00e9. L\u2019adoption de cette directive constitue
   \u00e9galement une \u00e9tape importante dans la construction
   d\u2019une v\u00e9ritable politique europ\u00e9enne en faveur du
   d\u00e9veloppement des industries cr\u00e9atives et culturelles.
   \n
   \nL\u2019UPFI tient \u00e0 remercier chaleureusement les autorit\u00e9s
   fran\u00e7aises pour leur engagement constant dans cette bataille : En
   1^er<\/sup> lieu, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui
   s\u2019est impliqu\u00e9 personnellement dans le soutien \u00e0 la
   cr\u00e9ation, le Gouvernement Fran\u00e7ais, et en particulier les
   diff\u00e9rents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires
   qui ont travaill\u00e9 sans rel\u00e2che \u00e0 l\u2019adoption de
   cette Directive, pleinement conscients des enjeux qu\u2019elle
   repr\u00e9sente pour l\u2019avenir de la cr\u00e9ation.
   \n
   \nLa mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan fran\u00e7ais qu\u2019europ\u00e9en, aux rangs
   desquels IMPALA a jou\u00e9 un r\u00f4le particuli\u00e8rement actif
   \u00e0 Bruxelles, a \u00e9galement permis d\u2019atteindre ce
   r\u00e9sultat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"

   L\u2019adoption par le Parlement Europ\u00e9en du texte du la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (348
   voix pour, 274 contre, et 36 abstentions), constitue une grande
   victoire pour l\u2019ensemble des acteurs de la Culture. Apr\u00e8s des
   ann\u00e9es de d\u00e9bats intensifs, l\u2019Europe est parvenue \u00e0
   adopter un texte de compromis qui va permettre d\u2019assurer une […]
   Lire la
   suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"co
   mment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"
   ","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[],"_links":{
   "self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2153"}],
   "collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],
   "about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}]
   ,"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp
   \/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.up
   fi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2153"}],"version-history":[{"href
   ":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2153\/revisions"}],"wp
   :attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?par
   ent=2153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":
   "http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2153"},{"taxono
   my":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\
   /wp\/v2\/tags?post=2153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api
   .w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2147,"date":"2019-02-05T11:33
   :03","date_gmt":"2019-02-05T11:33:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.
   upfi.fr\/?p=2147"},"modified":"2019-02-05T11:33:03","modified_gmt":"201
   9-02-05T11:33:03","slug":"musique-a-la-radio-en-2018-une-demonstration-
   magistrale-de-lefficacite-des-quotas-de-chanson-francaise","status":"pu
   blish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019\/02\/musique-a-
   la-radio-en-2018-une-demonstration-magistrale-de-lefficacite-des-quotas
   -de-chanson-francaise\/","title":{"rendered":"Musique \u00e0 la radio
   en 2018 : une d\u00e9monstration magistrale de l\u2019efficacit\u00e9
   des quotas de chanson fran\u00e7aise"},"content":{"rendered":"

   Une ann\u00e9e faste pour la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la
   radio !<\/p>\n

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, l\u00e9gitimant plus
   que jamais l\u2019effet positif ind\u00e9niable des quotas radios sur
   la diversit\u00e9 musicale et tout particuli\u00e8rement de la mesure
   \u00ab anti-concentration \u00bb instaur\u00e9e par la loi
   Cr\u00e9ation en 2016.<\/p>\n

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilit\u00e9 de faire appliquer,
   ont pour objectif de doper \u00e0 la fois la diffusion et la
   diversit\u00e9 francophones. Au terme de la premi\u00e8re ann\u00e9e
   compl\u00e8te d\u2019application, leur efficacit\u00e9 est
   aujourd\u2019hui largement d\u00e9montr\u00e9e par le bilan 2018
   r\u00e9alis\u00e9 (pour le SNEP) par Yacast, soci\u00e9t\u00e9 qui
   analyse les diffusions musicales.<\/p>\n
   \n
     * Pour la premi\u00e8re fois depuis 13 ans, un titre francophone, La
       m\u00eame par Ma\u00eetre Gims et Vianney occupe la 1\u00e8re place
       du Top 100 Radio.<\/li>\n
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entr\u00e9es en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de pr\u00e8s de
       27%, alors que les \u00e9volutions sont habituellement de 2 \u00e0
       3%. Ce sont en cons\u00e9quence 1 042 titres suppl\u00e9mentaires
       qui ont fait leur entr\u00e9e en programmation sur les 34 stations
       du panel.<\/li>\n
     * Le nombre d\u2019artistes francophones diffus\u00e9s en radio
       affiche la m\u00eame tendance avec une progression de plus de 10%,
       soit 500 artistes de plus que l\u2019an dernier.<\/li>\n
     * Les 100 titres les plus diffus\u00e9s repr\u00e9sentent
       d\u00e9sormais moins d\u2019un quart des diffusions radio, soit un
       niveau de concentration \u00e9quivalent \u00e0 celui
       enregistr\u00e9 il y a 10 ans.<\/li>\n<\/ul>\n
       Les quotas radio repr\u00e9sentent le pilier fondamental de la
       diversit\u00e9 musicale et sont le garant d\u2019une bonne
       exposition francophone en radio.<\/p>\n
       Tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 ce dispositif depuis sa mise en
       place il y a 25 ans, la fili\u00e8re musicale se f\u00e9licite de
       ce r\u00e9sultat tr\u00e8s encourageant et salue les radios qui, en
       mettant en \u0153uvre les quotas, contribuent \u00e0 renforcer la
       diversit\u00e9 culturelle dans notre pays.  Elle salue la
       diversit\u00e9 exceptionnelle de tous les formats musicaux
       radiophoniques gr\u00e2ce \u00e0 la bande FM la plus riche
       d\u2019Europe.<\/p>\n
       Les quotas radios ont ainsi cr\u00e9\u00e9 un cercle vertueux
       qu\u2019il faut absolument conserver. La diversit\u00e9 culturelle
       est un bien pr\u00e9cieux pour nous tous. L’existence en France
       d’un vivier d’artistes cr\u00e9atifs repose \u00e9galement sur des
       politiques publiques de r\u00e9gulation qui leur assurent des
       d\u00e9bouch\u00e9s et des revenus sans lesquels ils
       disparaitraient. <\/p>\n
       La fili\u00e8re musicale rappelle le r\u00f4le clef des
       parlementaires qui en votant la modernisation des quotas radios ont
       permis d\u2019en faire un outil de r\u00e9gulation d\u2019une
       efficacit\u00e9 aussi rare que remarquable. Elle se r\u00e9jouit
       d\u2019avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
       de ses v\u0153ux, pr\u00e9ciser sur ce point qu\u2019il faut
       \u00ab continuer dans cette voie \u00bb.<\/p>\n
        <\/p>\n
       \u00ab Tous Pour la Musique \u00bb r\u00e9unit l\u2019ensemble des
       repr\u00e9sentations professionnelles de la musique
       \ncontact@tplmusique.org<\/strong><\/a>
       \nAdresse postale : C\/o SNEP – 14 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral
       Leclerc \u2013 92200 NEUILLY SUR SEINE
       \n( 01 47 38 04 04 \u2013 Fax : 01 47 38 04 00 \u2013 Site Internet
       : www.tplmusique.org<\/a> \u2013 @TPLM
       Officiel<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Une ann\u00e9e faste pour la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la
       radio ! Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018,
       l\u00e9gitimant plus que jamais l\u2019effet positif
       ind\u00e9niable des quotas radios sur la diversit\u00e9 musicale et
       tout particuli\u00e8rement de la mesure
       \u00ab anti-concentration \u00bb instaur\u00e9e par la loi
       Cr\u00e9ation en 2016. Ces mesures, que le CSA a la
       responsabilit\u00e9 […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2147"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2147"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2147\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2147"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2147"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2147"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2141,"date":"2019-01-30T17:18:32
       ","date_gmt":"2019-01-30T17:18:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2141"},"modified":"2019-01-30T17:18:32","modified_gmt"
       :"2019-01-30T17:18:32","slug":"la-cour-dappel-de-versailles-securis
       e-les-contrats-conclus-par-les-producteurs-de-musique-en-applicatio
       n-de-la-convention-collective","status":"publish","type":"post","li
       nk":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019\/01\/la-cour-dappel-de-versailles-s
       ecurise-les-contrats-conclus-par-les-producteurs-de-musique-en-appl
       ication-de-la-convention-collective\/","title":{"rendered":"La cour
       d’appel de Versailles s\u00e9curise les contrats conclus par les
       producteurs de musique en application de la convention
       collective"},"content":{"rendered":"
       L\u2019UPFI et le SNEP se f\u00e9licitent de l\u2019arr\u00eat
       rendu par la cour d\u2019appel de Versailles saisie sur renvoi
       apr\u00e8s cassation dans le cadre de l\u2019affaire opposant la
       Spedidam aux partenaires sociaux de l\u2019\u00e9dition
       phonographique signataires de la convention collective du
       secteur.<\/p>\n
       La Cour de cassation avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019annulation
       d\u2019un article de l\u2019annexe 3 de la convention collective
       stipulant qu\u2019un montant unique peut r\u00e9mun\u00e9rer \u00e0
       la fois le travail d\u2019enregistrement et l\u2019autorisation de
       certaines exploitations. Cette solution, reprise par la cour
       d\u2019appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
       juillet 2016 relative \u00e0 la libert\u00e9 de la
       cr\u00e9ation.<\/p>\n
       La cour d\u2019appel d\u00e9cide surtout, comme l\u2019y invitaient
       l\u2019UPFI et le SNEP, \u00e0 reporter au 1^er<\/sup> octobre 2019
       les effets de l\u2019annulation, consid\u00e9rant que les artistes
       n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de contrepartie et que
       l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral commande de ne pas
       bouleverser l\u2019\u00e9quilibre pass\u00e9. La cour ajoute \u00e0
       cet \u00e9gard que l\u2019article en cause doit \u00eatre
       consid\u00e9r\u00e9 comme r\u00e9gulier pour le pass\u00e9.<\/p>\n
       Cette d\u00e9cision est donc une excellente nouvelle pour les
       producteurs, pour les artistes mais aussi pour le grand public en
       ce qu\u2019elle s\u00e9curise les contrats pass\u00e9s et
       l\u2019exploitation des enregistrements qui en
       d\u00e9coulent.<\/p>\n
       Par ailleurs, la cour d\u2019appel valide toutes les autres
       dispositions de la convention collective contest\u00e9es par la
       Spedidam et d\u00e9boute celle-ci de l\u2019ensemble de ses autres
       demandes, notamment financi\u00e8res. La soci\u00e9t\u00e9 de
       gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
       dommages-int\u00e9r\u00eats, la cour consid\u00e9rant qu\u2019aucun
       pr\u00e9judice n\u2019a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par la convention.
       La d\u00e9cision confirme \u00e9galement que le r\u00e9gime
       d\u00e9rogatoire au droit d\u2019autoriser est
       d\u2019interpr\u00e9tation stricte, r\u00e9affirmant
       que l\u2019utilisation de phonogrammes dans des publicit\u00e9s
       sonores rel\u00e8ve du droit exclusif et non de la licence
       l\u00e9gale.<\/p>\n
       Cet arr\u00eat signe l\u2019\u00e9chec de toutes les tentatives
       judiciaires de la Spedidam de remettre en cause le r\u00e9gime
       contractuel organis\u00e9 par la convention collective entre les
       producteurs de phonogrammes et les musiciens, qui passe par une
       relation individuelle avec une cession des droits contre
       r\u00e9mun\u00e9ration.<\/p>\n
       Il appartient d\u00e9sormais aux partenaires sociaux de poursuivre
       le dialogue comme les y invite la cour d\u2019appel de
       Versailles.<\/p>\n
       Contacts<\/strong>
       \nSNEP \u2013  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04<\/strong>
       \nUPFI  \u2013  J\u00e9r\u00f4me ROGER : 01 53 57 66
       43<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       L\u2019UPFI et le SNEP se f\u00e9licitent de l\u2019arr\u00eat
       rendu par la cour d\u2019appel de Versailles saisie sur renvoi
       apr\u00e8s cassation dans le cadre de l\u2019affaire opposant la
       Spedidam aux partenaires sociaux de l\u2019\u00e9dition
       phonographique signataires de la convention collective du secteur.
       La Cour de cassation avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019annulation
       d\u2019un article de l\u2019annexe […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2141"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2141"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2141\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2141"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2141"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2137,"date":"2019-01-25T09:17:40
       ","date_gmt":"2019-01-25T09:17:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2137"},"modified":"2019-01-25T09:17:40","modified_gmt"
       :"2019-01-25T09:17:40","slug":"creation-du-centre-national-de-la-mu
       sique-lalliance-des-entreprises-de-la-musique-apporte-un-soutien-un
       anime-a-ce-projet-strategique-pour-lavenir-de-la-filiere-musicale",
       "status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019
       \/01\/creation-du-centre-national-de-la-musique-lalliance-des-entre
       prises-de-la-musique-apporte-un-soutien-unanime-a-ce-projet-strateg
       ique-pour-lavenir-de-la-filiere-musicale\/","title":{"rendered":"Cr
       \u00e9ation du Centre national de la musique : l\u2019Alliance des
       entreprises de la musique apporte un soutien unanime \u00e0 ce
       projet strat\u00e9gique pour l\u2019avenir de la fili\u00e8re
       musicale."},"content":{"rendered":"
       Les entreprises de la musique se f\u00e9licitent de l\u2019annonce
       faite hier par le Premier Ministre et le ministre de la Culture de
       la cr\u00e9ation d\u2019un Centre national de la musique (CNM),
       \u00e0 la suite de la remise du rapport r\u00e9dig\u00e9 par Emilie
       CARIOU et Pascal BOIS. Cet \u00e9tablissement f\u00e9d\u00e9rateur
       verra le jour au 1^er<\/sup> janvier 2020, un projet structurant
       pour la fili\u00e8re musicale fran\u00e7aise qui se concr\u00e9tise
       enfin, apr\u00e8s un long processus initi\u00e9 en 2011.<\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM
       soit dot\u00e9 des m\u00eames ambitions qui ont permis au CNC de
       jouer un r\u00f4le essentiel pour l\u2019\u00e9conomie du
       cin\u00e9ma et de l\u2019audiovisuel : d\u2019une part, un acteur
       renforc\u00e9 et centralis\u00e9 du financement de la musique dans
       ses quatre composantes (la cr\u00e9ation, le spectacle vivant, la
       musique enregistr\u00e9e et l\u2019\u00e9dition musicale) ; et
       d\u2019autre, part un p\u00f4le ressources et observation de la
       fili\u00e8re.<\/p>\n
       La volont\u00e9 manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce
       projet refl\u00e8te l\u2019importance culturelle, sociale et
       \u00e9conomique que rev\u00eat la musique en France. Face \u00e0 la
       mondialisation du march\u00e9 de la musique, et la
       n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer nos capacit\u00e9s \u00e0 exporter
       artistes et projets musicaux, il \u00e9tait indispensable de
       pouvoir armer la fili\u00e8re musicale de moyens structurels et
       financiers \u00e0 la hauteur des enjeux. <\/p>\n
       Les professionnels de la musique seront n\u00e9anmoins attentifs
       aux travaux de mise en place op\u00e9rationnelle du CNM.
       L\u2019\u00e9tablissement aura vocation \u00e0 exercer un effet de
       levier artistique et \u00e9conomique significatif. Il faudra des
       moyens \u00e0 la hauteur des ambitions et des perspectives de
       d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re, en France et \u00e0
       l\u2019international. De ce point de vue, l\u2019\u00e9valuation
       minimale de 20 millions d\u2019euros, en termes de ressources
       nouvelles, \u00e0 laquelle proc\u00e8dent les deux rapporteurs de
       ce projet constitue un premier objectif.<\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique s\u2019engage \u00e0
       contribuer activement aux r\u00e9flexions et travaux autour de la
       mise en place du CNM, tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019.
       L\u2019Alliance rencontrera prochainement le ministre de la
       Culture, et soumettra \u00e0 Franck RIESTER ses attentes et ses
       propositions sur cet ambitieux dossier.<\/p>\n
        <\/p>\n
       Contacts :<\/u><\/p>\n
       Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
       sabinelestum@gmail.com<\/a><\/p>\n
       CSDEM Sophie Waldteufel \u2013 01 45 35 56 45 –
       swaldteufel@csdem.org<\/a><\/p>\n
       PRODISS Anne Fossati \u2013 01 42 65 73 13 –
       a.fossati@prodiss.org<\/a> <\/p>\n
       SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
       patricia.sarrant@snepmusique.com<\/a><\/p>\n
       UPFI J\u00e9r\u00f4me Roger \u2013 06 71 99 27 83 –
       upfi@wanadoo.fr<\/a><\/p>\n
        <\/p>\n
       A propos de l\u2019Alliance des entreprises de la musique :
       <\/u><\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique, cr\u00e9\u00e9e en
       janvier 2019, regroupe les syndicats professionnels du live
       (PRODISS), de l\u2019\u00e9dition phonographique (SNEP et UPFI) et
       de l\u2019\u00e9dition de musique
       (CSDEM).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Les entreprises de la musique se f\u00e9licitent de l\u2019annonce
       faite hier par le Premier Ministre et le ministre de la Culture de
       la cr\u00e9ation d\u2019un Centre national de la musique (CNM),
       \u00e0 la suite de la remise du rapport r\u00e9dig\u00e9 par Emilie
       CARIOU et Pascal BOIS. Cet \u00e9tablissement f\u00e9d\u00e9rateur
       verra le jour au 1er janvier 2020, un […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2137"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2137"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2137\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2137"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2137"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2132,"date":"2018-12-04T10:06:28
       ","date_gmt":"2018-12-04T10:06:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2132"},"modified":"2018-12-04T10:07:10","modified_gmt"
       :"2018-12-04T10:07:10","slug":"blz-publishing","status":"publish","
       type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/12\/blz-publishing
       \/","title":{"rendered":"BLZ PUBLISHING"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Romain BILHARZ<\/p>\n
       Contact : bilharz.romain.public@gmail.com<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Cover-3000x3000px\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Scridge \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"3000x3000px_scridge_d\u00e9gag\u00e9e\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Romain BILHARZ Contact
       : bilharz.romain.public@gmail.com Site Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       134,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2132"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?p
       ost=2132"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts\/2132\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/213
       4"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/media?parent=2132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?
       post=2132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2132"}],"curies":[{"name
       ":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"i
       d":2120,"date":"2018-11-16T14:33:37","date_gmt":"2018-11-16T14:33:3
       7","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2120"},"modified":"
       2018-11-16T14:33:37","modified_gmt":"2018-11-16T14:33:37","slug":"r
       enouvellement-du-credit-dimpot-a-la-production-phonographique-jusqu
       a-fin-2022-une-decision-attendue-par-les-producteurs-phonographique
       s","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2
       018\/11\/renouvellement-du-credit-dimpot-a-la-production-phonograph
       ique-jusqua-fin-2022-une-decision-attendue-par-les-producteurs-phon
       ographiques\/","title":{"rendered":"Renouvellement du cr\u00e9dit
       d’imp\u00f4t \u00e0 la production phonographique jusqu’\u00e0 fin
       2022 : une d\u00e9cision attendue par les producteurs
       phonographiques"},"content":{"rendered":"
       Hier soir, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement
       d\u00e9pos\u00e9 par Jo\u00ebl GIRAUD, Rapporteur du Budget,
       portant prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique jusqu\u2019\u00e0 fin 2022, et ce avec
       l\u2019accord du Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait \u00e0
       \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2019, a fait l\u2019objet de
       plusieurs \u00e9valuations au cours de l\u2019ann\u00e9e 2018,
       \u00e0 la demande des Parlementaires.<\/p>\n
       Les producteurs de musique \u00e9taient dans l\u2019attente de voir
       ce dispositif essentiel pour leur activit\u00e9 prorog\u00e9 pour
       une dur\u00e9e significative. Les d\u00e9put\u00e9s ont compris
       qu\u2019il \u00e9tait indispensable de maintenir et de proroger une
       mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
       fran\u00e7ais afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale
       des contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la
       mutation num\u00e9rique.<\/p>\n
       N\u00e9anmoins, l\u2019UPFI s\u2019\u00e9tonne que seuls les
       cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la production phonographique
       et au spectacle vivant soient limit\u00e9s dans le temps alors que
       les d\u00e9put\u00e9s et le Gouvernement ont consid\u00e9r\u00e9
       qu\u2019il ne fallait pas en limiter la dur\u00e9e pour les jeux
       vid\u00e9o, le cin\u00e9ma et l\u2019audiovisuel. Cette
       in\u00e9quit\u00e9 de traitement au sein des entreprises
       culturelles n\u2019est pas acceptable, comme si la musique
       enregistr\u00e9e et le spectacle vivant n\u2019avaient pas besoin
       de la m\u00eame visibilit\u00e9 que les autres secteurs pour se
       projeter dans leurs investissements.<\/p>\n
       En outre, l\u2019UPFI regrette que des am\u00e9nagements
       restrictifs aient \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s s\u2019agissant du
       cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t au spectacle vivant. La musique
       enregistr\u00e9e et le spectacle vivant constituent un
       v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me. C\u2019est la raison pour
       laquelle nos deux cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t doivent progresser
       au lieu de faire l\u2019objet de mesures p\u00e9nalisantes.<\/p>\n
       L\u2019UPFI consid\u00e8re que cette prolongation constitue une
       \u00e9tape importante, mais qu\u2019il sera indispensable de
       renforcer notre cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t, qui n\u2019est pas
       une d\u00e9pense mais un investissement dont les retomb\u00e9es
       \u00e9conomiques favorables au budget de l\u2019Etat sont
       significatives.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Hier soir, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement
       d\u00e9pos\u00e9 par Jo\u00ebl GIRAUD, Rapporteur du Budget,
       portant prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique jusqu\u2019\u00e0 fin 2022, et ce avec
       l\u2019accord du Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait \u00e0
       \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2019, a fait l\u2019objet de
       plusieurs \u00e9valuations au cours de l\u2019ann\u00e9e 2018,
       \u00e0 […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2120"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2120"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2120\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2120"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2120"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2114,"date":"2018-11-05T14:05:00
       ","date_gmt":"2018-11-05T14:05:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2114"},"modified":"2018-11-05T14:05:00","modified_gmt"
       :"2018-11-05T14:05:00","slug":"eos-records","status":"publish","typ
       e":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/11\/eos-records\/","t
       itle":{"rendered":"EOS Records"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Matthieu GAZIER<\/p>\n
       Contact : ekleroshock@yahoo.fr<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"limousine-siam \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Tshegue \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Artwork \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Matthieu GAZIER Contact : ekleroshock@yahoo.fr Site
       Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       118,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2114"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?p
       ost=2114"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts\/2114\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/211
       8"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/media?parent=2114"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?
       post=2114"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2114"}],"curies":[{"name
       ":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"i
       d":2101,"date":"2018-10-22T07:53:26","date_gmt":"2018-10-22T07:53:2
       6","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2101"},"modified":"
       2018-10-22T07:53:26","modified_gmt":"2018-10-22T07:53:26","slug":"u
       n-nouveau-ministre-de-la-culture-3-chantiers-prioritaires-et-urgent
       s-la-creation-du-centre-national-de-la-musique-la-prolongation-du-c
       redit-dimpot-a-la-production-phonographique-et-le-r","status":"publ
       ish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/10\/un-nouve
       au-ministre-de-la-culture-3-chantiers-prioritaires-et-urgents-la-cr
       eation-du-centre-national-de-la-musique-la-prolongation-du-credit-d
       impot-a-la-production-phonographique-et-le-r\/","title":{"rendered"
       :"Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers prioritaires et
       urgents, la cr\u00e9ation du Centre National de la Musique, la
       prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la production
       phonographique, et le renforcement des capacit\u00e9s
       d\u2019intervention du Bureau Export de la
       Musique"},"content":{"rendered":"
       L\u2019UPFI adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 Franck
       Riester pour sa nomination au poste de Ministre de la Culture.
       Cette nomination est une chance pour le secteur de la musique car
       Franck Riester a d\u00e9montr\u00e9 dans le pass\u00e9 son vif
       int\u00e9r\u00eat pour l\u2019avenir de l\u2019industrie musicale.
       Sa participation en 2011 \u00e0 la mission sur la cr\u00e9ation
       d\u2019un Centre National de la Musique est de bon augure au moment
       o\u00f9 ce chantier est de nouveau d\u2019actualit\u00e9.<\/p>\n
       Elle intervient \u00e0 un moment crucial pour le secteur de la
       musique et, en particulier pour les producteurs phonographiques,
       avec trois chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du
       nouveau Ministre:<\/p>\n
        <\/p>\n
       1- La cr\u00e9ation d\u2019un Centre National de la Musique dont le
       rapport de pr\u00e9figuration confi\u00e9 \u00e0 Emilie Cariou et
       \u00e0 Pascal Bois doit \u00eatre remis avant fin Octobre au
       Premier Ministre.<\/strong> Cet \u00e9tablissement, commun \u00e0
       l\u2019ensemble de notre secteur et tant attendu par les
       professionnels, doit \u00eatre constitu\u00e9 courant 2019 et
       b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement \u00e0 la hauteur des
       objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement nouveau
       \u00e0 hauteur de 20M\u20ac, Fran\u00e7oise Nyssen
       s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un
       amor\u00e7age de 5M\u20ac pris sur le budget du Minist\u00e8re de
       la Culture.<\/p>\n
        <\/p>\n
       2- La prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique.<\/strong> Ce dispositif a fait
       l\u2019objet de 3 \u00e9valuations distinctes en 2018 (1) qui ont
       toutes conclu \u00e0 son efficience pour les entreprises et
       mesur\u00e9 les effets induits largement positifs pour le budget de
       l\u2019Etat (x 2,4 et 2,7 selon les \u00e9tudes). Une 4\u00e8me
       sera remise cette semaine conjointement au Minist\u00e8re des
       Finances et au Minist\u00e8re de la Culture. L\u2019UPFI attend que
       ce cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t soit prolong\u00e9 d\u2019une
       dur\u00e9e d\u2019au moins 3 ans. Il m\u00e9rite \u00e9galement
       d\u2019\u00eatre renforc\u00e9 et am\u00e9nag\u00e9 pour le rendre
       encore plus efficace.<\/p>\n
        <\/p>\n
       3- Le renforcement de la dotation financi\u00e8re apport\u00e9e par
       l\u2019Etat au Bureau Export de la Musique, conform\u00e9ment
       \u00e0 la mise en place du plan strat\u00e9gique de cet organisme
       port\u00e9 par l\u2019ensemble de la fili\u00e8re<\/strong>.<\/p>\n
        <\/p>\n
       L\u2019UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
       Parlement une d\u00e9cision rapide sur ces trois dossiers dans le
       cadre du d\u00e9bat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui
       d\u00e9bute \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale cette
       semaine.<\/p>\n
       Nous esp\u00e9rons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau
       Ministre de la Culture pour \u00e9voquer l\u2019ensemble de ces
       dossiers.<\/p>\n
        <\/p>\n
        <\/p>\n
       (1) Etude Xerfi command\u00e9e par le SNEP et l\u2019UPFI \/ avril
       2108 ; \u00e9valuation de la Commission des finances sur les
       cr\u00e9dits d\u2019impots aux entreprises culturelles \/ rapport
       de Jo\u00ebl Giraud \/ 21 juillet 2018 ; rapport command\u00e9 par
       le Minist\u00e8re de la Culture (DGMIC) \u00e0 Bearing Point \/
       juillet 2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       L\u2019UPFI adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 Franck
       Riester pour sa nomination au poste de Ministre de la Culture.
       Cette nomination est une chance pour le secteur de la musique car
       Franck Riester a d\u00e9montr\u00e9 dans le pass\u00e9 son vif
       int\u00e9r\u00eat pour l\u2019avenir de l\u2019industrie musicale.
       Sa participation en 2011 \u00e0 la mission sur la cr\u00e9ation […]
       Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2101"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2101"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2101\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2101"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2101"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2068,"date":"2018-09-12T07:55:34
       ","date_gmt":"2018-09-12T07:55:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2068"},"modified":"2018-09-12T07:55:34","modified_gmt"
       :"2018-09-12T07:55:34","slug":"one-hot-minute","status":"publish","
       type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/09\/one-hot-minute
       \/","title":{"rendered":"ONE HOT MINUTE"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Herv\u00e9 LAUZANNE<\/p>\n
       Contact : herve.lauzanne@me.com<\/p>\n
       Site<\/a> <\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"SOAN_pochette_2\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"CECILIA-Pochette-ir\u00e9elle\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Hybride \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Herv\u00e9 LAUZANNE Contact : herve.lauzanne@me.com
       Site  Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       086,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2068"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?p
       ost=2068"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts\/2068\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/208
       6"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/media?parent=2068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?
       post=2068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2068"}],"curies":[{"name
       ":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"i
       d":2066,"date":"2018-09-12T07:46:38","date_gmt":"2018-09-12T07:46:3
       8","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2066"},"modified":"
       2018-09-12T07:46:38","modified_gmt":"2018-09-12T07:46:38","slug":"a
       ntal-productions","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\
       /www.upfi.fr\/2018\/09\/antal-productions\/","title":{"rendered":"A
       NTAL PRODUCTIONS"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Micha\u00ebl DESLANDES<\/p>\n
       Contact : antalzic@gmail.com<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Micha\u00ebl DESLANDES Contact : antalzic@gmail.com
       Site Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[],
       "_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/p
       osts\/2066"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\
       /wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/
       wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/
       \/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable
       ":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post
       =2066"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\
       /wp\/v2\/posts\/2066\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2066"}],"wp:term":[{"
       taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr
       \/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2066"},{"taxonomy":"post_tag","e
       mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags
       ?post=2066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{
       rel}","templated":true}]}}]
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » Médiation SCHWARTZ :
   l’UPFI entend collaborer pleinement à cette nouvelle mission sur le
   partage de la valeur dans la musique en ligne Flux des commentaires Loi
   Macron : l’ouverture le dimanche des enseignes de biens culturels, une
   mesure propre à encourager la vente physique de musique enregistrée
   ACTES SUD alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

Médiation SCHWARTZ : l’UPFI entend collaborer pleinement à cette nouvelle
mission sur le partage de la valeur dans la musique en ligne

   L’UPFI a pris connaissance de la Mission de médiation confiée à Marc
   SCHWARTZ sur l’exploitation numérique de la musique.

   Sur le fond, l’UPFI rappelle les positions qu’elle défend constamment
   depuis la publication de son livre blanc en novembre 2013 [1] :

   –          Nécessité de rééquilibrer, à terme, le partage des
   exploitations entre services en ligne et ayants-droit, les niveaux de
   prélèvement opérés par les plateformes n’étant plus justifiés lorsque
   le marché du streaming constituera un modèle dominant tant au niveau
   local que mondial ;

   –          Nécessité de garantir une véritable transparence dans les
   relations entre artistes et producteurs, l’UPFI ayant été signataire de
   la charte publiée en juillet 2014 par WIN [2], tout en rappelant que le
   taux des royalties versées aux artistes principaux a progressé de façon
   significative avec le numérique.

   C’est dans cet esprit que l’UPFI entend collaborer pleinement avec la
   personnalité désignée par la Ministre de la Culture, avec pour objectif
   de parvenir à surmonter les désaccords ou incompréhensions persistants
   concernant le partage de la valeur entre producteurs de phonogrammes,
   artistes interprètes et plateformes numériques.
   [1] « Industrie musicale : livre blanc sur le partage de la valeur à
   l’ère des exploitations numériques », publié en novembre 2013
   [2] « Win annonce le lancement d’une initiative des labels indépendants
   en faveur de relations contractuelles équitables avec les artistes »,
   le 16 juillet 2014

   Télécharger:
    1. 20150521 CP UPFI - (414 KB / pdf )

     * Tweet
     *
     *
     * Pin it

     * 21 mai 2015
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » homepage Flux des
   commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     *
     * Vincent Frèrebeau élu à la Présidence de l'UPFI
     * 06 - 09 juin 2017 | Cannes | France

   Crédit d'impôt
   Certifications UPFI 2014

     * Les chiffres clés 2015
       En 2015, le marché de la musique enregistrée représente 543
       Millions d’euros, en baisse de 4,7 % par rapport à 2014 : Lire la
       suite
     * La révolution du numérique
       Au début des années 2000, la révolution technologique du numérique
       et l’avènement du haut débit frappent de plein fouet les industries
       de contenus et de biens culturels. Lire la suite
     * Propositions pour construire l’avenir
       L’UPFI attend du Gouvernement et des Pouvoirs Publics des réponses
       claires et ambitieuses à la hauteur des défis que la filière
       musicale a su relever en 10 ans. Lire la suite
     * Musique 2012 - 2017
       Après 10 ans de bouleversements technologiques, économiques et
       juridiques, l’industrie musicale est en passe de réussir sa
       mutation. Lire la suite

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

   L’adoption par le Parlement Européen du texte du la Directive
   « Copyright », à une très large majorité (348 voix pour, 274 contre, et
   36 abstentions), constitue une grande victoire pour l’ensemble des
   acteurs de la Culture. Après des années de débats intensifs, l’Europe
   est parvenue à adopter un texte de compromis qui va permettre d’assurer
   une meilleure protection des contenus sur Internet tout en préservant
   l’activité des plateformes numériques et le libre accès des internautes
   aux contenus culturels et informationnels.

   Pour la musique enregistrée, dont l’avenir se joue sur les réseaux
   numériques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant la capacité de
   mieux assurer la protection de leurs contenus et en rééquilibrant en
   leur faveur le partage de la valeur lié à leurs exploitations
   numériques, la Directive « Copyright » met fin à 18 ans de régime
   d’exonération de responsabilité dont bénéficiaient largement les
   hébergeurs.

   Une occasion historique est ainsi donnée aux industries culturelles
   européennes de mieux résister à la concurrence internationale dans un
   marché largement mondialisé. L’adoption de cette directive constitue
   également une étape importante dans la construction d’une véritable
   politique européenne en faveur du développement des industries
   créatives et culturelles.

   L’UPFI tient à remercier chaleureusement les autorités françaises pour
   leur engagement constant dans cette bataille : En 1^er lieu, le
   Président de la République, qui s’est impliqué personnellement dans le
   soutien à la création, le Gouvernement Français, et en particulier les
   différents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires qui
   ont travaillé sans relâche à l’adoption de cette Directive, pleinement
   conscients des enjeux qu’elle représente pour l’avenir de la création.

   La mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan français qu’européen, aux rangs desquels IMPALA a
   joué un rôle particulièrement actif à Bruxelles, a également permis
   d’atteindre ce résultat.

   Télécharger:
    1. 20190326_CP UPFI - (411 KB / pdf )

     * 26 mars 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

   Une année faste pour la chanson française à la radio !

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, légitimant plus que
   jamais l’effet positif indéniable des quotas radios sur la diversité
   musicale et tout particulièrement de la mesure « anti-concentration »
   instaurée par la loi Création en 2016.

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilité de faire appliquer, ont
   pour objectif de doper à la fois la diffusion et la diversité
   francophones. Au terme de la première année complète d’application,
   leur efficacité est aujourd’hui largement démontrée par le bilan 2018
   réalisé (pour le SNEP) par Yacast, société qui analyse les diffusions
   musicales.
     * Pour la première fois depuis 13 ans, un titre francophone, La même
       par Maître Gims et Vianney occupe la 1ère place du Top 100 Radio.
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entrées en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de près de 27%,
       alors que les évolutions sont habituellement de 2 à 3%. Ce sont en
       conséquence 1 042 titres supplémentaires qui ont fait leur entrée
       en programmation sur les 34 stations du panel.
     * Le nombre d’artistes francophones diffusés en radio affiche la même
       tendance avec une progression de plus de 10%, soit 500 artistes de
       plus que l’an dernier.
     * Les 100 titres les plus diffusés représentent désormais moins d’un
       quart des diffusions radio, soit un niveau de concentration
       équivalent à celui enregistré il y a 10 ans.

   Les quotas radio représentent le pilier fondamental de la diversité
   musicale et sont le garant d’une bonne exposition francophone en radio.

   Très attachée à ce dispositif depuis sa mise en place il y a 25 ans, la
   filière musicale se félicite de ce résultat très encourageant et salue
   les radios qui, en mettant en œuvre les quotas, contribuent à renforcer
   la diversité culturelle dans notre pays.  Elle salue la diversité
   exceptionnelle de tous les formats musicaux radiophoniques grâce à la
   bande FM la plus riche d’Europe.

   Les quotas radios ont ainsi créé un cercle vertueux qu’il faut
   absolument conserver. La diversité culturelle est un bien précieux pour
   nous tous. L’existence en France d’un vivier d’artistes créatifs repose
   également sur des politiques publiques de régulation qui leur assurent
   des débouchés et des revenus sans lesquels ils disparaitraient.

   La filière musicale rappelle le rôle clef des parlementaires qui en
   votant la modernisation des quotas radios ont permis d’en faire un
   outil de régulation d’une efficacité aussi rare que remarquable. Elle
   se réjouit d’avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
   de ses vœux, préciser sur ce point qu’il faut « continuer dans cette
   voie ».


   « Tous Pour la Musique » réunit l’ensemble des représentations
   professionnelles de la musique
   contact@tplmusique.org
   Adresse postale : C/o SNEP – 14 Boulevard du Général Leclerc –
   92200 NEUILLY SUR SEINE
   ( 01 47 38 04 04 – Fax : 01 47 38 04 00 – Site Internet :
   www.tplmusique.org – @TPLM Officiel

   Télécharger:
    1. CP-TPLM_Musique à la radio en 2018 - une démonstration magistrale
       de l’efficacité des quotas de chanson française - (210 KB / pdf )

     * 5 février 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

La cour d’appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

   L’UPFI et le SNEP se félicitent de l’arrêt rendu par la cour d’appel de
   Versailles saisie sur renvoi après cassation dans le cadre de l’affaire
   opposant la Spedidam aux partenaires sociaux de l’édition
   phonographique signataires de la convention collective du secteur.

   La Cour de cassation avait ouvert la voie à l’annulation d’un article
   de l’annexe 3 de la convention collective stipulant qu’un montant
   unique peut rémunérer à la fois le travail d’enregistrement et
   l’autorisation de certaines exploitations. Cette solution, reprise par
   la cour d’appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
   juillet 2016 relative à la liberté de la création.

   La cour d’appel décide surtout, comme l’y invitaient l’UPFI et le SNEP,
   à reporter au 1^er octobre 2019 les effets de l’annulation, considérant
   que les artistes n’ont pas été privés de contrepartie et que l’intérêt
   général commande de ne pas bouleverser l’équilibre passé. La cour
   ajoute à cet égard que l’article en cause doit être considéré comme
   régulier pour le passé.

   Cette décision est donc une excellente nouvelle pour les producteurs,
   pour les artistes mais aussi pour le grand public en ce qu’elle
   sécurise les contrats passés et l’exploitation des enregistrements qui
   en découlent.

   Par ailleurs, la cour d’appel valide toutes les autres dispositions de
   la convention collective contestées par la Spedidam et déboute celle-ci
   de l’ensemble de ses autres demandes, notamment financières. La société
   de gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
   dommages-intérêts, la cour considérant qu’aucun préjudice n’a été causé
   par la convention. La décision confirme également que le régime
   dérogatoire au droit d’autoriser est d’interprétation stricte,
   réaffirmant que l’utilisation de phonogrammes dans des publicités
   sonores relève du droit exclusif et non de la licence légale.

   Cet arrêt signe l’échec de toutes les tentatives judiciaires de la
   Spedidam de remettre en cause le régime contractuel organisé par la
   convention collective entre les producteurs de phonogrammes et les
   musiciens, qui passe par une relation individuelle avec une cession des
   droits contre rémunération.

   Il appartient désormais aux partenaires sociaux de poursuivre le
   dialogue comme les y invite la cour d’appel de Versailles.

   Contacts
   SNEP –  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04
   UPFI  –  Jérôme ROGER : 01 53 57 66 43

   Télécharger:
    1. 20190130_CP SNEP-UPFI - (205 KB / pdf )

     * 30 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

   Les entreprises de la musique se félicitent de l’annonce faite hier par
   le Premier Ministre et le ministre de la Culture de la création d’un
   Centre national de la musique (CNM), à la suite de la remise du rapport
   rédigé par Emilie CARIOU et Pascal BOIS. Cet établissement fédérateur
   verra le jour au 1^er janvier 2020, un projet structurant pour la
   filière musicale française qui se concrétise enfin, après un long
   processus initié en 2011.

   L’Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM soit doté
   des mêmes ambitions qui ont permis au CNC de jouer un rôle essentiel
   pour l’économie du cinéma et de l’audiovisuel : d’une part, un acteur
   renforcé et centralisé du financement de la musique dans ses quatre
   composantes (la création, le spectacle vivant, la musique enregistrée
   et l’édition musicale) ; et d’autre, part un pôle ressources et
   observation de la filière.

   La volonté manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce projet reflète
   l’importance culturelle, sociale et économique que revêt la musique en
   France. Face à la mondialisation du marché de la musique, et la
   nécessité de renforcer nos capacités à exporter artistes et projets
   musicaux, il était indispensable de pouvoir armer la filière musicale
   de moyens structurels et financiers à la hauteur des enjeux.

   Les professionnels de la musique seront néanmoins attentifs aux travaux
   de mise en place opérationnelle du CNM. L’établissement aura vocation à
   exercer un effet de levier artistique et économique significatif. Il
   faudra des moyens à la hauteur des ambitions et des perspectives de
   développement de la filière, en France et à l’international. De ce
   point de vue, l’évaluation minimale de 20 millions d’euros, en termes
   de ressources nouvelles, à laquelle procèdent les deux rapporteurs de
   ce projet constitue un premier objectif.

   L’Alliance des entreprises de la musique s’engage à contribuer
   activement aux réflexions et travaux autour de la mise en place du CNM,
   tout au long de l’année 2019. L’Alliance rencontrera prochainement le
   ministre de la Culture, et soumettra à Franck RIESTER ses attentes et
   ses propositions sur cet ambitieux dossier.


   Contacts :

   Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
   sabinelestum@gmail.com

   CSDEM Sophie Waldteufel – 01 45 35 56 45 – swaldteufel@csdem.org

   PRODISS Anne Fossati – 01 42 65 73 13 – a.fossati@prodiss.org

   SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
   patricia.sarrant@snepmusique.com

   UPFI Jérôme Roger – 06 71 99 27 83 –  upfi@wanadoo.fr


   A propos de l’Alliance des entreprises de la musique :

   L’Alliance des entreprises de la musique, créée en janvier 2019,
   regroupe les syndicats professionnels du live (PRODISS), de l’édition
   phonographique (SNEP et UPFI) et de l’édition de musique (CSDEM).

   Télécharger:
    1. 20190124_CP Alliance CSDEM_Prodiss_UPFI_SNEP CNM - (304 KB / pdf )

     * 25 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Renouvellement du crédit d’impôt à la production phonographique jusqu’à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques

   Hier soir, les députés ont adopté un amendement déposé par Joël GIRAUD,
   Rapporteur du Budget, portant prolongation du crédit d’impôt à la
   production phonographique jusqu’à fin 2022, et ce avec l’accord du
   Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait à échéance au 31 décembre
   2019, a fait l’objet de plusieurs évaluations au cours de l’année 2018,
   à la demande des Parlementaires.

   Les producteurs de musique étaient dans l’attente de voir ce dispositif
   essentiel pour leur activité prorogé pour une durée significative. Les
   députés ont compris qu’il était indispensable de maintenir et de
   proroger une mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
   français afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale des
   contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la mutation
   numérique.

   Néanmoins, l’UPFI s’étonne que seuls les crédits d’impôt à la
   production phonographique et au spectacle vivant soient limités dans le
   temps alors que les députés et le Gouvernement ont considéré qu’il ne
   fallait pas en limiter la durée pour les jeux vidéo, le cinéma et
   l’audiovisuel. Cette inéquité de traitement au sein des entreprises
   culturelles n’est pas acceptable, comme si la musique enregistrée et le
   spectacle vivant n’avaient pas besoin de la même visibilité que les
   autres secteurs pour se projeter dans leurs investissements.

   En outre, l’UPFI regrette que des aménagements restrictifs aient été
   apportés s’agissant du crédit d’impôt au spectacle vivant. La musique
   enregistrée et le spectacle vivant constituent un véritable écosystème.
   C’est la raison pour laquelle nos deux crédits d’impôt doivent
   progresser au lieu de faire l’objet de mesures pénalisantes.

   L’UPFI considère que cette prolongation constitue une étape importante,
   mais qu’il sera indispensable de renforcer notre crédit d’impôt, qui
   n’est pas une dépense mais un investissement dont les retombées
   économiques favorables au budget de l’Etat sont significatives.

   Télécharger:
    1. 20181116_CP UPFI_CIPP - (407 KB / pdf )

     * 16 novembre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers prioritaires et urgents, la
création du Centre National de la Musique, la prolongation du crédit d’impôt
à la production phonographique, et le renforcement des capacités
d’intervention du Bureau Export de la Musique

   L’UPFI adresse ses vives félicitations à Franck Riester pour sa
   nomination au poste de Ministre de la Culture. Cette nomination est une
   chance pour le secteur de la musique car Franck Riester a démontré dans
   le passé son vif intérêt pour l’avenir de l’industrie musicale. Sa
   participation en 2011 à la mission sur la création d’un Centre National
   de la Musique est de bon augure au moment où ce chantier est de nouveau
   d’actualité.

   Elle intervient à un moment crucial pour le secteur de la musique et,
   en particulier pour les producteurs phonographiques, avec trois
   chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du nouveau Ministre:


   1- La création d’un Centre National de la Musique dont le rapport de
   préfiguration confié à Emilie Cariou et à Pascal Bois doit être remis
   avant fin Octobre au Premier Ministre. Cet établissement, commun à
   l’ensemble de notre secteur et tant attendu par les professionnels,
   doit être constitué courant 2019 et bénéficier d’un financement à la
   hauteur des objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement
   nouveau à hauteur de 20M€, Françoise Nyssen s’était engagée à procéder
   à un amorçage de 5M€ pris sur le budget du Ministère de la Culture.


   2- La prolongation du crédit d’impôt à la production phonographique. Ce
   dispositif a fait l’objet de 3 évaluations distinctes en 2018 (1) qui
   ont toutes conclu à son efficience pour les entreprises et mesuré les
   effets induits largement positifs pour le budget de l’Etat (x 2,4 et
   2,7 selon les études). Une 4ème sera remise cette semaine conjointement
   au Ministère des Finances et au Ministère de la Culture. L’UPFI attend
   que ce crédit d’impôt soit prolongé d’une durée d’au moins 3 ans. Il
   mérite également d’être renforcé et aménagé pour le rendre encore plus
   efficace.


   3- Le renforcement de la dotation financière apportée par l’Etat au
   Bureau Export de la Musique, conformément à la mise en place du plan
   stratégique de cet organisme porté par l’ensemble de la filière.


   L’UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
   Parlement une décision rapide sur ces trois dossiers dans le cadre du
   débat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui débute à
   l’Assemblée Nationale cette semaine.

   Nous espérons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau Ministre de la
   Culture pour évoquer l’ensemble de ces dossiers.



   (1) Etude Xerfi commandée par le SNEP et l’UPFI / avril 2108 ;
   évaluation de la Commission des finances sur les crédits d’impots aux
   entreprises culturelles / rapport de Joël Giraud / 21 juillet 2018 ;
   rapport commandé par le Ministère de la Culture (DGMIC) à Bearing Point
   / juillet 2018.

   Télécharger:
    1. 20181016_CP UPFI - (416 KB / pdf )

     * 22 octobre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

L’UPFI demande au Gouvernement de dynamiser le crédit d’impôt à la production
musicale pour faire face au défi de la mondialisation

   Les producteurs de musique indépendants appellent les pouvoirs publics
   à renforcer le crédit d’impôt à la production phonographique devant la
   mutation numérique accélérée de l’industrie musicale, caractérisée par
   une mondialisation du marché de la musique.

   L’UPFI a formulé des propositions concrètes et précises d’adaptation du
   crédit d’impôt, qui visent à :

   – renforcer son impact, afin de dynamiser significativement la
   croissance du secteur, en particulier à l’international et en ligne, et
   de favoriser l’émergence de « champions indépendants » ;

   – adapter le dispositif afin de le rendre encore plus accessible aux
   TPE, « jeunes pousses » de la production musicale, indispensables à la
   vitalité du secteur ;

   – ouvrir son champ d’application à la diversité de l’expression
   musicale française.

   Ces propositions prennent sens dans un contexte économique profondément
   modifié de l’industrie musicale, au point qu’il n’est pas exagéré de
   parler d’un 2^e cycle de la mutation numérique. Le numérique est enfin
   devenu créateur de valeur. Le secteur dans son ensemble a vu ses
   revenus augmenter de 3,9% en 2017, essentiellement grâce au modèle du
   streaming payant, en plein développement. Corollaire de la
   digitalisation, le marché de la musique se mondialise rapidement.
   L’international joue un rôle croissant dans le succès des artistes et
   les revenus des producteurs : le chiffre d’affaires à l’export des
   producteurs a augmenté de 30% en quatre ans. Parallèlement, la
   concentration des canaux de diffusion et d’exposition, notamment due
   aux « Gafa », exacerbe une concurrence désormais mondiale, les
   barrières à l’entrée étant faibles sur ces nouveaux marchés. Sont donc
   rassemblées de formidables opportunités de développement, mais aussi le
   risque, pour les producteurs français, de ne pas parvenir à faire
   entendre leurs artistes dans ce nouveau contexte hyperconcurrentiel.

   Le crédit d’impôt à la production phonographique est un dispositif qui
   a montré son efficience pour les entreprises du secteur et son
   caractère vertueux. Instauré en 2006 dans un contexte de mutation
   numérique ravageur pour l’industrie musicale, il a permis de préserver
   un écosystème de producteurs, en particulier indépendants, et
   l’investissement dans le développement d’artistes en France, qui
   rencontrent un succès public indéniable. L’étude Xerfi l’a montré, le
   crédit d’impôt génère pour l’État près de 3 euros de revenus pour 1
   euro investi.

   Cette adaptation du crédit d’impôt est d’autant plus nécessaire que la
   structuration des modèles de diffusion/distribution de la musique en
   stream produit des conséquences allant à l’encontre de la diversité
   musicale. Ce faisant, il s’agit de définir une nouvelle ambition pour
   la musique produite en France : renforcer la croissance du marché et
   l’emploi, accélérer le rayonnement international de nos artistes,
   positionner la création française de façon à lui permettre de lutter à
   armes égales avec les succès internationaux.


   « Nos demandes de renforcement et d’aménagement ont pour seul objectif
   de faire du crédit d’impôt l’instrument d’une ambition renouvelée au
   service de la diversité musicale. Certaines d’entre elles seront
   décisives pour nous permettre de franchir avec succès le 2^e cycle de
   la mutation numérique. Le marché mondial de la musique en ligne est en
   pleine expansion : la seule question qui se pose est de savoir si les
   entreprises françaises et leurs artistes y seront bien présents. Il y a
   une vraie opportunité à saisir, et à l’inverse, ne rien faire risque de
   compromettre tous nos efforts en faveur d’une nouvelle dynamique de la
   production musicale. »

   Stephan Bourdoiseau, président de l’UPFI.

   En annexe : propositions de l’UPFI

   Télécharger:
    1. 20180710_CP UPFI CI - (484 KB / pdf )
    2. 20180710_Demandes UPFI - (474 KB / pdf )

     * 10 juillet 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés
     *

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

La cour d'appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

Renouvellement du crédit d'impôt à la production phonographique jusqu'à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques
     *

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » homepage Flux des
   commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     *
     * Vincent Frèrebeau élu à la Présidence de l'UPFI
     * 06 - 09 juin 2017 | Cannes | France

   Crédit d'impôt
   Certifications UPFI 2014

     * Les chiffres clés 2015
       En 2015, le marché de la musique enregistrée représente 543
       Millions d’euros, en baisse de 4,7 % par rapport à 2014 : Lire la
       suite
     * La révolution du numérique
       Au début des années 2000, la révolution technologique du numérique
       et l’avènement du haut débit frappent de plein fouet les industries
       de contenus et de biens culturels. Lire la suite
     * Propositions pour construire l’avenir
       L’UPFI attend du Gouvernement et des Pouvoirs Publics des réponses
       claires et ambitieuses à la hauteur des défis que la filière
       musicale a su relever en 10 ans. Lire la suite
     * Musique 2012 - 2017
       Après 10 ans de bouleversements technologiques, économiques et
       juridiques, l’industrie musicale est en passe de réussir sa
       mutation. Lire la suite

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

   L’adoption par le Parlement Européen du texte du la Directive
   « Copyright », à une très large majorité (348 voix pour, 274 contre, et
   36 abstentions), constitue une grande victoire pour l’ensemble des
   acteurs de la Culture. Après des années de débats intensifs, l’Europe
   est parvenue à adopter un texte de compromis qui va permettre d’assurer
   une meilleure protection des contenus sur Internet tout en préservant
   l’activité des plateformes numériques et le libre accès des internautes
   aux contenus culturels et informationnels.

   Pour la musique enregistrée, dont l’avenir se joue sur les réseaux
   numériques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant la capacité de
   mieux assurer la protection de leurs contenus et en rééquilibrant en
   leur faveur le partage de la valeur lié à leurs exploitations
   numériques, la Directive « Copyright » met fin à 18 ans de régime
   d’exonération de responsabilité dont bénéficiaient largement les
   hébergeurs.

   Une occasion historique est ainsi donnée aux industries culturelles
   européennes de mieux résister à la concurrence internationale dans un
   marché largement mondialisé. L’adoption de cette directive constitue
   également une étape importante dans la construction d’une véritable
   politique européenne en faveur du développement des industries
   créatives et culturelles.

   L’UPFI tient à remercier chaleureusement les autorités françaises pour
   leur engagement constant dans cette bataille : En 1^er lieu, le
   Président de la République, qui s’est impliqué personnellement dans le
   soutien à la création, le Gouvernement Français, et en particulier les
   différents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires qui
   ont travaillé sans relâche à l’adoption de cette Directive, pleinement
   conscients des enjeux qu’elle représente pour l’avenir de la création.

   La mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan français qu’européen, aux rangs desquels IMPALA a
   joué un rôle particulièrement actif à Bruxelles, a également permis
   d’atteindre ce résultat.

   Télécharger:
    1. 20190326_CP UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 26 mars 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

   Une année faste pour la chanson française à la radio !

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, légitimant plus que
   jamais l’effet positif indéniable des quotas radios sur la diversité
   musicale et tout particulièrement de la mesure « anti-concentration »
   instaurée par la loi Création en 2016.

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilité de faire appliquer, ont
   pour objectif de doper à la fois la diffusion et la diversité
   francophones. Au terme de la première année complète d’application,
   leur efficacité est aujourd’hui largement démontrée par le bilan 2018
   réalisé (pour le SNEP) par Yacast, société qui analyse les diffusions
   musicales.
     * Pour la première fois depuis 13 ans, un titre francophone, La même
       par Maître Gims et Vianney occupe la 1ère place du Top 100 Radio.
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entrées en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de près de 27%,
       alors que les évolutions sont habituellement de 2 à 3%. Ce sont en
       conséquence 1 042 titres supplémentaires qui ont fait leur entrée
       en programmation sur les 34 stations du panel.
     * Le nombre d’artistes francophones diffusés en radio affiche la même
       tendance avec une progression de plus de 10%, soit 500 artistes de
       plus que l’an dernier.
     * Les 100 titres les plus diffusés représentent désormais moins d’un
       quart des diffusions radio, soit un niveau de concentration
       équivalent à celui enregistré il y a 10 ans.

   Les quotas radio représentent le pilier fondamental de la diversité
   musicale et sont le garant d’une bonne exposition francophone en radio.

   Très attachée à ce dispositif depuis sa mise en place il y a 25 ans, la
   filière musicale se félicite de ce résultat très encourageant et salue
   les radios qui, en mettant en œuvre les quotas, contribuent à renforcer
   la diversité culturelle dans notre pays.  Elle salue la diversité
   exceptionnelle de tous les formats musicaux radiophoniques grâce à la
   bande FM la plus riche d’Europe.

   Les quotas radios ont ainsi créé un cercle vertueux qu’il faut
   absolument conserver. La diversité culturelle est un bien précieux pour
   nous tous. L’existence en France d’un vivier d’artistes créatifs repose
   également sur des politiques publiques de régulation qui leur assurent
   des débouchés et des revenus sans lesquels ils disparaitraient.

   La filière musicale rappelle le rôle clef des parlementaires qui en
   votant la modernisation des quotas radios ont permis d’en faire un
   outil de régulation d’une efficacité aussi rare que remarquable. Elle
   se réjouit d’avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
   de ses vœux, préciser sur ce point qu’il faut « continuer dans cette
   voie ».


   « Tous Pour la Musique » réunit l’ensemble des représentations
   professionnelles de la musique
   contact@tplmusique.org
   Adresse postale : C/o SNEP – 14 Boulevard du Général Leclerc –
   92200 NEUILLY SUR SEINE
   ( 01 47 38 04 04 – Fax : 01 47 38 04 00 – Site Internet :
   www.tplmusique.org – @TPLM Officiel

   Télécharger:
    1. CP-TPLM_Musique à la radio en 2018 - une démonstration magistrale
       de l’efficacité des quotas de chanson française - (0 bytes / pdf
       )

     * 5 février 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

La cour d’appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

   L’UPFI et le SNEP se félicitent de l’arrêt rendu par la cour d’appel de
   Versailles saisie sur renvoi après cassation dans le cadre de l’affaire
   opposant la Spedidam aux partenaires sociaux de l’édition
   phonographique signataires de la convention collective du secteur.

   La Cour de cassation avait ouvert la voie à l’annulation d’un article
   de l’annexe 3 de la convention collective stipulant qu’un montant
   unique peut rémunérer à la fois le travail d’enregistrement et
   l’autorisation de certaines exploitations. Cette solution, reprise par
   la cour d’appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
   juillet 2016 relative à la liberté de la création.

   La cour d’appel décide surtout, comme l’y invitaient l’UPFI et le SNEP,
   à reporter au 1^er octobre 2019 les effets de l’annulation, considérant
   que les artistes n’ont pas été privés de contrepartie et que l’intérêt
   général commande de ne pas bouleverser l’équilibre passé. La cour
   ajoute à cet égard que l’article en cause doit être considéré comme
   régulier pour le passé.

   Cette décision est donc une excellente nouvelle pour les producteurs,
   pour les artistes mais aussi pour le grand public en ce qu’elle
   sécurise les contrats passés et l’exploitation des enregistrements qui
   en découlent.

   Par ailleurs, la cour d’appel valide toutes les autres dispositions de
   la convention collective contestées par la Spedidam et déboute celle-ci
   de l’ensemble de ses autres demandes, notamment financières. La société
   de gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
   dommages-intérêts, la cour considérant qu’aucun préjudice n’a été causé
   par la convention. La décision confirme également que le régime
   dérogatoire au droit d’autoriser est d’interprétation stricte,
   réaffirmant que l’utilisation de phonogrammes dans des publicités
   sonores relève du droit exclusif et non de la licence légale.

   Cet arrêt signe l’échec de toutes les tentatives judiciaires de la
   Spedidam de remettre en cause le régime contractuel organisé par la
   convention collective entre les producteurs de phonogrammes et les
   musiciens, qui passe par une relation individuelle avec une cession des
   droits contre rémunération.

   Il appartient désormais aux partenaires sociaux de poursuivre le
   dialogue comme les y invite la cour d’appel de Versailles.

   Contacts
   SNEP –  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04
   UPFI  –  Jérôme ROGER : 01 53 57 66 43

   Télécharger:
    1. 20190130_CP SNEP-UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 30 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

   Les entreprises de la musique se félicitent de l’annonce faite hier par
   le Premier Ministre et le ministre de la Culture de la création d’un
   Centre national de la musique (CNM), à la suite de la remise du rapport
   rédigé par Emilie CARIOU et Pascal BOIS. Cet établissement fédérateur
   verra le jour au 1^er janvier 2020, un projet structurant pour la
   filière musicale française qui se concrétise enfin, après un long
   processus initié en 2011.

   L’Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM soit doté
   des mêmes ambitions qui ont permis au CNC de jouer un rôle essentiel
   pour l’économie du cinéma et de l’audiovisuel : d’une part, un acteur
   renforcé et centralisé du financement de la musique dans ses quatre
   composantes (la création, le spectacle vivant, la musique enregistrée
   et l’édition musicale) ; et d’autre, part un pôle ressources et
   observation de la filière.

   La volonté manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce projet reflète
   l’importance culturelle, sociale et économique que revêt la musique en
   France. Face à la mondialisation du marché de la musique, et la
   nécessité de renforcer nos capacités à exporter artistes et projets
   musicaux, il était indispensable de pouvoir armer la filière musicale
   de moyens structurels et financiers à la hauteur des enjeux.

   Les professionnels de la musique seront néanmoins attentifs aux travaux
   de mise en place opérationnelle du CNM. L’établissement aura vocation à
   exercer un effet de levier artistique et économique significatif. Il
   faudra des moyens à la hauteur des ambitions et des perspectives de
   développement de la filière, en France et à l’international. De ce
   point de vue, l’évaluation minimale de 20 millions d’euros, en termes
   de ressources nouvelles, à laquelle procèdent les deux rapporteurs de
   ce projet constitue un premier objectif.

   L’Alliance des entreprises de la musique s’engage à contribuer
   activement aux réflexions et travaux autour de la mise en place du CNM,
   tout au long de l’année 2019. L’Alliance rencontrera prochainement le
   ministre de la Culture, et soumettra à Franck RIESTER ses attentes et
   ses propositions sur cet ambitieux dossier.


   Contacts :

   Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
   sabinelestum@gmail.com

   CSDEM Sophie Waldteufel – 01 45 35 56 45 – swaldteufel@csdem.org

   PRODISS Anne Fossati – 01 42 65 73 13 – a.fossati@prodiss.org

   SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
   patricia.sarrant@snepmusique.com

   UPFI Jérôme Roger – 06 71 99 27 83 –  upfi@wanadoo.fr


   A propos de l’Alliance des entreprises de la musique :

   L’Alliance des entreprises de la musique, créée en janvier 2019,
   regroupe les syndicats professionnels du live (PRODISS), de l’édition
   phonographique (SNEP et UPFI) et de l’édition de musique (CSDEM).

   Télécharger:
    1. 20190124_CP Alliance CSDEM_Prodiss_UPFI_SNEP CNM - (0 bytes / pdf )

     * 25 janvier 2019
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Renouvellement du crédit d’impôt à la production phonographique jusqu’à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques

   Hier soir, les députés ont adopté un amendement déposé par Joël GIRAUD,
   Rapporteur du Budget, portant prolongation du crédit d’impôt à la
   production phonographique jusqu’à fin 2022, et ce avec l’accord du
   Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait à échéance au 31 décembre
   2019, a fait l’objet de plusieurs évaluations au cours de l’année 2018,
   à la demande des Parlementaires.

   Les producteurs de musique étaient dans l’attente de voir ce dispositif
   essentiel pour leur activité prorogé pour une durée significative. Les
   députés ont compris qu’il était indispensable de maintenir et de
   proroger une mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
   français afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale des
   contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la mutation
   numérique.

   Néanmoins, l’UPFI s’étonne que seuls les crédits d’impôt à la
   production phonographique et au spectacle vivant soient limités dans le
   temps alors que les députés et le Gouvernement ont considéré qu’il ne
   fallait pas en limiter la durée pour les jeux vidéo, le cinéma et
   l’audiovisuel. Cette inéquité de traitement au sein des entreprises
   culturelles n’est pas acceptable, comme si la musique enregistrée et le
   spectacle vivant n’avaient pas besoin de la même visibilité que les
   autres secteurs pour se projeter dans leurs investissements.

   En outre, l’UPFI regrette que des aménagements restrictifs aient été
   apportés s’agissant du crédit d’impôt au spectacle vivant. La musique
   enregistrée et le spectacle vivant constituent un véritable écosystème.
   C’est la raison pour laquelle nos deux crédits d’impôt doivent
   progresser au lieu de faire l’objet de mesures pénalisantes.

   L’UPFI considère que cette prolongation constitue une étape importante,
   mais qu’il sera indispensable de renforcer notre crédit d’impôt, qui
   n’est pas une dépense mais un investissement dont les retombées
   économiques favorables au budget de l’Etat sont significatives.

   Télécharger:
    1. 20181116_CP UPFI_CIPP - (0 bytes / pdf )

     * 16 novembre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers prioritaires et urgents, la
création du Centre National de la Musique, la prolongation du crédit d’impôt
à la production phonographique, et le renforcement des capacités
d’intervention du Bureau Export de la Musique

   L’UPFI adresse ses vives félicitations à Franck Riester pour sa
   nomination au poste de Ministre de la Culture. Cette nomination est une
   chance pour le secteur de la musique car Franck Riester a démontré dans
   le passé son vif intérêt pour l’avenir de l’industrie musicale. Sa
   participation en 2011 à la mission sur la création d’un Centre National
   de la Musique est de bon augure au moment où ce chantier est de nouveau
   d’actualité.

   Elle intervient à un moment crucial pour le secteur de la musique et,
   en particulier pour les producteurs phonographiques, avec trois
   chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du nouveau Ministre:


   1- La création d’un Centre National de la Musique dont le rapport de
   préfiguration confié à Emilie Cariou et à Pascal Bois doit être remis
   avant fin Octobre au Premier Ministre. Cet établissement, commun à
   l’ensemble de notre secteur et tant attendu par les professionnels,
   doit être constitué courant 2019 et bénéficier d’un financement à la
   hauteur des objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement
   nouveau à hauteur de 20M€, Françoise Nyssen s’était engagée à procéder
   à un amorçage de 5M€ pris sur le budget du Ministère de la Culture.


   2- La prolongation du crédit d’impôt à la production phonographique. Ce
   dispositif a fait l’objet de 3 évaluations distinctes en 2018 (1) qui
   ont toutes conclu à son efficience pour les entreprises et mesuré les
   effets induits largement positifs pour le budget de l’Etat (x 2,4 et
   2,7 selon les études). Une 4ème sera remise cette semaine conjointement
   au Ministère des Finances et au Ministère de la Culture. L’UPFI attend
   que ce crédit d’impôt soit prolongé d’une durée d’au moins 3 ans. Il
   mérite également d’être renforcé et aménagé pour le rendre encore plus
   efficace.


   3- Le renforcement de la dotation financière apportée par l’Etat au
   Bureau Export de la Musique, conformément à la mise en place du plan
   stratégique de cet organisme porté par l’ensemble de la filière.


   L’UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
   Parlement une décision rapide sur ces trois dossiers dans le cadre du
   débat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui débute à
   l’Assemblée Nationale cette semaine.

   Nous espérons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau Ministre de la
   Culture pour évoquer l’ensemble de ces dossiers.



   (1) Etude Xerfi commandée par le SNEP et l’UPFI / avril 2108 ;
   évaluation de la Commission des finances sur les crédits d’impots aux
   entreprises culturelles / rapport de Joël Giraud / 21 juillet 2018 ;
   rapport commandé par le Ministère de la Culture (DGMIC) à Bearing Point
   / juillet 2018.

   Télécharger:
    1. 20181016_CP UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 22 octobre 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

L’UPFI demande au Gouvernement de dynamiser le crédit d’impôt à la production
musicale pour faire face au défi de la mondialisation

   Les producteurs de musique indépendants appellent les pouvoirs publics
   à renforcer le crédit d’impôt à la production phonographique devant la
   mutation numérique accélérée de l’industrie musicale, caractérisée par
   une mondialisation du marché de la musique.

   L’UPFI a formulé des propositions concrètes et précises d’adaptation du
   crédit d’impôt, qui visent à :

   – renforcer son impact, afin de dynamiser significativement la
   croissance du secteur, en particulier à l’international et en ligne, et
   de favoriser l’émergence de « champions indépendants » ;

   – adapter le dispositif afin de le rendre encore plus accessible aux
   TPE, « jeunes pousses » de la production musicale, indispensables à la
   vitalité du secteur ;

   – ouvrir son champ d’application à la diversité de l’expression
   musicale française.

   Ces propositions prennent sens dans un contexte économique profondément
   modifié de l’industrie musicale, au point qu’il n’est pas exagéré de
   parler d’un 2^e cycle de la mutation numérique. Le numérique est enfin
   devenu créateur de valeur. Le secteur dans son ensemble a vu ses
   revenus augmenter de 3,9% en 2017, essentiellement grâce au modèle du
   streaming payant, en plein développement. Corollaire de la
   digitalisation, le marché de la musique se mondialise rapidement.
   L’international joue un rôle croissant dans le succès des artistes et
   les revenus des producteurs : le chiffre d’affaires à l’export des
   producteurs a augmenté de 30% en quatre ans. Parallèlement, la
   concentration des canaux de diffusion et d’exposition, notamment due
   aux « Gafa », exacerbe une concurrence désormais mondiale, les
   barrières à l’entrée étant faibles sur ces nouveaux marchés. Sont donc
   rassemblées de formidables opportunités de développement, mais aussi le
   risque, pour les producteurs français, de ne pas parvenir à faire
   entendre leurs artistes dans ce nouveau contexte hyperconcurrentiel.

   Le crédit d’impôt à la production phonographique est un dispositif qui
   a montré son efficience pour les entreprises du secteur et son
   caractère vertueux. Instauré en 2006 dans un contexte de mutation
   numérique ravageur pour l’industrie musicale, il a permis de préserver
   un écosystème de producteurs, en particulier indépendants, et
   l’investissement dans le développement d’artistes en France, qui
   rencontrent un succès public indéniable. L’étude Xerfi l’a montré, le
   crédit d’impôt génère pour l’État près de 3 euros de revenus pour 1
   euro investi.

   Cette adaptation du crédit d’impôt est d’autant plus nécessaire que la
   structuration des modèles de diffusion/distribution de la musique en
   stream produit des conséquences allant à l’encontre de la diversité
   musicale. Ce faisant, il s’agit de définir une nouvelle ambition pour
   la musique produite en France : renforcer la croissance du marché et
   l’emploi, accélérer le rayonnement international de nos artistes,
   positionner la création française de façon à lui permettre de lutter à
   armes égales avec les succès internationaux.


   « Nos demandes de renforcement et d’aménagement ont pour seul objectif
   de faire du crédit d’impôt l’instrument d’une ambition renouvelée au
   service de la diversité musicale. Certaines d’entre elles seront
   décisives pour nous permettre de franchir avec succès le 2^e cycle de
   la mutation numérique. Le marché mondial de la musique en ligne est en
   pleine expansion : la seule question qui se pose est de savoir si les
   entreprises françaises et leurs artistes y seront bien présents. Il y a
   une vraie opportunité à saisir, et à l’inverse, ne rien faire risque de
   compromettre tous nos efforts en faveur d’une nouvelle dynamique de la
   production musicale. »

   Stephan Bourdoiseau, président de l’UPFI.

   En annexe : propositions de l’UPFI

   Télécharger:
    1. 20180710_CP UPFI CI - (0 bytes / pdf )
    2. 20180710_Demandes UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 10 juillet 2018
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés
     *

Adoption de la Directive « Copyright » par le Parlement Européen : Une
avancée importante pour la création d’une Europe de la Culture

Musique à la radio en 2018 : une démonstration magistrale de l’efficacité des
quotas de chanson française

La cour d'appel de Versailles sécurise les contrats conclus par les
producteurs de musique en application de la convention collective

Création du Centre national de la musique : l’Alliance des entreprises de la
musique apporte un soutien unanime à ce projet stratégique pour l’avenir de
la filière musicale.

Renouvellement du crédit d'impôt à la production phonographique jusqu'à fin
2022 : une décision attendue par les producteurs phonographiques
     *

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » AAA MODELE
   CERTIFICATIONS Flux des commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

AAA MODELE CERTIFICATIONS

   Single Or
     * COVER

   Single Platine
     * COVER

   Single Platine à l’export
     * Major Lazer

   Single Diamant
     * COVER

   Album Or
     * angus-et-julia-stone
     * Rover
     * Orelsan_Casseurs Flowters

   Album Or à l’export
     * Metronomy_love_letters

   Album Platine à l’export
     * Metronomy_love_letters
     * Dimanche à Bamako
     * Charlotte555
     * Justice_Audio-Video-Disco
     * Metronomy_The english Riviera

   Album Double Platine à l’export
     * Dimanche à Bamako

   Album Triple Platine
     * COVER

   Album Double Platine
     * COVER

   Album Platine
     * COVER

   Album Diamant
     * COVER

   Video Or
     * COVER

   Video Platine
     * COVER

   Video Triple Platine
     * COVER

   Video Double Platine
     * COVER

   Video Diamant
     * COVER

     * Tweet
     *
     *
     * Pin it

     * 11 mars 2015
     * Permalink

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   [{"id":2153,"date":"2019-03-26T14:38:16","date_gmt":"2019-03-26T14:38:1
   6","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2153"},"modified":"2019
   -03-26T14:38:16","modified_gmt":"2019-03-26T14:38:16","slug":"adoption-
   de-la-directive-copyright-par-le-parlement-europeen-une-avancee-importa
   nte-pour-la-creation-dune-europe-de-la-culture","status":"publish","typ
   e":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019\/03\/adoption-de-la-direct
   ive-copyright-par-le-parlement-europeen-une-avancee-importante-pour-la-
   creation-dune-europe-de-la-culture\/","title":{"rendered":"Adoption de
   la Directive \u00ab Copyright \u00bb par le Parlement Europ\u00e9en :
   Une avanc\u00e9e importante pour la cr\u00e9ation d\u2019une Europe de
   la Culture"},"content":{"rendered":"

   L\u2019adoption par le Parlement Europ\u00e9en du texte du la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (348
   voix pour, 274 contre, et 36 abstentions), constitue une grande
   victoire pour l\u2019ensemble des acteurs de la Culture. Apr\u00e8s des
   ann\u00e9es de d\u00e9bats intensifs, l\u2019Europe est parvenue \u00e0
   adopter un texte de compromis qui va permettre d\u2019assurer une
   meilleure protection des contenus sur Internet tout en pr\u00e9servant
   l\u2019activit\u00e9 des plateformes num\u00e9riques et le libre
   acc\u00e8s des internautes aux contenus culturels et informationnels.
   \n
   \nPour la musique enregistr\u00e9e, dont l\u2019avenir se joue sur les
   r\u00e9seaux num\u00e9riques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant
   la capacit\u00e9 de mieux assurer la protection de leurs contenus et en
   r\u00e9\u00e9quilibrant en leur faveur le partage de la valeur li\u00e9
   \u00e0 leurs exploitations num\u00e9riques, la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb met fin \u00e0 18 ans de r\u00e9gime
   d\u2019exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9 dont
   b\u00e9n\u00e9ficiaient largement les h\u00e9bergeurs.
   \n
   \nUne occasion historique est ainsi donn\u00e9e aux industries
   culturelles europ\u00e9ennes de mieux r\u00e9sister \u00e0 la
   concurrence internationale dans un march\u00e9 largement
   mondialis\u00e9. L\u2019adoption de cette directive constitue
   \u00e9galement une \u00e9tape importante dans la construction
   d\u2019une v\u00e9ritable politique europ\u00e9enne en faveur du
   d\u00e9veloppement des industries cr\u00e9atives et culturelles.
   \n
   \nL\u2019UPFI tient \u00e0 remercier chaleureusement les autorit\u00e9s
   fran\u00e7aises pour leur engagement constant dans cette bataille : En
   1^er<\/sup> lieu, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui
   s\u2019est impliqu\u00e9 personnellement dans le soutien \u00e0 la
   cr\u00e9ation, le Gouvernement Fran\u00e7ais, et en particulier les
   diff\u00e9rents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires
   qui ont travaill\u00e9 sans rel\u00e2che \u00e0 l\u2019adoption de
   cette Directive, pleinement conscients des enjeux qu\u2019elle
   repr\u00e9sente pour l\u2019avenir de la cr\u00e9ation.
   \n
   \nLa mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan fran\u00e7ais qu\u2019europ\u00e9en, aux rangs
   desquels IMPALA a jou\u00e9 un r\u00f4le particuli\u00e8rement actif
   \u00e0 Bruxelles, a \u00e9galement permis d\u2019atteindre ce
   r\u00e9sultat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"

   L\u2019adoption par le Parlement Europ\u00e9en du texte du la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (348
   voix pour, 274 contre, et 36 abstentions), constitue une grande
   victoire pour l\u2019ensemble des acteurs de la Culture. Apr\u00e8s des
   ann\u00e9es de d\u00e9bats intensifs, l\u2019Europe est parvenue \u00e0
   adopter un texte de compromis qui va permettre d\u2019assurer une […]
   Lire la
   suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"co
   mment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"
   ","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[],"_links":{
   "self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2153"}],
   "collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],
   "about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}]
   ,"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp
   \/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.up
   fi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2153"}],"version-history":[{"href
   ":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2153\/revisions"}],"wp
   :attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?par
   ent=2153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":
   "http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2153"},{"taxono
   my":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\
   /wp\/v2\/tags?post=2153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api
   .w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2147,"date":"2019-02-05T11:33
   :03","date_gmt":"2019-02-05T11:33:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.
   upfi.fr\/?p=2147"},"modified":"2019-02-05T11:33:03","modified_gmt":"201
   9-02-05T11:33:03","slug":"musique-a-la-radio-en-2018-une-demonstration-
   magistrale-de-lefficacite-des-quotas-de-chanson-francaise","status":"pu
   blish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019\/02\/musique-a-
   la-radio-en-2018-une-demonstration-magistrale-de-lefficacite-des-quotas
   -de-chanson-francaise\/","title":{"rendered":"Musique \u00e0 la radio
   en 2018 : une d\u00e9monstration magistrale de l\u2019efficacit\u00e9
   des quotas de chanson fran\u00e7aise"},"content":{"rendered":"

   Une ann\u00e9e faste pour la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la
   radio !<\/p>\n

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, l\u00e9gitimant plus
   que jamais l\u2019effet positif ind\u00e9niable des quotas radios sur
   la diversit\u00e9 musicale et tout particuli\u00e8rement de la mesure
   \u00ab anti-concentration \u00bb instaur\u00e9e par la loi
   Cr\u00e9ation en 2016.<\/p>\n

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilit\u00e9 de faire appliquer,
   ont pour objectif de doper \u00e0 la fois la diffusion et la
   diversit\u00e9 francophones. Au terme de la premi\u00e8re ann\u00e9e
   compl\u00e8te d\u2019application, leur efficacit\u00e9 est
   aujourd\u2019hui largement d\u00e9montr\u00e9e par le bilan 2018
   r\u00e9alis\u00e9 (pour le SNEP) par Yacast, soci\u00e9t\u00e9 qui
   analyse les diffusions musicales.<\/p>\n
   \n
     * Pour la premi\u00e8re fois depuis 13 ans, un titre francophone, La
       m\u00eame par Ma\u00eetre Gims et Vianney occupe la 1\u00e8re place
       du Top 100 Radio.<\/li>\n
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entr\u00e9es en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de pr\u00e8s de
       27%, alors que les \u00e9volutions sont habituellement de 2 \u00e0
       3%. Ce sont en cons\u00e9quence 1 042 titres suppl\u00e9mentaires
       qui ont fait leur entr\u00e9e en programmation sur les 34 stations
       du panel.<\/li>\n
     * Le nombre d\u2019artistes francophones diffus\u00e9s en radio
       affiche la m\u00eame tendance avec une progression de plus de 10%,
       soit 500 artistes de plus que l\u2019an dernier.<\/li>\n
     * Les 100 titres les plus diffus\u00e9s repr\u00e9sentent
       d\u00e9sormais moins d\u2019un quart des diffusions radio, soit un
       niveau de concentration \u00e9quivalent \u00e0 celui
       enregistr\u00e9 il y a 10 ans.<\/li>\n<\/ul>\n
       Les quotas radio repr\u00e9sentent le pilier fondamental de la
       diversit\u00e9 musicale et sont le garant d\u2019une bonne
       exposition francophone en radio.<\/p>\n
       Tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 ce dispositif depuis sa mise en
       place il y a 25 ans, la fili\u00e8re musicale se f\u00e9licite de
       ce r\u00e9sultat tr\u00e8s encourageant et salue les radios qui, en
       mettant en \u0153uvre les quotas, contribuent \u00e0 renforcer la
       diversit\u00e9 culturelle dans notre pays.  Elle salue la
       diversit\u00e9 exceptionnelle de tous les formats musicaux
       radiophoniques gr\u00e2ce \u00e0 la bande FM la plus riche
       d\u2019Europe.<\/p>\n
       Les quotas radios ont ainsi cr\u00e9\u00e9 un cercle vertueux
       qu\u2019il faut absolument conserver. La diversit\u00e9 culturelle
       est un bien pr\u00e9cieux pour nous tous. L’existence en France
       d’un vivier d’artistes cr\u00e9atifs repose \u00e9galement sur des
       politiques publiques de r\u00e9gulation qui leur assurent des
       d\u00e9bouch\u00e9s et des revenus sans lesquels ils
       disparaitraient. <\/p>\n
       La fili\u00e8re musicale rappelle le r\u00f4le clef des
       parlementaires qui en votant la modernisation des quotas radios ont
       permis d\u2019en faire un outil de r\u00e9gulation d\u2019une
       efficacit\u00e9 aussi rare que remarquable. Elle se r\u00e9jouit
       d\u2019avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
       de ses v\u0153ux, pr\u00e9ciser sur ce point qu\u2019il faut
       \u00ab continuer dans cette voie \u00bb.<\/p>\n
        <\/p>\n
       \u00ab Tous Pour la Musique \u00bb r\u00e9unit l\u2019ensemble des
       repr\u00e9sentations professionnelles de la musique
       \ncontact@tplmusique.org<\/strong><\/a>
       \nAdresse postale : C\/o SNEP – 14 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral
       Leclerc \u2013 92200 NEUILLY SUR SEINE
       \n( 01 47 38 04 04 \u2013 Fax : 01 47 38 04 00 \u2013 Site Internet
       : www.tplmusique.org<\/a> \u2013 @TPLM
       Officiel<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Une ann\u00e9e faste pour la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la
       radio ! Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018,
       l\u00e9gitimant plus que jamais l\u2019effet positif
       ind\u00e9niable des quotas radios sur la diversit\u00e9 musicale et
       tout particuli\u00e8rement de la mesure
       \u00ab anti-concentration \u00bb instaur\u00e9e par la loi
       Cr\u00e9ation en 2016. Ces mesures, que le CSA a la
       responsabilit\u00e9 […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2147"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2147"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2147\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2147"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2147"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2147"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2141,"date":"2019-01-30T17:18:32
       ","date_gmt":"2019-01-30T17:18:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2141"},"modified":"2019-01-30T17:18:32","modified_gmt"
       :"2019-01-30T17:18:32","slug":"la-cour-dappel-de-versailles-securis
       e-les-contrats-conclus-par-les-producteurs-de-musique-en-applicatio
       n-de-la-convention-collective","status":"publish","type":"post","li
       nk":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019\/01\/la-cour-dappel-de-versailles-s
       ecurise-les-contrats-conclus-par-les-producteurs-de-musique-en-appl
       ication-de-la-convention-collective\/","title":{"rendered":"La cour
       d’appel de Versailles s\u00e9curise les contrats conclus par les
       producteurs de musique en application de la convention
       collective"},"content":{"rendered":"
       L\u2019UPFI et le SNEP se f\u00e9licitent de l\u2019arr\u00eat
       rendu par la cour d\u2019appel de Versailles saisie sur renvoi
       apr\u00e8s cassation dans le cadre de l\u2019affaire opposant la
       Spedidam aux partenaires sociaux de l\u2019\u00e9dition
       phonographique signataires de la convention collective du
       secteur.<\/p>\n
       La Cour de cassation avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019annulation
       d\u2019un article de l\u2019annexe 3 de la convention collective
       stipulant qu\u2019un montant unique peut r\u00e9mun\u00e9rer \u00e0
       la fois le travail d\u2019enregistrement et l\u2019autorisation de
       certaines exploitations. Cette solution, reprise par la cour
       d\u2019appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
       juillet 2016 relative \u00e0 la libert\u00e9 de la
       cr\u00e9ation.<\/p>\n
       La cour d\u2019appel d\u00e9cide surtout, comme l\u2019y invitaient
       l\u2019UPFI et le SNEP, \u00e0 reporter au 1^er<\/sup> octobre 2019
       les effets de l\u2019annulation, consid\u00e9rant que les artistes
       n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de contrepartie et que
       l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral commande de ne pas
       bouleverser l\u2019\u00e9quilibre pass\u00e9. La cour ajoute \u00e0
       cet \u00e9gard que l\u2019article en cause doit \u00eatre
       consid\u00e9r\u00e9 comme r\u00e9gulier pour le pass\u00e9.<\/p>\n
       Cette d\u00e9cision est donc une excellente nouvelle pour les
       producteurs, pour les artistes mais aussi pour le grand public en
       ce qu\u2019elle s\u00e9curise les contrats pass\u00e9s et
       l\u2019exploitation des enregistrements qui en
       d\u00e9coulent.<\/p>\n
       Par ailleurs, la cour d\u2019appel valide toutes les autres
       dispositions de la convention collective contest\u00e9es par la
       Spedidam et d\u00e9boute celle-ci de l\u2019ensemble de ses autres
       demandes, notamment financi\u00e8res. La soci\u00e9t\u00e9 de
       gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
       dommages-int\u00e9r\u00eats, la cour consid\u00e9rant qu\u2019aucun
       pr\u00e9judice n\u2019a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par la convention.
       La d\u00e9cision confirme \u00e9galement que le r\u00e9gime
       d\u00e9rogatoire au droit d\u2019autoriser est
       d\u2019interpr\u00e9tation stricte, r\u00e9affirmant
       que l\u2019utilisation de phonogrammes dans des publicit\u00e9s
       sonores rel\u00e8ve du droit exclusif et non de la licence
       l\u00e9gale.<\/p>\n
       Cet arr\u00eat signe l\u2019\u00e9chec de toutes les tentatives
       judiciaires de la Spedidam de remettre en cause le r\u00e9gime
       contractuel organis\u00e9 par la convention collective entre les
       producteurs de phonogrammes et les musiciens, qui passe par une
       relation individuelle avec une cession des droits contre
       r\u00e9mun\u00e9ration.<\/p>\n
       Il appartient d\u00e9sormais aux partenaires sociaux de poursuivre
       le dialogue comme les y invite la cour d\u2019appel de
       Versailles.<\/p>\n
       Contacts<\/strong>
       \nSNEP \u2013  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04<\/strong>
       \nUPFI  \u2013  J\u00e9r\u00f4me ROGER : 01 53 57 66
       43<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       L\u2019UPFI et le SNEP se f\u00e9licitent de l\u2019arr\u00eat
       rendu par la cour d\u2019appel de Versailles saisie sur renvoi
       apr\u00e8s cassation dans le cadre de l\u2019affaire opposant la
       Spedidam aux partenaires sociaux de l\u2019\u00e9dition
       phonographique signataires de la convention collective du secteur.
       La Cour de cassation avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019annulation
       d\u2019un article de l\u2019annexe […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2141"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2141"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2141\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2141"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2141"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2137,"date":"2019-01-25T09:17:40
       ","date_gmt":"2019-01-25T09:17:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2137"},"modified":"2019-01-25T09:17:40","modified_gmt"
       :"2019-01-25T09:17:40","slug":"creation-du-centre-national-de-la-mu
       sique-lalliance-des-entreprises-de-la-musique-apporte-un-soutien-un
       anime-a-ce-projet-strategique-pour-lavenir-de-la-filiere-musicale",
       "status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2019
       \/01\/creation-du-centre-national-de-la-musique-lalliance-des-entre
       prises-de-la-musique-apporte-un-soutien-unanime-a-ce-projet-strateg
       ique-pour-lavenir-de-la-filiere-musicale\/","title":{"rendered":"Cr
       \u00e9ation du Centre national de la musique : l\u2019Alliance des
       entreprises de la musique apporte un soutien unanime \u00e0 ce
       projet strat\u00e9gique pour l\u2019avenir de la fili\u00e8re
       musicale."},"content":{"rendered":"
       Les entreprises de la musique se f\u00e9licitent de l\u2019annonce
       faite hier par le Premier Ministre et le ministre de la Culture de
       la cr\u00e9ation d\u2019un Centre national de la musique (CNM),
       \u00e0 la suite de la remise du rapport r\u00e9dig\u00e9 par Emilie
       CARIOU et Pascal BOIS. Cet \u00e9tablissement f\u00e9d\u00e9rateur
       verra le jour au 1^er<\/sup> janvier 2020, un projet structurant
       pour la fili\u00e8re musicale fran\u00e7aise qui se concr\u00e9tise
       enfin, apr\u00e8s un long processus initi\u00e9 en 2011.<\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM
       soit dot\u00e9 des m\u00eames ambitions qui ont permis au CNC de
       jouer un r\u00f4le essentiel pour l\u2019\u00e9conomie du
       cin\u00e9ma et de l\u2019audiovisuel : d\u2019une part, un acteur
       renforc\u00e9 et centralis\u00e9 du financement de la musique dans
       ses quatre composantes (la cr\u00e9ation, le spectacle vivant, la
       musique enregistr\u00e9e et l\u2019\u00e9dition musicale) ; et
       d\u2019autre, part un p\u00f4le ressources et observation de la
       fili\u00e8re.<\/p>\n
       La volont\u00e9 manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce
       projet refl\u00e8te l\u2019importance culturelle, sociale et
       \u00e9conomique que rev\u00eat la musique en France. Face \u00e0 la
       mondialisation du march\u00e9 de la musique, et la
       n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer nos capacit\u00e9s \u00e0 exporter
       artistes et projets musicaux, il \u00e9tait indispensable de
       pouvoir armer la fili\u00e8re musicale de moyens structurels et
       financiers \u00e0 la hauteur des enjeux. <\/p>\n
       Les professionnels de la musique seront n\u00e9anmoins attentifs
       aux travaux de mise en place op\u00e9rationnelle du CNM.
       L\u2019\u00e9tablissement aura vocation \u00e0 exercer un effet de
       levier artistique et \u00e9conomique significatif. Il faudra des
       moyens \u00e0 la hauteur des ambitions et des perspectives de
       d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re, en France et \u00e0
       l\u2019international. De ce point de vue, l\u2019\u00e9valuation
       minimale de 20 millions d\u2019euros, en termes de ressources
       nouvelles, \u00e0 laquelle proc\u00e8dent les deux rapporteurs de
       ce projet constitue un premier objectif.<\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique s\u2019engage \u00e0
       contribuer activement aux r\u00e9flexions et travaux autour de la
       mise en place du CNM, tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019.
       L\u2019Alliance rencontrera prochainement le ministre de la
       Culture, et soumettra \u00e0 Franck RIESTER ses attentes et ses
       propositions sur cet ambitieux dossier.<\/p>\n
        <\/p>\n
       Contacts :<\/u><\/p>\n
       Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
       sabinelestum@gmail.com<\/a><\/p>\n
       CSDEM Sophie Waldteufel \u2013 01 45 35 56 45 –
       swaldteufel@csdem.org<\/a><\/p>\n
       PRODISS Anne Fossati \u2013 01 42 65 73 13 –
       a.fossati@prodiss.org<\/a> <\/p>\n
       SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
       patricia.sarrant@snepmusique.com<\/a><\/p>\n
       UPFI J\u00e9r\u00f4me Roger \u2013 06 71 99 27 83 –
       upfi@wanadoo.fr<\/a><\/p>\n
        <\/p>\n
       A propos de l\u2019Alliance des entreprises de la musique :
       <\/u><\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique, cr\u00e9\u00e9e en
       janvier 2019, regroupe les syndicats professionnels du live
       (PRODISS), de l\u2019\u00e9dition phonographique (SNEP et UPFI) et
       de l\u2019\u00e9dition de musique
       (CSDEM).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Les entreprises de la musique se f\u00e9licitent de l\u2019annonce
       faite hier par le Premier Ministre et le ministre de la Culture de
       la cr\u00e9ation d\u2019un Centre national de la musique (CNM),
       \u00e0 la suite de la remise du rapport r\u00e9dig\u00e9 par Emilie
       CARIOU et Pascal BOIS. Cet \u00e9tablissement f\u00e9d\u00e9rateur
       verra le jour au 1er janvier 2020, un […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2137"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2137"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2137\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2137"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2137"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2132,"date":"2018-12-04T10:06:28
       ","date_gmt":"2018-12-04T10:06:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2132"},"modified":"2018-12-04T10:07:10","modified_gmt"
       :"2018-12-04T10:07:10","slug":"blz-publishing","status":"publish","
       type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/12\/blz-publishing
       \/","title":{"rendered":"BLZ PUBLISHING"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Romain BILHARZ<\/p>\n
       Contact : bilharz.romain.public@gmail.com<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Cover-3000x3000px\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Scridge \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"3000x3000px_scridge_d\u00e9gag\u00e9e\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Romain BILHARZ Contact
       : bilharz.romain.public@gmail.com Site Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       134,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2132"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?p
       ost=2132"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts\/2132\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/213
       4"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/media?parent=2132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?
       post=2132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2132"}],"curies":[{"name
       ":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"i
       d":2120,"date":"2018-11-16T14:33:37","date_gmt":"2018-11-16T14:33:3
       7","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2120"},"modified":"
       2018-11-16T14:33:37","modified_gmt":"2018-11-16T14:33:37","slug":"r
       enouvellement-du-credit-dimpot-a-la-production-phonographique-jusqu
       a-fin-2022-une-decision-attendue-par-les-producteurs-phonographique
       s","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2
       018\/11\/renouvellement-du-credit-dimpot-a-la-production-phonograph
       ique-jusqua-fin-2022-une-decision-attendue-par-les-producteurs-phon
       ographiques\/","title":{"rendered":"Renouvellement du cr\u00e9dit
       d’imp\u00f4t \u00e0 la production phonographique jusqu’\u00e0 fin
       2022 : une d\u00e9cision attendue par les producteurs
       phonographiques"},"content":{"rendered":"
       Hier soir, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement
       d\u00e9pos\u00e9 par Jo\u00ebl GIRAUD, Rapporteur du Budget,
       portant prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique jusqu\u2019\u00e0 fin 2022, et ce avec
       l\u2019accord du Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait \u00e0
       \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2019, a fait l\u2019objet de
       plusieurs \u00e9valuations au cours de l\u2019ann\u00e9e 2018,
       \u00e0 la demande des Parlementaires.<\/p>\n
       Les producteurs de musique \u00e9taient dans l\u2019attente de voir
       ce dispositif essentiel pour leur activit\u00e9 prorog\u00e9 pour
       une dur\u00e9e significative. Les d\u00e9put\u00e9s ont compris
       qu\u2019il \u00e9tait indispensable de maintenir et de proroger une
       mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
       fran\u00e7ais afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale
       des contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la
       mutation num\u00e9rique.<\/p>\n
       N\u00e9anmoins, l\u2019UPFI s\u2019\u00e9tonne que seuls les
       cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la production phonographique
       et au spectacle vivant soient limit\u00e9s dans le temps alors que
       les d\u00e9put\u00e9s et le Gouvernement ont consid\u00e9r\u00e9
       qu\u2019il ne fallait pas en limiter la dur\u00e9e pour les jeux
       vid\u00e9o, le cin\u00e9ma et l\u2019audiovisuel. Cette
       in\u00e9quit\u00e9 de traitement au sein des entreprises
       culturelles n\u2019est pas acceptable, comme si la musique
       enregistr\u00e9e et le spectacle vivant n\u2019avaient pas besoin
       de la m\u00eame visibilit\u00e9 que les autres secteurs pour se
       projeter dans leurs investissements.<\/p>\n
       En outre, l\u2019UPFI regrette que des am\u00e9nagements
       restrictifs aient \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s s\u2019agissant du
       cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t au spectacle vivant. La musique
       enregistr\u00e9e et le spectacle vivant constituent un
       v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me. C\u2019est la raison pour
       laquelle nos deux cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t doivent progresser
       au lieu de faire l\u2019objet de mesures p\u00e9nalisantes.<\/p>\n
       L\u2019UPFI consid\u00e8re que cette prolongation constitue une
       \u00e9tape importante, mais qu\u2019il sera indispensable de
       renforcer notre cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t, qui n\u2019est pas
       une d\u00e9pense mais un investissement dont les retomb\u00e9es
       \u00e9conomiques favorables au budget de l\u2019Etat sont
       significatives.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Hier soir, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement
       d\u00e9pos\u00e9 par Jo\u00ebl GIRAUD, Rapporteur du Budget,
       portant prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique jusqu\u2019\u00e0 fin 2022, et ce avec
       l\u2019accord du Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait \u00e0
       \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2019, a fait l\u2019objet de
       plusieurs \u00e9valuations au cours de l\u2019ann\u00e9e 2018,
       \u00e0 […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2120"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2120"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2120\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2120"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2120"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2114,"date":"2018-11-05T14:05:00
       ","date_gmt":"2018-11-05T14:05:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2114"},"modified":"2018-11-05T14:05:00","modified_gmt"
       :"2018-11-05T14:05:00","slug":"eos-records","status":"publish","typ
       e":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/11\/eos-records\/","t
       itle":{"rendered":"EOS Records"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Matthieu GAZIER<\/p>\n
       Contact : ekleroshock@yahoo.fr<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"limousine-siam \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Tshegue \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Artwork \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Matthieu GAZIER Contact : ekleroshock@yahoo.fr Site
       Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       118,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2114"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?p
       ost=2114"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts\/2114\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/211
       8"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/media?parent=2114"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?
       post=2114"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2114"}],"curies":[{"name
       ":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"i
       d":2101,"date":"2018-10-22T07:53:26","date_gmt":"2018-10-22T07:53:2
       6","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2101"},"modified":"
       2018-10-22T07:53:26","modified_gmt":"2018-10-22T07:53:26","slug":"u
       n-nouveau-ministre-de-la-culture-3-chantiers-prioritaires-et-urgent
       s-la-creation-du-centre-national-de-la-musique-la-prolongation-du-c
       redit-dimpot-a-la-production-phonographique-et-le-r","status":"publ
       ish","type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/10\/un-nouve
       au-ministre-de-la-culture-3-chantiers-prioritaires-et-urgents-la-cr
       eation-du-centre-national-de-la-musique-la-prolongation-du-credit-d
       impot-a-la-production-phonographique-et-le-r\/","title":{"rendered"
       :"Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers prioritaires et
       urgents, la cr\u00e9ation du Centre National de la Musique, la
       prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la production
       phonographique, et le renforcement des capacit\u00e9s
       d\u2019intervention du Bureau Export de la
       Musique"},"content":{"rendered":"
       L\u2019UPFI adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 Franck
       Riester pour sa nomination au poste de Ministre de la Culture.
       Cette nomination est une chance pour le secteur de la musique car
       Franck Riester a d\u00e9montr\u00e9 dans le pass\u00e9 son vif
       int\u00e9r\u00eat pour l\u2019avenir de l\u2019industrie musicale.
       Sa participation en 2011 \u00e0 la mission sur la cr\u00e9ation
       d\u2019un Centre National de la Musique est de bon augure au moment
       o\u00f9 ce chantier est de nouveau d\u2019actualit\u00e9.<\/p>\n
       Elle intervient \u00e0 un moment crucial pour le secteur de la
       musique et, en particulier pour les producteurs phonographiques,
       avec trois chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du
       nouveau Ministre:<\/p>\n
        <\/p>\n
       1- La cr\u00e9ation d\u2019un Centre National de la Musique dont le
       rapport de pr\u00e9figuration confi\u00e9 \u00e0 Emilie Cariou et
       \u00e0 Pascal Bois doit \u00eatre remis avant fin Octobre au
       Premier Ministre.<\/strong> Cet \u00e9tablissement, commun \u00e0
       l\u2019ensemble de notre secteur et tant attendu par les
       professionnels, doit \u00eatre constitu\u00e9 courant 2019 et
       b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement \u00e0 la hauteur des
       objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement nouveau
       \u00e0 hauteur de 20M\u20ac, Fran\u00e7oise Nyssen
       s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un
       amor\u00e7age de 5M\u20ac pris sur le budget du Minist\u00e8re de
       la Culture.<\/p>\n
        <\/p>\n
       2- La prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique.<\/strong> Ce dispositif a fait
       l\u2019objet de 3 \u00e9valuations distinctes en 2018 (1) qui ont
       toutes conclu \u00e0 son efficience pour les entreprises et
       mesur\u00e9 les effets induits largement positifs pour le budget de
       l\u2019Etat (x 2,4 et 2,7 selon les \u00e9tudes). Une 4\u00e8me
       sera remise cette semaine conjointement au Minist\u00e8re des
       Finances et au Minist\u00e8re de la Culture. L\u2019UPFI attend que
       ce cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t soit prolong\u00e9 d\u2019une
       dur\u00e9e d\u2019au moins 3 ans. Il m\u00e9rite \u00e9galement
       d\u2019\u00eatre renforc\u00e9 et am\u00e9nag\u00e9 pour le rendre
       encore plus efficace.<\/p>\n
        <\/p>\n
       3- Le renforcement de la dotation financi\u00e8re apport\u00e9e par
       l\u2019Etat au Bureau Export de la Musique, conform\u00e9ment
       \u00e0 la mise en place du plan strat\u00e9gique de cet organisme
       port\u00e9 par l\u2019ensemble de la fili\u00e8re<\/strong>.<\/p>\n
        <\/p>\n
       L\u2019UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
       Parlement une d\u00e9cision rapide sur ces trois dossiers dans le
       cadre du d\u00e9bat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui
       d\u00e9bute \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale cette
       semaine.<\/p>\n
       Nous esp\u00e9rons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau
       Ministre de la Culture pour \u00e9voquer l\u2019ensemble de ces
       dossiers.<\/p>\n
        <\/p>\n
        <\/p>\n
       (1) Etude Xerfi command\u00e9e par le SNEP et l\u2019UPFI \/ avril
       2108 ; \u00e9valuation de la Commission des finances sur les
       cr\u00e9dits d\u2019impots aux entreprises culturelles \/ rapport
       de Jo\u00ebl Giraud \/ 21 juillet 2018 ; rapport command\u00e9 par
       le Minist\u00e8re de la Culture (DGMIC) \u00e0 Bearing Point \/
       juillet 2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       L\u2019UPFI adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 Franck
       Riester pour sa nomination au poste de Ministre de la Culture.
       Cette nomination est une chance pour le secteur de la musique car
       Franck Riester a d\u00e9montr\u00e9 dans le pass\u00e9 son vif
       int\u00e9r\u00eat pour l\u2019avenir de l\u2019industrie musicale.
       Sa participation en 2011 \u00e0 la mission sur la cr\u00e9ation […]
       Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\
       /posts\/2101"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
       \/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:
       \/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?po
       st=2101"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts\/2101\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2101"}],"wp:term":[
       {"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.
       fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2101"},{"taxonomy":"post_tag",
       "embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ta
       gs?post=2101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\
       /{rel}","templated":true}]}},{"id":2068,"date":"2018-09-12T07:55:34
       ","date_gmt":"2018-09-12T07:55:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www
       .upfi.fr\/?p=2068"},"modified":"2018-09-12T07:55:34","modified_gmt"
       :"2018-09-12T07:55:34","slug":"one-hot-minute","status":"publish","
       type":"post","link":"http:\/\/www.upfi.fr\/2018\/09\/one-hot-minute
       \/","title":{"rendered":"ONE HOT MINUTE"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Herv\u00e9 LAUZANNE<\/p>\n
       Contact : herve.lauzanne@me.com<\/p>\n
       Site<\/a> <\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"SOAN_pochette_2\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"CECILIA-Pochette-ir\u00e9elle\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Hybride \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Herv\u00e9 LAUZANNE Contact : herve.lauzanne@me.com
       Site  Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       086,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2068"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       :\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?p
       ost=2068"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-js
       on\/wp\/v2\/posts\/2068\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embedda
       ble":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/208
       6"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/media?parent=2068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddab
       le":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?
       post=2068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2068"}],"curies":[{"name
       ":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"i
       d":2066,"date":"2018-09-12T07:46:38","date_gmt":"2018-09-12T07:46:3
       8","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2066"},"modified":"
       2018-09-12T07:46:38","modified_gmt":"2018-09-12T07:46:38","slug":"a
       ntal-productions","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\
       /www.upfi.fr\/2018\/09\/antal-productions\/","title":{"rendered":"A
       NTAL PRODUCTIONS"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Micha\u00ebl DESLANDES<\/p>\n
       Contact : antalzic@gmail.com<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Micha\u00ebl DESLANDES Contact : antalzic@gmail.com
       Site Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[],
       "_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/p
       osts\/2066"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\
       /wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/
       wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/
       \/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable
       ":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post
       =2066"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\
       /wp\/v2\/posts\/2066\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\
       /\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2066"}],"wp:term":[{"
       taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr
       \/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2066"},{"taxonomy":"post_tag","e
       mbeddable":true,"href":"http:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags
       ?post=2066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{
       rel}","templated":true}]}}]
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » Médiation SCHWARTZ :
   l’UPFI entend collaborer pleinement à cette nouvelle mission sur le
   partage de la valeur dans la musique en ligne Flux des commentaires Loi
   Macron : l’ouverture le dimanche des enseignes de biens culturels, une
   mesure propre à encourager la vente physique de musique enregistrée
   ACTES SUD alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

Médiation SCHWARTZ : l’UPFI entend collaborer pleinement à cette nouvelle
mission sur le partage de la valeur dans la musique en ligne

   L’UPFI a pris connaissance de la Mission de médiation confiée à Marc
   SCHWARTZ sur l’exploitation numérique de la musique.

   Sur le fond, l’UPFI rappelle les positions qu’elle défend constamment
   depuis la publication de son livre blanc en novembre 2013 [1] :

   –          Nécessité de rééquilibrer, à terme, le partage des
   exploitations entre services en ligne et ayants-droit, les niveaux de
   prélèvement opérés par les plateformes n’étant plus justifiés lorsque
   le marché du streaming constituera un modèle dominant tant au niveau
   local que mondial ;

   –          Nécessité de garantir une véritable transparence dans les
   relations entre artistes et producteurs, l’UPFI ayant été signataire de
   la charte publiée en juillet 2014 par WIN [2], tout en rappelant que le
   taux des royalties versées aux artistes principaux a progressé de façon
   significative avec le numérique.

   C’est dans cet esprit que l’UPFI entend collaborer pleinement avec la
   personnalité désignée par la Ministre de la Culture, avec pour objectif
   de parvenir à surmonter les désaccords ou incompréhensions persistants
   concernant le partage de la valeur entre producteurs de phonogrammes,
   artistes interprètes et plateformes numériques.
   [1] « Industrie musicale : livre blanc sur le partage de la valeur à
   l’ère des exploitations numériques », publié en novembre 2013
   [2] « Win annonce le lancement d’une initiative des labels indépendants
   en faveur de relations contractuelles équitables avec les artistes »,
   le 16 juillet 2014

   Télécharger:
    1. 20150521 CP UPFI - (414 KB / pdf )

     * Tweet
     *
     *
     * Pin it

     * 21 mai 2015
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #next UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » Flux des articles
   écrits par UPFI

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

Certifications-2014

   Palmarès 2014 des certifications UPFI
     __________________________________________________________________

Albums Or

   cali

   CALI / VERNET LES BAINS
   LES EDITIONS MIREILLE
   WAGRAM MUSIC
   dominique-a

   DOMINIQUE A / VERS LES LUEURS
   WAGRAM MUSIC
   rfm

   RFM PARTY 80
   WAGRAM MUSIC
   lillywood

   LILLY WOOD & THE PRICK / THE FIGHT
   WAGRAM MUSIC
   kassav

   KASSAV / SONJE
   NOTE A BENE
     __________________________________________________________________

Albums Platine

   thegoldenagewoodkid2013

   WOODKID / THE GOLDEN AGE
   GREEN UNITED MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Platine Export

   pink-martini-hey-eugene-107392505

   PINK MARTINI / HEY EUGENE
   NAIVE
   django-django

   DJANGO DJANGO / DJANGO DJANGO
   BECAUSE MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Double Platine Export

   pink_martini-hang_on_little_tomato-frontal

   PINK MARTINI / HANG ON LITTLE TOMATO
   NAIVE
     __________________________________________________________________

Single Platine Export

   major-lazer

   MAJOR LAZER / WATCH OUT FOR THIS
   sous licence BECAUSE MUSIC (Europe)
     __________________________________________________________________

DVD Or

   b%c3%a9jart

   BEJART BALLET LAUSANNE
   NOTE A BENE


     .
     * 12 février 2015
     * Certifications
     * Permalink

Certifications 2013

   Palmarès 2013 des certifications UPFI
     __________________________________________________________________

Albums Or

   cali

   CALI / VERNET LES BAINS
   LES EDITIONS MIREILLE
   WAGRAM MUSIC
   dominique-a

   DOMINIQUE A / VERS LES LUEURS
   WAGRAM MUSIC
   rfm

   RFM PARTY 80
   WAGRAM MUSIC
   lillywood

   LILLY WOOD & THE PRICK / THE FIGHT
   WAGRAM MUSIC
   kassav

   KASSAV / SONJE
   NOTE A BENE
     __________________________________________________________________

Albums Platine

   thegoldenagewoodkid2013

   WOODKID / THE GOLDEN AGE
   GREEN UNITED MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Platine Export

   pink-martini-hey-eugene-107392505

   PINK MARTINI / HEY EUGENE
   NAIVE
   django-django

   DJANGO DJANGO / DJANGO DJANGO
   BECAUSE MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Double Platine Export

   pink_martini-hang_on_little_tomato-frontal

   PINK MARTINI / HANG ON LITTLE TOMATO
   NAIVE
     __________________________________________________________________

Single Platine Export

   major-lazer

   MAJOR LAZER / WATCH OUT FOR THIS
   sous licence BECAUSE MUSIC (Europe)
     __________________________________________________________________

DVD Or

   b%c3%a9jart

   BEJART BALLET LAUSANNE
   NOTE A BENE



     * 5 février 2013
     * Actualités, Certifications
     * Permalink

Création de l’association de préfiguration du Centre National de la Musique

   Une étape importante dans la mise en oeuvre d’un outil essentiel pour
   l’avenir de la filière musicale
   Lire la suite

   Télécharger:
    1. 20120309 _ CP_ CNM - (405 KB / pdf )

     * 25 juin 2012
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Certifications UPFI – seuils de vente

   L’UPFI décerne les certifications à la demande de chaque société
   phonographique. La remise d’une certification est conditionnée à un
   seuil de ventes, qui doivent être certifiées par notre cabinet
   d’expertise comptable après vérifications des comptes auprès du label.

   Après l’inclusion du streaming dans les classements des meilleures
   ventes d’albums en juillet 2016, les disques d’or, de platine et de
   diamant intègrent les performances en streaming des titres et des
   albums pour les enregistrements commercialisés depuis le 1^er janvier
   2016.

   Pour les singles : streaming + téléchargements

   Les téléchargements d’un titre sont convertis en équivalent streams
   (sur la base de 1 téléchargement = 150 streams) et sont ensuite ajoutés
   aux volumes de streaming de ce titre.

   Le classement s’opère sur la base décroissante des volumes calculés.

   Pour les albums : streaming + téléchargements + physique

   Les écoutes en streaming sont converties en équivalent-ventes et
   ajoutées aux ventes physiques (CD & Vinyles) et aux ventes en
   téléchargement.

   Méthode de conversion streaming/ ventes d’album : On additionne les
   volumes d’écoutes en streaming de tous les titres d’un album – le titre
   le plus écouté est divisé par 2- et on divise ces volumes par 1000 pour
   obtenir l’équivalent-ventes.

   Seuils de vente:
   DISTINCTIONS NOUVEAUX SEUILS INCLUANT LE STREAMING ANCIENS SEUILS
   (jusqu’en 2015)

   A compter du 1^er juillet 2016
     SINGLES
   Single or 10 millions d’équivalent streams 75 000
   Single platine 20 millions d’équivalent streams 150 000
   Single diamant 35 millions d’équivalent streams 250 000
     ALBUMS ANCIENS SEUILS (jusqu’en 2015)
   Album or 50000 équivalent ventes 50 000
   Album platine 100000  équivalent ventes 100 000
   Album double platine 200000  équivalent ventes 200 000
   Album triple platine 300000  équivalent ventes 300 000
   Album diamant 500000  équivalent ventes 500 000
   Album double diamant  – 1 000 000
   Album triple diamant  – 1 500 000
   Album quadruple diamant  – 2 000 000
     VIDEOS ANCIENS SEUILS (jusqu’en 2015)
   Vidéo or 7 500 7 500
   Vidéo Platine 15 000 15 000
   Vidéo double Platine 30 000 30 000
   Vidéo Triple platine 45 000 45 000
   Vidéo Diamant 60 000 60 000



     * 22 juin 2012
     * Certifications
     * Permalink

Propositions 2012

   Qui a dit que les Présidentielles de 2012 ne donneraient lieu à aucun
   débat sur la politique culturelle de la France ? En quelques semaines,
   les principaux candidats et partis politiques ont commencé à se
   positionner sur les enjeux essentiels.

   L’UPFI attend des candidats à l’élection présidentielle des
   propositions ambitieuses qui accompagnent notamment le développement de
   l’économie numérique, l’un des plus importants gisements de croissance
   des 20 prochaines années : une croissance « verte », économique,
   sociale et culturelle. Nous espérons également que les solutions
   avancées s’exprimeront dans la clarté et la précision dans les choix
   qui seront opérés.


   Après 10 ans de bouleversements technologiques, économiques et
   juridiques, l’industrie musicale est en passe de réussir sa mutation.

   Les offres légales sont multiples et les consommateurs les adoptent de
   plus en plus. Tous les
   artistes et tous les catalogues sont présents sur les offres légales
   (20 millions de titres sur la
   principale plateforme de téléchargement, 150 services musicaux
   disponibles en France).
   Un cadre légal a été mis en place pour éduquer et sensibiliser les
   internautes. La « réponse
   graduée » est un modèle de prévention et de sanction des usages
   illicites qui tend à se répandre
   dans plusieurs pays (Grande-Bretagne, Suède, Corée du Sud, Irlande).
   Après avoir été un laboratoire d’essai, la musique enregistrée
   constitue désormais un modèle de référence pour la diffusion et la
   distribution numérique de contenus culturels. En 2011, les ventes
   numériques ont représenté 25% des revenus issus des ventes de musique
   enregistrée et 32% dans le monde.

   Mais la mutation complète de notre secteur devrait prendre encore entre
   5 et 10 ans.
   Durant cette période, préserver la diversité musicale et créer une
   dynamique forte de croissance des nouveaux modèles de distribution de
   musique constituent un enjeu majeur.
   Pour gagner cette bataille, la filière musicale a besoin, plus que
   jamais, d’un soutien fort de la part des pouvoirs publics. La situation
   encore très fragile des producteurs de musique nécessite la mise en
   place des mesures suivantes :

   • Une protection efficace des droits de propriété intellectuelle sur
   internet.
   • Des aides incitatives pour accélérer la croissance de l’offre de
   musique en ligne.
   • Un dispositif de soutien à la production locale au travers de la
   création du Centre National
   de la Musique qui constitue également un outil idéal pour réguler la
   filière musicale.
   • Une exposition plus large et plus qualitative de toutes les musiques,
   à la radio, à la télévision,
   mais aussi sur internet.
   • Une harmonisation des taux de TVA applicable aux biens culturels qui
   mette fin à la
   discrimination fiscale dont est victime la musique enregistrée.

   Télécharger:
    1. Présidentielles 2012 - Projet UPFI - (1 MB / pdf )

     * 21 juin 2012
     * Actions
     * Permalink

Victoires du Jazz

   Pour leur 10ème édition, les Victoires du Jazz, présidées par
   Jean-Jacques Milteau, se dérouleront lors de deux festivals : Paris
   Jazz Festival au Parc Floral le 7 juillet, et en pré-ouverture de Jazz
   In Marciac le 26 juillet. Lire la suite
     * 21 juin 2012
     * Actualités
     * Permalink

Musique Prim

   L’association Tous Pour La Musique (TPLM) et l’Education Nationale,
   mettent en place le site internet Musique Prim, outil pédagogique
   novateur à destination de l’école primaire. Lire la suite
     * 21 juin 2012
     * Actualités
     * Permalink

Stephan BOURDOISEAU réélu pour 2 ans à la Présidence de l’UPFI.

   Prolongation du crédit d’impôt et financement du CNM : l’UPFI en
   appelle à des décisions rapides et claires de la part du Gouvernement,
   préalablement au lancement du vaste chantier de l’Acte II de
   l’Exception Culturelle. Lire la suite

   Télécharger:
    1. 20120607 _ CP - (61 KB / msword )

     * 8 juin 2012
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Concentration de la filière musical au niveau mondial

   La concentration de la filière musicale au niveau mondial nécessite la
   mise en place d’importantes mesures de régulation. Le monde de la
   musique ne saurait s’envisager comme un programme spatial ou nucléaire.
   Lire la suite
     * 6 juin 2012
     * focus
     * Permalink

Certifications 2012

   Palmarès 2012 des certifications UPFI
     __________________________________________________________________

Albums Or

   charlie-winston-_-running-still

   CHARLIE WINSTON / RUNNING STILL
   REAL WORLD WORKS LTD
   PIAS (physique) et IDOL (digital)
   wax-tailor-_-hope-sorrow

   WAX TAILOR /HOPE & SORROW
   ATMOSPHERIQUES EDITIONS / YUMMY MUM MUSIC PIAS (physique) et IDOL
   (digital)

Albums Or à l’export

   Django Django

   DJANGO DJANGO
   BECAUSE MUSIC
   WARNER MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Platine

   charlie-winston-_-running-still

   CHARLIE WINSTON / RUNNING STILL
   REAL WORLD WORKS LTD
   PIAS (physique) et IDOL (digital)
   orelsan

   ORELSAN - LE CHANT DES SIRENES
   7th MAGNITUDE / WARNER CHAPPELL
   7th MAGNITUDE et 3eme BUREAU
   Chansons-comptines

   CHANSONS ET COMPTINES DE NOTRE ENFANCE
   EAGLE VISION
   NAIVE / STUDIO COTE JARDINS

Albums Platine à l’export

   m83

   M83.
   HURRY UP, WE'RE DREAMING
   DELABEL EDITION
   NAIVE

Albums Double Platine à l’export

   selah-sue

   SELAH SUE
   BECAUSE EDITIONS
   WARNER MUSIC
     __________________________________________________________________

Single Platine à l’export

   m83-midnight-city

   M83.
   MIDNIGHT CITY
   DELABEL EDITION
   NAIVE
     __________________________________________________________________

DVD Or

   peter-gabriel-_-new-blood

   PETER GABRIEL - NEW BLOOD - LIVE IN LONDON
   EAGLE VISION
   NAIVE
   25 OCTOBRE 2011
   placebo-_-we-come-in-pieces

   PLACEBO - WE COME IN PIECES
   EAGLE VISION
   NAIVE
   OCTOBRE 2011
   rolling-stones_some_girls_live-in-texas

   THE ROLLING STONES - SOME GIRLS - LIVE IN TEXAS
   EAGLE VISION
   NAIVE
   21 NOVEMBRE 2011
     __________________________________________________________________

DVD Platine

   Supertramp_Live in Paris

   SUPERTRAMP - LIVE IN PARIS 79
   EAGLE VISION
   NAIVE


     * 5 juin 2012
     * Certifications
     * Permalink

   1 2 3 … 11

     * Login
       Nom d’utilisateur ou e-mail ____________________
       Mot de passe ____________________
       [ ] Se souvenir de moi
       Se connecter
          + Mot de passe oublié
     * Catégories de documents
     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » AAA MODELE
   CERTIFICATIONS Flux des commentaires alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

AAA MODELE CERTIFICATIONS

   Single Or
     * COVER

   Single Platine
     * COVER

   Single Platine à l’export
     * Major Lazer

   Single Diamant
     * COVER

   Album Or
     * angus-et-julia-stone
     * Rover
     * Orelsan_Casseurs Flowters

   Album Or à l’export
     * Metronomy_love_letters

   Album Platine à l’export
     * Metronomy_love_letters
     * Dimanche à Bamako
     * Charlotte555
     * Justice_Audio-Video-Disco
     * Metronomy_The english Riviera

   Album Double Platine à l’export
     * Dimanche à Bamako

   Album Triple Platine
     * COVER

   Album Double Platine
     * COVER

   Album Platine
     * COVER

   Album Diamant
     * COVER

   Video Or
     * COVER

   Video Platine
     * COVER

   Video Triple Platine
     * COVER

   Video Double Platine
     * COVER

   Video Diamant
     * COVER

     * Tweet
     *
     *
     * Pin it

     * 11 mars 2015
     * Permalink

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   [{"id":2153,"date":"2019-03-26T14:38:16","date_gmt":"2019-03-26T14:38:1
   6","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2153"},"modified":"2019
   -03-26T14:38:16","modified_gmt":"2019-03-26T14:38:16","slug":"adoption-
   de-la-directive-copyright-par-le-parlement-europeen-une-avancee-importa
   nte-pour-la-creation-dune-europe-de-la-culture","status":"publish","typ
   e":"post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2019\/03\/adoption-de-la-direc
   tive-copyright-par-le-parlement-europeen-une-avancee-importante-pour-la
   -creation-dune-europe-de-la-culture\/","title":{"rendered":"Adoption de
   la Directive \u00ab Copyright \u00bb par le Parlement Europ\u00e9en :
   Une avanc\u00e9e importante pour la cr\u00e9ation d\u2019une Europe de
   la Culture"},"content":{"rendered":"

   L\u2019adoption par le Parlement Europ\u00e9en du texte du la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (348
   voix pour, 274 contre, et 36 abstentions), constitue une grande
   victoire pour l\u2019ensemble des acteurs de la Culture. Apr\u00e8s des
   ann\u00e9es de d\u00e9bats intensifs, l\u2019Europe est parvenue \u00e0
   adopter un texte de compromis qui va permettre d\u2019assurer une
   meilleure protection des contenus sur Internet tout en pr\u00e9servant
   l\u2019activit\u00e9 des plateformes num\u00e9riques et le libre
   acc\u00e8s des internautes aux contenus culturels et informationnels.
   \n
   \nPour la musique enregistr\u00e9e, dont l\u2019avenir se joue sur les
   r\u00e9seaux num\u00e9riques, les enjeux sont cruciaux. En leur donnant
   la capacit\u00e9 de mieux assurer la protection de leurs contenus et en
   r\u00e9\u00e9quilibrant en leur faveur le partage de la valeur li\u00e9
   \u00e0 leurs exploitations num\u00e9riques, la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb met fin \u00e0 18 ans de r\u00e9gime
   d\u2019exon\u00e9ration de responsabilit\u00e9 dont
   b\u00e9n\u00e9ficiaient largement les h\u00e9bergeurs.
   \n
   \nUne occasion historique est ainsi donn\u00e9e aux industries
   culturelles europ\u00e9ennes de mieux r\u00e9sister \u00e0 la
   concurrence internationale dans un march\u00e9 largement
   mondialis\u00e9. L\u2019adoption de cette directive constitue
   \u00e9galement une \u00e9tape importante dans la construction
   d\u2019une v\u00e9ritable politique europ\u00e9enne en faveur du
   d\u00e9veloppement des industries cr\u00e9atives et culturelles.
   \n
   \nL\u2019UPFI tient \u00e0 remercier chaleureusement les autorit\u00e9s
   fran\u00e7aises pour leur engagement constant dans cette bataille : En
   1^er<\/sup> lieu, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui
   s\u2019est impliqu\u00e9 personnellement dans le soutien \u00e0 la
   cr\u00e9ation, le Gouvernement Fran\u00e7ais, et en particulier les
   diff\u00e9rents Ministres de la Culture, ainsi que les Parlementaires
   qui ont travaill\u00e9 sans rel\u00e2che \u00e0 l\u2019adoption de
   cette Directive, pleinement conscients des enjeux qu\u2019elle
   repr\u00e9sente pour l\u2019avenir de la cr\u00e9ation.
   \n
   \nLa mobilisation de toutes les organisations professionnelles de la
   Culture tant au plan fran\u00e7ais qu\u2019europ\u00e9en, aux rangs
   desquels IMPALA a jou\u00e9 un r\u00f4le particuli\u00e8rement actif
   \u00e0 Bruxelles, a \u00e9galement permis d\u2019atteindre ce
   r\u00e9sultat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"

   L\u2019adoption par le Parlement Europ\u00e9en du texte du la Directive
   \u00ab Copyright \u00bb, \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 (348
   voix pour, 274 contre, et 36 abstentions), constitue une grande
   victoire pour l\u2019ensemble des acteurs de la Culture. Apr\u00e8s des
   ann\u00e9es de d\u00e9bats intensifs, l\u2019Europe est parvenue \u00e0
   adopter un texte de compromis qui va permettre d\u2019assurer une […]
   Lire la
   suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"co
   mment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"
   ","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[],"_links":{
   "self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2153"}]
   ,"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}
   ],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post
   "}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json
   \/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/w
   ww.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2153"}],"version-history":[{
   "href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2153\/revisions"
   }],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/me
   dia?parent=2153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,
   "href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2153"},
   {"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\
   /wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"http
   s:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2147,"date":"2019-02
   -05T11:33:03","date_gmt":"2019-02-05T11:33:03","guid":{"rendered":"http
   :\/\/www.upfi.fr\/?p=2147"},"modified":"2019-02-05T11:33:03","modified_
   gmt":"2019-02-05T11:33:03","slug":"musique-a-la-radio-en-2018-une-demon
   stration-magistrale-de-lefficacite-des-quotas-de-chanson-francaise","st
   atus":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2019\/02\/
   musique-a-la-radio-en-2018-une-demonstration-magistrale-de-lefficacite-
   des-quotas-de-chanson-francaise\/","title":{"rendered":"Musique \u00e0
   la radio en 2018 : une d\u00e9monstration magistrale de
   l\u2019efficacit\u00e9 des quotas de chanson
   fran\u00e7aise"},"content":{"rendered":"

   Une ann\u00e9e faste pour la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la
   radio !<\/p>\n

   Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018, l\u00e9gitimant plus
   que jamais l\u2019effet positif ind\u00e9niable des quotas radios sur
   la diversit\u00e9 musicale et tout particuli\u00e8rement de la mesure
   \u00ab anti-concentration \u00bb instaur\u00e9e par la loi
   Cr\u00e9ation en 2016.<\/p>\n

   Ces mesures, que le CSA a la responsabilit\u00e9 de faire appliquer,
   ont pour objectif de doper \u00e0 la fois la diffusion et la
   diversit\u00e9 francophones. Au terme de la premi\u00e8re ann\u00e9e
   compl\u00e8te d\u2019application, leur efficacit\u00e9 est
   aujourd\u2019hui largement d\u00e9montr\u00e9e par le bilan 2018
   r\u00e9alis\u00e9 (pour le SNEP) par Yacast, soci\u00e9t\u00e9 qui
   analyse les diffusions musicales.<\/p>\n
   \n
     * Pour la premi\u00e8re fois depuis 13 ans, un titre francophone, La
       m\u00eame par Ma\u00eetre Gims et Vianney occupe la 1\u00e8re place
       du Top 100 Radio.<\/li>\n
     * Le nombre des diffusions significatives (nouvelles entr\u00e9es en
       playlist) de titres francophones a bondi en un an de pr\u00e8s de
       27%, alors que les \u00e9volutions sont habituellement de 2 \u00e0
       3%. Ce sont en cons\u00e9quence 1 042 titres suppl\u00e9mentaires
       qui ont fait leur entr\u00e9e en programmation sur les 34 stations
       du panel.<\/li>\n
     * Le nombre d\u2019artistes francophones diffus\u00e9s en radio
       affiche la m\u00eame tendance avec une progression de plus de 10%,
       soit 500 artistes de plus que l\u2019an dernier.<\/li>\n
     * Les 100 titres les plus diffus\u00e9s repr\u00e9sentent
       d\u00e9sormais moins d\u2019un quart des diffusions radio, soit un
       niveau de concentration \u00e9quivalent \u00e0 celui
       enregistr\u00e9 il y a 10 ans.<\/li>\n<\/ul>\n
       Les quotas radio repr\u00e9sentent le pilier fondamental de la
       diversit\u00e9 musicale et sont le garant d\u2019une bonne
       exposition francophone en radio.<\/p>\n
       Tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 ce dispositif depuis sa mise en
       place il y a 25 ans, la fili\u00e8re musicale se f\u00e9licite de
       ce r\u00e9sultat tr\u00e8s encourageant et salue les radios qui, en
       mettant en \u0153uvre les quotas, contribuent \u00e0 renforcer la
       diversit\u00e9 culturelle dans notre pays.  Elle salue la
       diversit\u00e9 exceptionnelle de tous les formats musicaux
       radiophoniques gr\u00e2ce \u00e0 la bande FM la plus riche
       d\u2019Europe.<\/p>\n
       Les quotas radios ont ainsi cr\u00e9\u00e9 un cercle vertueux
       qu\u2019il faut absolument conserver. La diversit\u00e9 culturelle
       est un bien pr\u00e9cieux pour nous tous. L’existence en France
       d’un vivier d’artistes cr\u00e9atifs repose \u00e9galement sur des
       politiques publiques de r\u00e9gulation qui leur assurent des
       d\u00e9bouch\u00e9s et des revenus sans lesquels ils
       disparaitraient. <\/p>\n
       La fili\u00e8re musicale rappelle le r\u00f4le clef des
       parlementaires qui en votant la modernisation des quotas radios ont
       permis d\u2019en faire un outil de r\u00e9gulation d\u2019une
       efficacit\u00e9 aussi rare que remarquable. Elle se r\u00e9jouit
       d\u2019avoir entendu Franck Riester, Ministre de la Culture, lors
       de ses v\u0153ux, pr\u00e9ciser sur ce point qu\u2019il faut
       \u00ab continuer dans cette voie \u00bb.<\/p>\n
        <\/p>\n
       \u00ab Tous Pour la Musique \u00bb r\u00e9unit l\u2019ensemble des
       repr\u00e9sentations professionnelles de la musique
       \ncontact@tplmusique.org<\/strong><\/a>
       \nAdresse postale : C\/o SNEP – 14 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral
       Leclerc \u2013 92200 NEUILLY SUR SEINE
       \n( 01 47 38 04 04 \u2013 Fax : 01 47 38 04 00 \u2013 Site Internet
       : www.tplmusique.org<\/a> \u2013 @TPLM
       Officiel<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Une ann\u00e9e faste pour la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la
       radio ! Presque tous les indicateurs sont au vert en 2018,
       l\u00e9gitimant plus que jamais l\u2019effet positif
       ind\u00e9niable des quotas radios sur la diversit\u00e9 musicale et
       tout particuli\u00e8rement de la mesure
       \u00ab anti-concentration \u00bb instaur\u00e9e par la loi
       Cr\u00e9ation en 2016. Ces mesures, que le CSA a la
       responsabilit\u00e9 […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2147"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"ht
       tps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embe
       ddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/commen
       ts?post=2147"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/
       wp-json\/wp\/v2\/posts\/2147\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href"
       :"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2147"}],"wp:
       term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/w
       ww.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2147"},{"taxonomy":"po
       st_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/w
       p\/v2\/tags?post=2147"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/a
       pi.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2141,"date":"2019-01-30
       T17:18:32","date_gmt":"2019-01-30T17:18:32","guid":{"rendered":"htt
       p:\/\/www.upfi.fr\/?p=2141"},"modified":"2019-01-30T17:18:32","modi
       fied_gmt":"2019-01-30T17:18:32","slug":"la-cour-dappel-de-versaille
       s-securise-les-contrats-conclus-par-les-producteurs-de-musique-en-a
       pplication-de-la-convention-collective","status":"publish","type":"
       post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2019\/01\/la-cour-dappel-de-ve
       rsailles-securise-les-contrats-conclus-par-les-producteurs-de-musiq
       ue-en-application-de-la-convention-collective\/","title":{"rendered
       ":"La cour d’appel de Versailles s\u00e9curise les contrats conclus
       par les producteurs de musique en application de la convention
       collective"},"content":{"rendered":"
       L\u2019UPFI et le SNEP se f\u00e9licitent de l\u2019arr\u00eat
       rendu par la cour d\u2019appel de Versailles saisie sur renvoi
       apr\u00e8s cassation dans le cadre de l\u2019affaire opposant la
       Spedidam aux partenaires sociaux de l\u2019\u00e9dition
       phonographique signataires de la convention collective du
       secteur.<\/p>\n
       La Cour de cassation avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019annulation
       d\u2019un article de l\u2019annexe 3 de la convention collective
       stipulant qu\u2019un montant unique peut r\u00e9mun\u00e9rer \u00e0
       la fois le travail d\u2019enregistrement et l\u2019autorisation de
       certaines exploitations. Cette solution, reprise par la cour
       d\u2019appel, rejoint les dispositions introduites par la loi du 7
       juillet 2016 relative \u00e0 la libert\u00e9 de la
       cr\u00e9ation.<\/p>\n
       La cour d\u2019appel d\u00e9cide surtout, comme l\u2019y invitaient
       l\u2019UPFI et le SNEP, \u00e0 reporter au 1^er<\/sup> octobre 2019
       les effets de l\u2019annulation, consid\u00e9rant que les artistes
       n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de contrepartie et que
       l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral commande de ne pas
       bouleverser l\u2019\u00e9quilibre pass\u00e9. La cour ajoute \u00e0
       cet \u00e9gard que l\u2019article en cause doit \u00eatre
       consid\u00e9r\u00e9 comme r\u00e9gulier pour le pass\u00e9.<\/p>\n
       Cette d\u00e9cision est donc une excellente nouvelle pour les
       producteurs, pour les artistes mais aussi pour le grand public en
       ce qu\u2019elle s\u00e9curise les contrats pass\u00e9s et
       l\u2019exploitation des enregistrements qui en
       d\u00e9coulent.<\/p>\n
       Par ailleurs, la cour d\u2019appel valide toutes les autres
       dispositions de la convention collective contest\u00e9es par la
       Spedidam et d\u00e9boute celle-ci de l\u2019ensemble de ses autres
       demandes, notamment financi\u00e8res. La soci\u00e9t\u00e9 de
       gestion collective succombe en effet dans toutes ses demandes de
       dommages-int\u00e9r\u00eats, la cour consid\u00e9rant qu\u2019aucun
       pr\u00e9judice n\u2019a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9 par la convention.
       La d\u00e9cision confirme \u00e9galement que le r\u00e9gime
       d\u00e9rogatoire au droit d\u2019autoriser est
       d\u2019interpr\u00e9tation stricte, r\u00e9affirmant
       que l\u2019utilisation de phonogrammes dans des publicit\u00e9s
       sonores rel\u00e8ve du droit exclusif et non de la licence
       l\u00e9gale.<\/p>\n
       Cet arr\u00eat signe l\u2019\u00e9chec de toutes les tentatives
       judiciaires de la Spedidam de remettre en cause le r\u00e9gime
       contractuel organis\u00e9 par la convention collective entre les
       producteurs de phonogrammes et les musiciens, qui passe par une
       relation individuelle avec une cession des droits contre
       r\u00e9mun\u00e9ration.<\/p>\n
       Il appartient d\u00e9sormais aux partenaires sociaux de poursuivre
       le dialogue comme les y invite la cour d\u2019appel de
       Versailles.<\/p>\n
       Contacts<\/strong>
       \nSNEP \u2013  Alexandre LASCH : 01 47 38 04 04<\/strong>
       \nUPFI  \u2013  J\u00e9r\u00f4me ROGER : 01 53 57 66
       43<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       L\u2019UPFI et le SNEP se f\u00e9licitent de l\u2019arr\u00eat
       rendu par la cour d\u2019appel de Versailles saisie sur renvoi
       apr\u00e8s cassation dans le cadre de l\u2019affaire opposant la
       Spedidam aux partenaires sociaux de l\u2019\u00e9dition
       phonographique signataires de la convention collective du secteur.
       La Cour de cassation avait ouvert la voie \u00e0 l\u2019annulation
       d\u2019un article de l\u2019annexe […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2141"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"ht
       tps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embe
       ddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/commen
       ts?post=2141"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/
       wp-json\/wp\/v2\/posts\/2141\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href"
       :"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2141"}],"wp:
       term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/w
       ww.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2141"},{"taxonomy":"po
       st_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/w
       p\/v2\/tags?post=2141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/a
       pi.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2137,"date":"2019-01-25
       T09:17:40","date_gmt":"2019-01-25T09:17:40","guid":{"rendered":"htt
       p:\/\/www.upfi.fr\/?p=2137"},"modified":"2019-01-25T09:17:40","modi
       fied_gmt":"2019-01-25T09:17:40","slug":"creation-du-centre-national
       -de-la-musique-lalliance-des-entreprises-de-la-musique-apporte-un-s
       outien-unanime-a-ce-projet-strategique-pour-lavenir-de-la-filiere-m
       usicale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.upf
       i.fr\/2019\/01\/creation-du-centre-national-de-la-musique-lalliance
       -des-entreprises-de-la-musique-apporte-un-soutien-unanime-a-ce-proj
       et-strategique-pour-lavenir-de-la-filiere-musicale\/","title":{"ren
       dered":"Cr\u00e9ation du Centre national de la musique :
       l\u2019Alliance des entreprises de la musique apporte un soutien
       unanime \u00e0 ce projet strat\u00e9gique pour l\u2019avenir de la
       fili\u00e8re musicale."},"content":{"rendered":"
       Les entreprises de la musique se f\u00e9licitent de l\u2019annonce
       faite hier par le Premier Ministre et le ministre de la Culture de
       la cr\u00e9ation d\u2019un Centre national de la musique (CNM),
       \u00e0 la suite de la remise du rapport r\u00e9dig\u00e9 par Emilie
       CARIOU et Pascal BOIS. Cet \u00e9tablissement f\u00e9d\u00e9rateur
       verra le jour au 1^er<\/sup> janvier 2020, un projet structurant
       pour la fili\u00e8re musicale fran\u00e7aise qui se concr\u00e9tise
       enfin, apr\u00e8s un long processus initi\u00e9 en 2011.<\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique souhaite que le CNM
       soit dot\u00e9 des m\u00eames ambitions qui ont permis au CNC de
       jouer un r\u00f4le essentiel pour l\u2019\u00e9conomie du
       cin\u00e9ma et de l\u2019audiovisuel : d\u2019une part, un acteur
       renforc\u00e9 et centralis\u00e9 du financement de la musique dans
       ses quatre composantes (la cr\u00e9ation, le spectacle vivant, la
       musique enregistr\u00e9e et l\u2019\u00e9dition musicale) ; et
       d\u2019autre, part un p\u00f4le ressources et observation de la
       fili\u00e8re.<\/p>\n
       La volont\u00e9 manifeste du Gouvernement de faire aboutir ce
       projet refl\u00e8te l\u2019importance culturelle, sociale et
       \u00e9conomique que rev\u00eat la musique en France. Face \u00e0 la
       mondialisation du march\u00e9 de la musique, et la
       n\u00e9cessit\u00e9 de renforcer nos capacit\u00e9s \u00e0 exporter
       artistes et projets musicaux, il \u00e9tait indispensable de
       pouvoir armer la fili\u00e8re musicale de moyens structurels et
       financiers \u00e0 la hauteur des enjeux. <\/p>\n
       Les professionnels de la musique seront n\u00e9anmoins attentifs
       aux travaux de mise en place op\u00e9rationnelle du CNM.
       L\u2019\u00e9tablissement aura vocation \u00e0 exercer un effet de
       levier artistique et \u00e9conomique significatif. Il faudra des
       moyens \u00e0 la hauteur des ambitions et des perspectives de
       d\u00e9veloppement de la fili\u00e8re, en France et \u00e0
       l\u2019international. De ce point de vue, l\u2019\u00e9valuation
       minimale de 20 millions d\u2019euros, en termes de ressources
       nouvelles, \u00e0 laquelle proc\u00e8dent les deux rapporteurs de
       ce projet constitue un premier objectif.<\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique s\u2019engage \u00e0
       contribuer activement aux r\u00e9flexions et travaux autour de la
       mise en place du CNM, tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019.
       L\u2019Alliance rencontrera prochainement le ministre de la
       Culture, et soumettra \u00e0 Franck RIESTER ses attentes et ses
       propositions sur cet ambitieux dossier.<\/p>\n
        <\/p>\n
       Contacts :<\/u><\/p>\n
       Coordination – Sabine Le Stum –  06 84 54 39 89 –
       sabinelestum@gmail.com<\/a><\/p>\n
       CSDEM Sophie Waldteufel \u2013 01 45 35 56 45 –
       swaldteufel@csdem.org<\/a><\/p>\n
       PRODISS Anne Fossati \u2013 01 42 65 73 13 –
       a.fossati@prodiss.org<\/a> <\/p>\n
       SNEP Patricia Sarrant – 06 46 39 40 31 –
       patricia.sarrant@snepmusique.com<\/a><\/p>\n
       UPFI J\u00e9r\u00f4me Roger \u2013 06 71 99 27 83 –
       upfi@wanadoo.fr<\/a><\/p>\n
        <\/p>\n
       A propos de l\u2019Alliance des entreprises de la musique :
       <\/u><\/p>\n
       L\u2019Alliance des entreprises de la musique, cr\u00e9\u00e9e en
       janvier 2019, regroupe les syndicats professionnels du live
       (PRODISS), de l\u2019\u00e9dition phonographique (SNEP et UPFI) et
       de l\u2019\u00e9dition de musique
       (CSDEM).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Les entreprises de la musique se f\u00e9licitent de l\u2019annonce
       faite hier par le Premier Ministre et le ministre de la Culture de
       la cr\u00e9ation d\u2019un Centre national de la musique (CNM),
       \u00e0 la suite de la remise du rapport r\u00e9dig\u00e9 par Emilie
       CARIOU et Pascal BOIS. Cet \u00e9tablissement f\u00e9d\u00e9rateur
       verra le jour au 1er janvier 2020, un […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2137"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"ht
       tps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embe
       ddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/commen
       ts?post=2137"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/
       wp-json\/wp\/v2\/posts\/2137\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href"
       :"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2137"}],"wp:
       term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/w
       ww.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2137"},{"taxonomy":"po
       st_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/w
       p\/v2\/tags?post=2137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/a
       pi.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2132,"date":"2018-12-04
       T10:06:28","date_gmt":"2018-12-04T10:06:28","guid":{"rendered":"htt
       p:\/\/www.upfi.fr\/?p=2132"},"modified":"2018-12-04T10:07:10","modi
       fied_gmt":"2018-12-04T10:07:10","slug":"blz-publishing","status":"p
       ublish","type":"post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2018\/12\/blz-
       publishing\/","title":{"rendered":"BLZ
       PUBLISHING"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Romain BILHARZ<\/p>\n
       Contact : bilharz.romain.public@gmail.com<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Cover-3000x3000px\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Scridge \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"3000x3000px_scridge_d\u00e9gag\u00e9e\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Romain BILHARZ Contact
       : bilharz.romain.public@gmail.com Site Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       134,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/posts\/2132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-
       json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-
       json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"h
       ttps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"emb
       eddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comme
       nts?post=2132"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\
       /wp-json\/wp\/v2\/posts\/2132\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"e
       mbeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/med
       ia\/2134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/media?parent=2132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","
       embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ca
       tegories?post=2132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href
       ":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2132"}],"curie
       s":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":tr
       ue}]}},{"id":2120,"date":"2018-11-16T14:33:37","date_gmt":"2018-11-
       16T14:33:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2120"},"m
       odified":"2018-11-16T14:33:37","modified_gmt":"2018-11-16T14:33:37"
       ,"slug":"renouvellement-du-credit-dimpot-a-la-production-phonograph
       ique-jusqua-fin-2022-une-decision-attendue-par-les-producteurs-phon
       ographiques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www
       .upfi.fr\/2018\/11\/renouvellement-du-credit-dimpot-a-la-production
       -phonographique-jusqua-fin-2022-une-decision-attendue-par-les-produ
       cteurs-phonographiques\/","title":{"rendered":"Renouvellement du
       cr\u00e9dit d’imp\u00f4t \u00e0 la production phonographique
       jusqu’\u00e0 fin 2022 : une d\u00e9cision attendue par les
       producteurs phonographiques"},"content":{"rendered":"
       Hier soir, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement
       d\u00e9pos\u00e9 par Jo\u00ebl GIRAUD, Rapporteur du Budget,
       portant prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique jusqu\u2019\u00e0 fin 2022, et ce avec
       l\u2019accord du Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait \u00e0
       \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2019, a fait l\u2019objet de
       plusieurs \u00e9valuations au cours de l\u2019ann\u00e9e 2018,
       \u00e0 la demande des Parlementaires.<\/p>\n
       Les producteurs de musique \u00e9taient dans l\u2019attente de voir
       ce dispositif essentiel pour leur activit\u00e9 prorog\u00e9 pour
       une dur\u00e9e significative. Les d\u00e9put\u00e9s ont compris
       qu\u2019il \u00e9tait indispensable de maintenir et de proroger une
       mesure qui accompagne la prise de risque des producteurs
       fran\u00e7ais afin de leur permettre de gagner la bataille mondiale
       des contenus qui va constituer un des enjeux principaux de la
       mutation num\u00e9rique.<\/p>\n
       N\u00e9anmoins, l\u2019UPFI s\u2019\u00e9tonne que seuls les
       cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la production phonographique
       et au spectacle vivant soient limit\u00e9s dans le temps alors que
       les d\u00e9put\u00e9s et le Gouvernement ont consid\u00e9r\u00e9
       qu\u2019il ne fallait pas en limiter la dur\u00e9e pour les jeux
       vid\u00e9o, le cin\u00e9ma et l\u2019audiovisuel. Cette
       in\u00e9quit\u00e9 de traitement au sein des entreprises
       culturelles n\u2019est pas acceptable, comme si la musique
       enregistr\u00e9e et le spectacle vivant n\u2019avaient pas besoin
       de la m\u00eame visibilit\u00e9 que les autres secteurs pour se
       projeter dans leurs investissements.<\/p>\n
       En outre, l\u2019UPFI regrette que des am\u00e9nagements
       restrictifs aient \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s s\u2019agissant du
       cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t au spectacle vivant. La musique
       enregistr\u00e9e et le spectacle vivant constituent un
       v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me. C\u2019est la raison pour
       laquelle nos deux cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t doivent progresser
       au lieu de faire l\u2019objet de mesures p\u00e9nalisantes.<\/p>\n
       L\u2019UPFI consid\u00e8re que cette prolongation constitue une
       \u00e9tape importante, mais qu\u2019il sera indispensable de
       renforcer notre cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t, qui n\u2019est pas
       une d\u00e9pense mais un investissement dont les retomb\u00e9es
       \u00e9conomiques favorables au budget de l\u2019Etat sont
       significatives.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Hier soir, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 un amendement
       d\u00e9pos\u00e9 par Jo\u00ebl GIRAUD, Rapporteur du Budget,
       portant prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique jusqu\u2019\u00e0 fin 2022, et ce avec
       l\u2019accord du Gouvernement. Ce dispositif, qui arrivait \u00e0
       \u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2019, a fait l\u2019objet de
       plusieurs \u00e9valuations au cours de l\u2019ann\u00e9e 2018,
       \u00e0 […] Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2120"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"ht
       tps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embe
       ddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/commen
       ts?post=2120"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/
       wp-json\/wp\/v2\/posts\/2120\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href"
       :"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2120"}],"wp:
       term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/w
       ww.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2120"},{"taxonomy":"po
       st_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/w
       p\/v2\/tags?post=2120"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/a
       pi.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2114,"date":"2018-11-05
       T14:05:00","date_gmt":"2018-11-05T14:05:00","guid":{"rendered":"htt
       p:\/\/www.upfi.fr\/?p=2114"},"modified":"2018-11-05T14:05:00","modi
       fied_gmt":"2018-11-05T14:05:00","slug":"eos-records","status":"publ
       ish","type":"post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2018\/11\/eos-rec
       ords\/","title":{"rendered":"EOS Records"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Matthieu GAZIER<\/p>\n
       Contact : ekleroshock@yahoo.fr<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"limousine-siam \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Tshegue \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Artwork \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Matthieu GAZIER Contact : ekleroshock@yahoo.fr Site
       Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       118,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/posts\/2114"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-
       json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-
       json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"h
       ttps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"emb
       eddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comme
       nts?post=2114"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\
       /wp-json\/wp\/v2\/posts\/2114\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"e
       mbeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/med
       ia\/2118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/media?parent=2114"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","
       embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ca
       tegories?post=2114"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href
       ":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2114"}],"curie
       s":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":tr
       ue}]}},{"id":2101,"date":"2018-10-22T07:53:26","date_gmt":"2018-10-
       22T07:53:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2101"},"m
       odified":"2018-10-22T07:53:26","modified_gmt":"2018-10-22T07:53:26"
       ,"slug":"un-nouveau-ministre-de-la-culture-3-chantiers-prioritaires
       -et-urgents-la-creation-du-centre-national-de-la-musique-la-prolong
       ation-du-credit-dimpot-a-la-production-phonographique-et-le-r","sta
       tus":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2018\/1
       0\/un-nouveau-ministre-de-la-culture-3-chantiers-prioritaires-et-ur
       gents-la-creation-du-centre-national-de-la-musique-la-prolongation-
       du-credit-dimpot-a-la-production-phonographique-et-le-r\/","title":
       {"rendered":"Un nouveau Ministre de la Culture : 3 chantiers
       prioritaires et urgents, la cr\u00e9ation du Centre National de la
       Musique, la prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique, et le renforcement des capacit\u00e9s
       d\u2019intervention du Bureau Export de la
       Musique"},"content":{"rendered":"
       L\u2019UPFI adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 Franck
       Riester pour sa nomination au poste de Ministre de la Culture.
       Cette nomination est une chance pour le secteur de la musique car
       Franck Riester a d\u00e9montr\u00e9 dans le pass\u00e9 son vif
       int\u00e9r\u00eat pour l\u2019avenir de l\u2019industrie musicale.
       Sa participation en 2011 \u00e0 la mission sur la cr\u00e9ation
       d\u2019un Centre National de la Musique est de bon augure au moment
       o\u00f9 ce chantier est de nouveau d\u2019actualit\u00e9.<\/p>\n
       Elle intervient \u00e0 un moment crucial pour le secteur de la
       musique et, en particulier pour les producteurs phonographiques,
       avec trois chantiers prioritaires et urgents sur le bureau du
       nouveau Ministre:<\/p>\n
        <\/p>\n
       1- La cr\u00e9ation d\u2019un Centre National de la Musique dont le
       rapport de pr\u00e9figuration confi\u00e9 \u00e0 Emilie Cariou et
       \u00e0 Pascal Bois doit \u00eatre remis avant fin Octobre au
       Premier Ministre.<\/strong> Cet \u00e9tablissement, commun \u00e0
       l\u2019ensemble de notre secteur et tant attendu par les
       professionnels, doit \u00eatre constitu\u00e9 courant 2019 et
       b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement \u00e0 la hauteur des
       objectifs poursuivis. Sur une estimation de financement nouveau
       \u00e0 hauteur de 20M\u20ac, Fran\u00e7oise Nyssen
       s\u2019\u00e9tait engag\u00e9e \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 un
       amor\u00e7age de 5M\u20ac pris sur le budget du Minist\u00e8re de
       la Culture.<\/p>\n
        <\/p>\n
       2- La prolongation du cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la
       production phonographique.<\/strong> Ce dispositif a fait
       l\u2019objet de 3 \u00e9valuations distinctes en 2018 (1) qui ont
       toutes conclu \u00e0 son efficience pour les entreprises et
       mesur\u00e9 les effets induits largement positifs pour le budget de
       l\u2019Etat (x 2,4 et 2,7 selon les \u00e9tudes). Une 4\u00e8me
       sera remise cette semaine conjointement au Minist\u00e8re des
       Finances et au Minist\u00e8re de la Culture. L\u2019UPFI attend que
       ce cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t soit prolong\u00e9 d\u2019une
       dur\u00e9e d\u2019au moins 3 ans. Il m\u00e9rite \u00e9galement
       d\u2019\u00eatre renforc\u00e9 et am\u00e9nag\u00e9 pour le rendre
       encore plus efficace.<\/p>\n
        <\/p>\n
       3- Le renforcement de la dotation financi\u00e8re apport\u00e9e par
       l\u2019Etat au Bureau Export de la Musique, conform\u00e9ment
       \u00e0 la mise en place du plan strat\u00e9gique de cet organisme
       port\u00e9 par l\u2019ensemble de la fili\u00e8re<\/strong>.<\/p>\n
        <\/p>\n
       L\u2019UPFI attend du Ministre de la Culture, du Gouvernement et du
       Parlement une d\u00e9cision rapide sur ces trois dossiers dans le
       cadre du d\u00e9bat sur le projet de loi de finances pour 2019 qui
       d\u00e9bute \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale cette
       semaine.<\/p>\n
       Nous esp\u00e9rons pouvoir rencontrer rapidement le nouveau
       Ministre de la Culture pour \u00e9voquer l\u2019ensemble de ces
       dossiers.<\/p>\n
        <\/p>\n
        <\/p>\n
       (1) Etude Xerfi command\u00e9e par le SNEP et l\u2019UPFI \/ avril
       2108 ; \u00e9valuation de la Commission des finances sur les
       cr\u00e9dits d\u2019impots aux entreprises culturelles \/ rapport
       de Jo\u00ebl Giraud \/ 21 juillet 2018 ; rapport command\u00e9 par
       le Minist\u00e8re de la Culture (DGMIC) \u00e0 Bearing Point \/
       juillet 2018.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       L\u2019UPFI adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 Franck
       Riester pour sa nomination au poste de Ministre de la Culture.
       Cette nomination est une chance pour le secteur de la musique car
       Franck Riester a d\u00e9montr\u00e9 dans le pass\u00e9 son vif
       int\u00e9r\u00eat pour l\u2019avenir de l\u2019industrie musicale.
       Sa participation en 2011 \u00e0 la mission sur la cr\u00e9ation […]
       Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1,3],"tags":[
       ],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2
       \/posts\/2101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-j
       son\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"ht
       tps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embe
       ddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/commen
       ts?post=2101"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/
       wp-json\/wp\/v2\/posts\/2101\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href"
       :"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2101"}],"wp:
       term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/w
       ww.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2101"},{"taxonomy":"po
       st_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/w
       p\/v2\/tags?post=2101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/a
       pi.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2068,"date":"2018-09-12
       T07:55:34","date_gmt":"2018-09-12T07:55:34","guid":{"rendered":"htt
       p:\/\/www.upfi.fr\/?p=2068"},"modified":"2018-09-12T07:55:34","modi
       fied_gmt":"2018-09-12T07:55:34","slug":"one-hot-minute","status":"p
       ublish","type":"post","link":"https:\/\/www.upfi.fr\/2018\/09\/one-
       hot-minute\/","title":{"rendered":"ONE HOT
       MINUTE"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Herv\u00e9 LAUZANNE<\/p>\n
       Contact : herve.lauzanne@me.com<\/p>\n
       Site<\/a> <\/p>\n
       \n\n \t\t\n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"SOAN_pochette_2\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"CECILIA-Pochette-ir\u00e9elle\"\n \n <\/a>\n
       <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\n \n\t\t\t\t
       \n\t\t\t\t
       \n \n \"Hybride \n <\/a>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>
       \n\t\t\t\n
       \n \n\t\t\n\t\t\n\t
       <\/div>\t<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Herv\u00e9 LAUZANNE Contact : herve.lauzanne@me.com
       Site  Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":2
       086,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"
       template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":
       [],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v
       2\/posts\/2068"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-
       json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-
       json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"h
       ttps:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"emb
       eddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comme
       nts?post=2068"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\
       /wp-json\/wp\/v2\/posts\/2068\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"e
       mbeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/med
       ia\/2086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/media?parent=2068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","
       embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/ca
       tegories?post=2068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href
       ":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2068"}],"curie
       s":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":tr
       ue}]}},{"id":2066,"date":"2018-09-12T07:46:38","date_gmt":"2018-09-
       12T07:46:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.upfi.fr\/?p=2066"},"m
       odified":"2018-09-12T07:46:38","modified_gmt":"2018-09-12T07:46:38"
       ,"slug":"antal-productions","status":"publish","type":"post","link"
       :"https:\/\/www.upfi.fr\/2018\/09\/antal-productions\/","title":{"r
       endered":"ANTAL PRODUCTIONS"},"content":{"rendered":"
       Responsable : Micha\u00ebl DESLANDES<\/p>\n
       Contact : antalzic@gmail.com<\/p>\n
       Site<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"
       Responsable : Micha\u00ebl DESLANDES Contact : antalzic@gmail.com
       Site Lire la
       suite<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0
       ,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"tem
       plate":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[],
       "_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/
       posts\/2066"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-jso
       n\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http
       s:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embedd
       able":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments
       ?post=2066"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp
       -json\/wp\/v2\/posts\/2066\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"
       https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2066"}],"wp:te
       rm":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www
       .upfi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2066"},{"taxonomy":"post
       _tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.upfi.fr\/wp-json\/wp\
       /v2\/tags?post=2066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api
       .w.org\/{rel}","templated":true}]}}]
   #UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » Médiation SCHWARTZ :
   l’UPFI entend collaborer pleinement à cette nouvelle mission sur le
   partage de la valeur dans la musique en ligne Flux des commentaires Loi
   Macron : l’ouverture le dimanche des enseignes de biens culturels, une
   mesure propre à encourager la vente physique de musique enregistrée
   ACTES SUD alternate alternate

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

Médiation SCHWARTZ : l’UPFI entend collaborer pleinement à cette nouvelle
mission sur le partage de la valeur dans la musique en ligne

   L’UPFI a pris connaissance de la Mission de médiation confiée à Marc
   SCHWARTZ sur l’exploitation numérique de la musique.

   Sur le fond, l’UPFI rappelle les positions qu’elle défend constamment
   depuis la publication de son livre blanc en novembre 2013 [1] :

   –          Nécessité de rééquilibrer, à terme, le partage des
   exploitations entre services en ligne et ayants-droit, les niveaux de
   prélèvement opérés par les plateformes n’étant plus justifiés lorsque
   le marché du streaming constituera un modèle dominant tant au niveau
   local que mondial ;

   –          Nécessité de garantir une véritable transparence dans les
   relations entre artistes et producteurs, l’UPFI ayant été signataire de
   la charte publiée en juillet 2014 par WIN [2], tout en rappelant que le
   taux des royalties versées aux artistes principaux a progressé de façon
   significative avec le numérique.

   C’est dans cet esprit que l’UPFI entend collaborer pleinement avec la
   personnalité désignée par la Ministre de la Culture, avec pour objectif
   de parvenir à surmonter les désaccords ou incompréhensions persistants
   concernant le partage de la valeur entre producteurs de phonogrammes,
   artistes interprètes et plateformes numériques.
   [1] « Industrie musicale : livre blanc sur le partage de la valeur à
   l’ère des exploitations numériques », publié en novembre 2013
   [2] « Win annonce le lancement d’une initiative des labels indépendants
   en faveur de relations contractuelles équitables avec les artistes »,
   le 16 juillet 2014

   Télécharger:
    1. 20150521 CP UPFI - (0 bytes / pdf )

     * Tweet
     *
     *
     * Pin it

     * 21 mai 2015
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
   #next UPFI » Flux UPFI » Flux des commentaires UPFI » Flux des articles
   écrits par UPFI

Navigate / search

   Submit
   ____________________

     * Actions
     * Actualités
     * Certifications
     * Communiqués de presse
     * focus
     * membres
     * Production

UPFI

Union des Producteurs Phonographiques Français Indépendants

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

     * L’UPFI
          + Présentation
          + Conseil d’administration
          + Statuts et finance
     * Actualités
     * Membres
     * Nos actions
          + Propositions pour l’avenir
          + Certifications
               o 2013
               o 2012
               o 2011
               o 2010
     * Adhérer
     * Espace presse
          + Communiqués de presse
          + Logo et photos
     * Liens
     * Contact
     * Accès membres

Certifications-2014

   Palmarès 2014 des certifications UPFI
     __________________________________________________________________

Albums Or

   cali

   CALI / VERNET LES BAINS
   LES EDITIONS MIREILLE
   WAGRAM MUSIC
   dominique-a

   DOMINIQUE A / VERS LES LUEURS
   WAGRAM MUSIC
   rfm

   RFM PARTY 80
   WAGRAM MUSIC
   lillywood

   LILLY WOOD & THE PRICK / THE FIGHT
   WAGRAM MUSIC
   kassav

   KASSAV / SONJE
   NOTE A BENE
     __________________________________________________________________

Albums Platine

   thegoldenagewoodkid2013

   WOODKID / THE GOLDEN AGE
   GREEN UNITED MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Platine Export

   pink-martini-hey-eugene-107392505

   PINK MARTINI / HEY EUGENE
   NAIVE
   django-django

   DJANGO DJANGO / DJANGO DJANGO
   BECAUSE MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Double Platine Export

   pink_martini-hang_on_little_tomato-frontal

   PINK MARTINI / HANG ON LITTLE TOMATO
   NAIVE
     __________________________________________________________________

Single Platine Export

   major-lazer

   MAJOR LAZER / WATCH OUT FOR THIS
   sous licence BECAUSE MUSIC (Europe)
     __________________________________________________________________

DVD Or

   b%c3%a9jart

   BEJART BALLET LAUSANNE
   NOTE A BENE


     .
     * 12 février 2015
     * Certifications
     * Permalink

Certifications 2013

   Palmarès 2013 des certifications UPFI
     __________________________________________________________________

Albums Or

   cali

   CALI / VERNET LES BAINS
   LES EDITIONS MIREILLE
   WAGRAM MUSIC
   dominique-a

   DOMINIQUE A / VERS LES LUEURS
   WAGRAM MUSIC
   rfm

   RFM PARTY 80
   WAGRAM MUSIC
   lillywood

   LILLY WOOD & THE PRICK / THE FIGHT
   WAGRAM MUSIC
   kassav

   KASSAV / SONJE
   NOTE A BENE
     __________________________________________________________________

Albums Platine

   thegoldenagewoodkid2013

   WOODKID / THE GOLDEN AGE
   GREEN UNITED MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Platine Export

   pink-martini-hey-eugene-107392505

   PINK MARTINI / HEY EUGENE
   NAIVE
   django-django

   DJANGO DJANGO / DJANGO DJANGO
   BECAUSE MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Double Platine Export

   pink_martini-hang_on_little_tomato-frontal

   PINK MARTINI / HANG ON LITTLE TOMATO
   NAIVE
     __________________________________________________________________

Single Platine Export

   major-lazer

   MAJOR LAZER / WATCH OUT FOR THIS
   sous licence BECAUSE MUSIC (Europe)
     __________________________________________________________________

DVD Or

   b%c3%a9jart

   BEJART BALLET LAUSANNE
   NOTE A BENE



     * 5 février 2013
     * Actualités, Certifications
     * Permalink

Création de l’association de préfiguration du Centre National de la Musique

   Une étape importante dans la mise en oeuvre d’un outil essentiel pour
   l’avenir de la filière musicale
   Lire la suite

   Télécharger:
    1. 20120309 _ CP_ CNM - (0 bytes / pdf )

     * 25 juin 2012
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Certifications UPFI – seuils de vente

   L’UPFI décerne les certifications à la demande de chaque société
   phonographique. La remise d’une certification est conditionnée à un
   seuil de ventes, qui doivent être certifiées par notre cabinet
   d’expertise comptable après vérifications des comptes auprès du label.

   Après l’inclusion du streaming dans les classements des meilleures
   ventes d’albums en juillet 2016, les disques d’or, de platine et de
   diamant intègrent les performances en streaming des titres et des
   albums pour les enregistrements commercialisés depuis le 1^er janvier
   2016.

   Pour les singles : streaming + téléchargements

   Les téléchargements d’un titre sont convertis en équivalent streams
   (sur la base de 1 téléchargement = 150 streams) et sont ensuite ajoutés
   aux volumes de streaming de ce titre.

   Le classement s’opère sur la base décroissante des volumes calculés.

   Pour les albums : streaming + téléchargements + physique

   Les écoutes en streaming sont converties en équivalent-ventes et
   ajoutées aux ventes physiques (CD & Vinyles) et aux ventes en
   téléchargement.

   Méthode de conversion streaming/ ventes d’album : On additionne les
   volumes d’écoutes en streaming de tous les titres d’un album – le titre
   le plus écouté est divisé par 2- et on divise ces volumes par 1000 pour
   obtenir l’équivalent-ventes.

   Seuils de vente:
   DISTINCTIONS NOUVEAUX SEUILS INCLUANT LE STREAMING ANCIENS SEUILS
   (jusqu’en 2015)

   A compter du 1^er juillet 2016
     SINGLES
   Single or 10 millions d’équivalent streams 75 000
   Single platine 20 millions d’équivalent streams 150 000
   Single diamant 35 millions d’équivalent streams 250 000
     ALBUMS ANCIENS SEUILS (jusqu’en 2015)
   Album or 50000 équivalent ventes 50 000
   Album platine 100000  équivalent ventes 100 000
   Album double platine 200000  équivalent ventes 200 000
   Album triple platine 300000  équivalent ventes 300 000
   Album diamant 500000  équivalent ventes 500 000
   Album double diamant  – 1 000 000
   Album triple diamant  – 1 500 000
   Album quadruple diamant  – 2 000 000
     VIDEOS ANCIENS SEUILS (jusqu’en 2015)
   Vidéo or 7 500 7 500
   Vidéo Platine 15 000 15 000
   Vidéo double Platine 30 000 30 000
   Vidéo Triple platine 45 000 45 000
   Vidéo Diamant 60 000 60 000



     * 22 juin 2012
     * Certifications
     * Permalink

Propositions 2012

   Qui a dit que les Présidentielles de 2012 ne donneraient lieu à aucun
   débat sur la politique culturelle de la France ? En quelques semaines,
   les principaux candidats et partis politiques ont commencé à se
   positionner sur les enjeux essentiels.

   L’UPFI attend des candidats à l’élection présidentielle des
   propositions ambitieuses qui accompagnent notamment le développement de
   l’économie numérique, l’un des plus importants gisements de croissance
   des 20 prochaines années : une croissance « verte », économique,
   sociale et culturelle. Nous espérons également que les solutions
   avancées s’exprimeront dans la clarté et la précision dans les choix
   qui seront opérés.


   Après 10 ans de bouleversements technologiques, économiques et
   juridiques, l’industrie musicale est en passe de réussir sa mutation.

   Les offres légales sont multiples et les consommateurs les adoptent de
   plus en plus. Tous les
   artistes et tous les catalogues sont présents sur les offres légales
   (20 millions de titres sur la
   principale plateforme de téléchargement, 150 services musicaux
   disponibles en France).
   Un cadre légal a été mis en place pour éduquer et sensibiliser les
   internautes. La « réponse
   graduée » est un modèle de prévention et de sanction des usages
   illicites qui tend à se répandre
   dans plusieurs pays (Grande-Bretagne, Suède, Corée du Sud, Irlande).
   Après avoir été un laboratoire d’essai, la musique enregistrée
   constitue désormais un modèle de référence pour la diffusion et la
   distribution numérique de contenus culturels. En 2011, les ventes
   numériques ont représenté 25% des revenus issus des ventes de musique
   enregistrée et 32% dans le monde.

   Mais la mutation complète de notre secteur devrait prendre encore entre
   5 et 10 ans.
   Durant cette période, préserver la diversité musicale et créer une
   dynamique forte de croissance des nouveaux modèles de distribution de
   musique constituent un enjeu majeur.
   Pour gagner cette bataille, la filière musicale a besoin, plus que
   jamais, d’un soutien fort de la part des pouvoirs publics. La situation
   encore très fragile des producteurs de musique nécessite la mise en
   place des mesures suivantes :

   • Une protection efficace des droits de propriété intellectuelle sur
   internet.
   • Des aides incitatives pour accélérer la croissance de l’offre de
   musique en ligne.
   • Un dispositif de soutien à la production locale au travers de la
   création du Centre National
   de la Musique qui constitue également un outil idéal pour réguler la
   filière musicale.
   • Une exposition plus large et plus qualitative de toutes les musiques,
   à la radio, à la télévision,
   mais aussi sur internet.
   • Une harmonisation des taux de TVA applicable aux biens culturels qui
   mette fin à la
   discrimination fiscale dont est victime la musique enregistrée.

   Télécharger:
    1. Présidentielles 2012 - Projet UPFI - (0 bytes / pdf )

     * 21 juin 2012
     * Actions
     * Permalink

Victoires du Jazz

   Pour leur 10ème édition, les Victoires du Jazz, présidées par
   Jean-Jacques Milteau, se dérouleront lors de deux festivals : Paris
   Jazz Festival au Parc Floral le 7 juillet, et en pré-ouverture de Jazz
   In Marciac le 26 juillet. Lire la suite
     * 21 juin 2012
     * Actualités
     * Permalink

Musique Prim

   L’association Tous Pour La Musique (TPLM) et l’Education Nationale,
   mettent en place le site internet Musique Prim, outil pédagogique
   novateur à destination de l’école primaire. Lire la suite
     * 21 juin 2012
     * Actualités
     * Permalink

Stephan BOURDOISEAU réélu pour 2 ans à la Présidence de l’UPFI.

   Prolongation du crédit d’impôt et financement du CNM : l’UPFI en
   appelle à des décisions rapides et claires de la part du Gouvernement,
   préalablement au lancement du vaste chantier de l’Acte II de
   l’Exception Culturelle. Lire la suite

   Télécharger:
    1. 20120607 _ CP - (0 bytes / msword )

     * 8 juin 2012
     * Actualités, Communiqués de presse
     * Permalink

Concentration de la filière musical au niveau mondial

   La concentration de la filière musicale au niveau mondial nécessite la
   mise en place d’importantes mesures de régulation. Le monde de la
   musique ne saurait s’envisager comme un programme spatial ou nucléaire.
   Lire la suite
     * 6 juin 2012
     * focus
     * Permalink

Certifications 2012

   Palmarès 2012 des certifications UPFI
     __________________________________________________________________

Albums Or

   charlie-winston-_-running-still

   CHARLIE WINSTON / RUNNING STILL
   REAL WORLD WORKS LTD
   PIAS (physique) et IDOL (digital)
   wax-tailor-_-hope-sorrow

   WAX TAILOR /HOPE & SORROW
   ATMOSPHERIQUES EDITIONS / YUMMY MUM MUSIC PIAS (physique) et IDOL
   (digital)

Albums Or à l’export

   Django Django

   DJANGO DJANGO
   BECAUSE MUSIC
   WARNER MUSIC
     __________________________________________________________________

Albums Platine

   charlie-winston-_-running-still

   CHARLIE WINSTON / RUNNING STILL
   REAL WORLD WORKS LTD
   PIAS (physique) et IDOL (digital)
   orelsan

   ORELSAN - LE CHANT DES SIRENES
   7th MAGNITUDE / WARNER CHAPPELL
   7th MAGNITUDE et 3eme BUREAU
   Chansons-comptines

   CHANSONS ET COMPTINES DE NOTRE ENFANCE
   EAGLE VISION
   NAIVE / STUDIO COTE JARDINS

Albums Platine à l’export

   m83

   M83.
   HURRY UP, WE'RE DREAMING
   DELABEL EDITION
   NAIVE

Albums Double Platine à l’export

   selah-sue

   SELAH SUE
   BECAUSE EDITIONS
   WARNER MUSIC
     __________________________________________________________________

Single Platine à l’export

   m83-midnight-city

   M83.
   MIDNIGHT CITY
   DELABEL EDITION
   NAIVE
     __________________________________________________________________

DVD Or

   peter-gabriel-_-new-blood

   PETER GABRIEL - NEW BLOOD - LIVE IN LONDON
   EAGLE VISION
   NAIVE
   25 OCTOBRE 2011
   placebo-_-we-come-in-pieces

   PLACEBO - WE COME IN PIECES
   EAGLE VISION
   NAIVE
   OCTOBRE 2011
   rolling-stones_some_girls_live-in-texas

   THE ROLLING STONES - SOME GIRLS - LIVE IN TEXAS
   EAGLE VISION
   NAIVE
   21 NOVEMBRE 2011
     __________________________________________________________________

DVD Platine

   Supertramp_Live in Paris

   SUPERTRAMP - LIVE IN PARIS 79
   EAGLE VISION
   NAIVE


     * 5 juin 2012
     * Certifications
     * Permalink

   1 2 3 … 11

     * Login
       Nom d’utilisateur ou e-mail ____________________
       Mot de passe ____________________
       [ ] Se souvenir de moi
       Se connecter
          + Mot de passe oublié
     * Catégories de documents
     * Submit
       ____________________
     * Derniers communiqués de presse publiés

   © Copyright 2012
   UPFI

   real attitude
